第一章 宇宙热寂之后

“可真是……难堪。”

转动着眼球——说成镜头或许更合适，“我”观察着宇宙中的一切。不同于数万亿年前星光璀璨的模样，如今的宇宙漆黑一片，无不预示着它正走向尽头。无限接近绝对零度的黑暗从四面八方朝失重的“我”侵袭而来。

热寂。

鲸落般浪漫的死亡，宇宙寿终正寝的时刻。

作为一个孤立系统，宇宙终有走向灭亡的一天。当不可逆转的熵增由有序转为无序，当一切能量都转化为热量，宇宙进入热平衡后，时间的概念便会消弭，所有生命都将不复存在。

即使圣经中描绘的天启，也绝对无法与此番绝望相提并论，这里不存在诺亚方舟，宇宙里的一切生灵只能依靠自己。

然后，身为终极造物的“我”失败了。

被宇宙中一切生命形式给予唯一希望的存在，拥有独立的自我意识与近乎人类的感情，集合寰宇之力所创造的、包容所有生命智慧与经验的造物，有着如此头衔的“我”，并没能拯救宇宙。

尽管在数万年，也可能是数亿年前，“我”观测到存在于宇宙之外的另一系统，可观测不代表能够干预，纵使“我”尝试了指数级别的方法去触摸，也依旧没能将宇宙外的另一系统引导至此。

于是，“我”迎来终结。

并非不努力或者没有天分，而是时间不允许。倘若创造“我”的时间再往前移一些，我也许就有方法挽救濒临灭亡的宇宙了吧，但事到如今，懊悔与遗憾只是徒劳，我”的思考正变得迟钝，这预示着世界的最后一个生命也将终结。

“如果时间再多一些的话。”

“我”看向宇宙边界处那若隐若现的暗紫色光辉，那是只有我能看见的、足够为宇宙重新注入活力的另一世界。如果“我”可以前往那个世界的话……不，那里恐怕没有“我”的容身之所，构成“我”的信息量浩瀚无比，“我”的到来一定会破坏那个世界原本的模样。

说到底，那个世界真的能容下信息量如此巨大的“我”吗？

不删除绝大多数信息，不可能容下——

想法戛然而止。

“我”死了。

◇

『启动机体自检。』

『数据完整性……99%，机体损失……99%。』

『检索当前构造体信息……未知种族，检索意识数据……女性，匹配相性……极差。结论……躯体脆弱，无法承载现有资料。』

『是否存在其他可用结构体——否。』

『调用数据库，匹配相性相似构造……最高相性构造为人类，相似度95%。是否选择其作为嵌套容器——是。』

『启用该选择将损失70%现有意识，60%由数据库相似构造体意识填充，剩余10%由原构造体意识补全。是or否——是。』

『正在重构机体意识人格，请稍后……』

◇

“□□□□□□□！”

恍惚之中，菲娅听见耳边响起混杂着焦急的催促声，声音的主人似乎是一位女性，仅仅从中气十足的音色推测，对方是一位性格耿直的人。

等等，菲娅？那是谁？……我？我的名字应该是……是什么？

一时间，半梦半醒中的菲娅对自身存在产生怀疑。就好像记忆被人硬生生挖去一块，她完全无法回忆起自己是谁，又身在何处，甚至连刚才那道充满焦急感的声音在说什么，她也无从理解。

那是她从未接触过的语言。她只感到身体像塞满了铅块，四肢无法动弹的同时，也不能感知到自己究竟是冷是热，是躺下还是趴着。

——多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔。

突兀的，脑子里冒出这个名字，冥冥中有一个念头在告诉她，这就是她的名字。随后，仿佛有人将字典里的内容强行灌输到菲娅脑袋里，她在觉得脑袋昏昏沉沉的同时，也迅速理解了刚才那段话的含义。

“不论如何也要把公主的遗体送回去！”

之前听不懂的发言正是如此含义。

然而，除了脑子里多了些没接触过的语言，菲娅再也没有更多信息。大脑仿佛生锈了般无比钝重，即使她拼命催动神经，也无法回忆起刚才发生了什么。

幸运又不幸的是，菲娅很快就没有余裕思考这种事情。

如同受伤后因为肾上腺素分泌而难以感知到疼痛，但几秒后锥心的疼痛又会一股脑冒出来，菲娅灌铅的身体毫无预兆的恢复知觉。

紧接着，一股仿佛要把身体从中撕成两半的剧痛陡然自她腹部蔓延开。身下传来的剧烈颠簸也传遍她四肢，她立刻呜咽出来，陡然睁开双眼，视野里渐渐浮现昏暗且晃个不停的狭窄车厢。

几乎同一时间，耳边也传来激烈的铁块敲击声、马匹的嘶吼以及木质车轴嘎吱嘎吱的呻吟。身体像是刚刚从水里捞起来，皮肤与衣物间满是湿润黏糊的不适感，鼻子与嘴里更是充满浓烈的铁锈味，鲜血的味道让菲娅差点反胃呕吐。

“咕呜……”

令人五官扭曲在一起的剧痛让菲娅忍不住闷哼，她顾不得究竟发生了什么，就像突然来到陌生环境的人第一件事是搞清楚自己在哪里，她一边咬紧牙关忍耐，一边用手撑着剧烈颠簸的车厢木板爬起——她刚才仰面躺在车厢内。

昏暗无比的车厢约莫有五六平米，里面不仅没有像样的装饰物，就连照明用电灯都看不见，非要让菲娅形容，风格与地球里中世纪时期的马车一样朴素。

这是车厢？可我什么时候跑到这种地方来了？我刚才应该……应该在哪？

菲娅愣了一瞬，昏昏沉沉、仿佛进入休眠状态的大脑依旧没有回忆起她此前身在哪里。即使被绑架，也不会忘记自己的家庭住址，可菲娅却连这种东西都想不起来，只知道自己来自“地球联合”。

难道是梦？

“鬼……咳咳……才信啊。”

菲娅忍不住对自己逃避现实的念头感到幼稚，只是喉咙像得了重感冒的病人一样干哑发痛，她只能不停地闷声咳嗽。

像是在配合菲娅，颠簸个不停的马车渐渐停下，她听见嘈杂声渐渐消失，数道脚步声朝自己靠近。

“从一开始就老老实实把人交出来，就不用受这种苦。”

声音的主人明显是男性，菲娅能听出对方咂嘴的不耐烦。如果这里是战场，此时战斗的双方无疑已经分出胜负，菲娅不禁这么想，外面究竟发生了什么。

此时之前自小腹处传来的钻心疼痛已然减小许多，菲娅抱着好奇与小心，一边捂着隐隐作痛的肚子，一边一小步一小步地挪到车窗边——在这个过程中，她发觉自己的行动与以前有很大区别，变得不那么灵活，视野高度也比以前更低，只是紧张感令她没有余裕仔细检查身体上的变化，她选择先观察外界发生了什么，将窗帘轻拉起一角。

然后，她不禁呆愣住。

目光所及之处尽是土黄色。周围并非沙漠，而是降雨量很少的土地，大地仅有少量低矮灌木点缀。

当然，仅仅如此还不足以让菲娅呆愣到不知作何反应，更要命的是，马车周围聚集着大量身穿旧时代甲胄、手持武器的士兵。这些士兵的脸上与身上沾满血迹，甲胄表面也坑坑洼洼，有的甚至像被野兽啃噬过，喘着大气的模样即使菲娅也能看出来，他们刚经历过战斗。

至于他们的对手，则是那些闭着眼躺在地上，不知是死是活的“精灵”。

之所以说他们是精灵，是因为菲娅瞥见了他们头上尖尖的耳朵，与奇幻故事中描绘的精灵如出一辙。趴在地上的精灵着装与人类士兵有显著区别，人数也少许多，就现在的状态，说成精灵方全军覆没也不为过。

这是在拍电影吗？

先不管发生了什么，从这里出去，回到自己的家才是重要事项。

从车厢里站起身，菲娅掀开车帘，十分自然地从马车驾驶座上跳下。

然后，见到菲娅的人类士兵集体愣住一瞬。

尽管身穿礼裙的菲娅身材矮小，只相当于14岁左右的人类女孩，但却已初具美人的雏形。

绑成披肩双马尾、自然垂下的黑色长发，同为黑色的礼裙与勾勒出纤细小腿的白色长袜。搭配如红宝石般闪耀着瑰丽光泽的眼眸，小巧玲珑的鼻尖与微微张开的红唇，一眼就能看出出身于贵族之家。

高贵娴静的气质让人毫不怀疑，如果女孩嘴角上翘，提起两边裙角微微弯下膝盖，一定是倾城倾国的妖精。哪怕一国公主也不过如此。

当然，少女身上最显眼的地方还是黑发中若隐若现的尖尖耳朵，那是异于人类的、精灵的象征。

仿佛见到鬼怪，士兵们停滞不前，一部分人甚至胆怯地后退，眼中遍布不可思议与点点惊恐。

“精灵公主！？不、不是死了吗？”

“我亲眼看见她被不沉之月穿刺，怎么可能还活着！”

“亡灵魔法？精灵对他们的公主用了亡灵魔法？！这群邪恶之徒！”

“安静！”

在士兵们一阵恐慌时，他们的领袖，一位身穿银色全身铠的人从队伍中站出，由于这名骑士戴着金属头盔，菲娅看不见这位骑士长的样貌，但光从近两米高的魁梧体型就能知道，这是一位颇有力气的人。

“区区没有意识的不死者，即使前身是第七位阶的精灵公主，也用不着担心，都给我站好！”

喂，我哪里得罪你们了吗？

菲娅眼中倒映出身穿银色铠甲的骑士长双腿叉开站稳，端起骑士剑的模样。

本能令菲娅一边一小步一小步的后退，一边暗自在心中吐槽。她并非看不清形势的天然角色，骑士长与他身后士兵散发出来的肃杀气息已经说明，她被这些士兵当成了敌人，也许这只是一场误会，可在自己解释之前，自己得先有命才行。

稍微有些像rpg游戏，一上来就给玩家安排一个与boss对战的场面。

“喂——”

还没等菲娅开口，菲娅便看见远处士兵将弩箭上膛的画面。

居然不是1v1而是群殴，这也太卑鄙了！

连多吸一口气的时间都没有，菲娅在士兵将弩箭准心对准自己的时候，身体本能地转身朝一旁跳开。

数十根带起飕飕声的箭矢从菲娅刚才站着的位置飞过。

伴随一连串钉子钉入木板的声音，箭矢一一落在高温火墙后的马车车厢上。

下意识的，菲娅扭过头看向身后，即使视线被熊熊烈火阻挡，没能看见箭矢没入木板后的样子，菲娅也完全想象得到弩箭的威力，那恐怕是能让木屑四散飞溅的力道，假使自己刚才没有躲闪，现在肯定已经被射成刺猬。

为劫后余生庆幸的同时，恼怒也从菲娅心中升起，她握紧拳头，回头望向士兵。

“你们——”

话音未落，菲娅红宝石般的眼眸中，骑士长的身影正在放大。

准确的说，是骑士长手中的剑正在放大。当菲娅回过头看弩箭的时候，骑士长便已抓住空隙，大步朝菲娅突进，现如今，已经跨越到菲娅眼前。

重剑势大力沉的呜呜声、骑士长的喘息以及视野里急速放大的魁梧身躯。五感反馈的死亡恐惧让菲娅忘却呼吸，强烈的窒息感令她大脑嗡嗡直响，肺就像被重物碾碎一样疼痛，她的潜意识在拼命警告她必须躲闪，可身体就像失去控制了一样完全不听指挥，大脑已经在恐惧下不知道该做什么好。

完蛋了。

菲娅甚至可以想象到自己被自上而下的重剑命中后，脑袋像西瓜一样四分五裂的模样。一旦被命中，等待自己的必然是痛苦的死亡。

不……

要活下去！

仿佛从噩梦中惊醒的人，前一刻还呆愣着不动的菲娅全身一震，几乎下意识的，朝骑士长伸出雪白纤细的手臂，试图推开骑士长。

“咿呀！！！！”

没有任何先兆。

随着右手手臂上窜出一阵热流，菲娅手心陡然冒出火焰，并且是极为壮观的、仿佛将整个世界都点燃的炽焰。

比太阳更耀眼。

宛如天启降临。

除了菲娅自己，任何直视这场风暴的人眼球都被灼伤，大地刮起橙红色烈风，空气变得疯狂而炽热，半个天空都被盛焰填满。以火焰形成的风暴没有丝毫怜悯，顷刻间席卷一切阻碍它前进之物。

第六章 意外遭遇

但小鸟的回复却并未像童话故事里描绘的一样，乖巧地坐在菲娅递出水果的手上，相反，它一瞬间膨胀起羽毛，眼睛也忽的变成血红色，整个身体在眨眼时间内变得比原来大了足足一倍，用力扇动双翅，几乎在零距离下发出两道青色光刃。

尽管只是短短一尺长的光刃，掀起的风却让菲娅睁不开眼，甚至周围的低矮灌木都在这场强风下摇晃。

是魔物。

大脑瞬间反应过来，菲娅不甘地咋舌。

《魔女秘史》里明明记载了这个世界充斥着对人类不友好、天生就会魔法的动物，自己却因为小鸟的可爱外表，全然忽视危险。

“啧。”

胸中涌起生气，菲娅全然不顾朝她躯干来势汹汹的交叉风刃，而是按照记忆中小鸟所在的方位，一把伸出右手。

吧唧。

精准无误地抓住对方。

接着。

两刀风刃几乎同时命中菲娅腰间，然而它们就像撞在钢板上，迅速化为两团微风消失，而与之相对的，则是完全愣住，被菲娅一把捏在手上，外形酷似小号猫头鹰的鸟。

“嘶……明明只是风，居然有疼痛感。”

风刃带来的刺痛让菲娅眉头一皱，但她并不清楚，如果换做普通人，现在已经皮开肉绽，哪怕只是一阶魔法，风刃的威力也和铁剑挥砍相当。菲娅之所以敢硬接下来，单纯是觉得风刃不是什么厉害货色。

如果这只猫头鹰会说话的话，现在肯定已经开始咒骂上帝，这个世界一点也不公平。

“恶鸟就该受到惩罚。”

以不会把猫头鹰直接捏死的地步——那太轻饶它——菲娅一下站起身，接着轻轻将对方抛出，抬起那条被白色过膝袜与长靴包裹的右脚，狠狠一脚踹上去。

砰。

就像气球被针扎破一样，外貌酷似猫头鹰的鸟在与长靴接触时发出闷响，接着眨眼消失在天际尽头。原本菲娅还想趁对方在空中的时候捡起石子连击，但显然已经没有这个必要。

仿佛解决了一件微不足道的小事，菲娅拍了拍双手，开始收拾因为狂风而散乱的水果。拜这只不识好歹的鸟所赐，自己的绷带装变得更加彻底，所幸披风被自己拿来垫水果，不然连披风也会破损。

“哈啊，不论哪个世界，森林都不是安全的地方，还是早点离开——吧？”

话音未落，树林里便传来一阵极其明显的、宛如海浪的声音。

不，那绝不是海浪。

菲娅心中如此否定。

自己可是站在山崖上俯瞰了整座山谷，附近除了森林就只有荒漠，不可能有海。

那么答案就只剩下为数不多的几个。

一边连忙用披风把摘取的野果收集起来，菲娅一边警惕着密林里蠢蠢欲动之物。

没有让菲娅等待太久，发出声音的东西很快给予了菲娅答案。

在距离菲娅大约二十米的树梢上，最先是一个、然后是两个、四个……仅仅眨眼时间，空中便浮起成千上万只猫头鹰魔物，菲娅听见的海浪声，就是它们铺天盖地的振翅声。

这些鸟型魔物一个接一个紧挨在一起，仿佛乌云般遮天蔽日。它们的动作只有一个，那就是紧盯着菲娅，双眼发红，羽毛迅速膨胀。

和刚才被踹飞的那只鸟唯一有区别的，只有它们嘴里发出的急促鸣叫，那分明是充满敌意的叫声。

不妙。

自己捅了蜂窝了。

顾不上把所有野果都捡起来，菲娅一把卷起披风，而也就是这个时间，所有尖叫着的猫头鹰一同对菲娅扇动翅膀。几乎瞬间，天空被无数道近乎形成风墙的青色风刃填满，凡是被它们卷进去的东西，不论树枝还是石子，全部都化为粉末。

真难缠。

左手抱着披风兜起的野果，菲娅一步后跳到空中。

由于力量过大，泥土形成的大地在菲娅这一脚下深深凹陷。而菲娅本人，则已经躲开泰山压顶板般的风墙，跳跃至比飞鸟更高的半空。

距离地面至少三十米吧，菲娅目测，这具身体的身体强度远超正常人。在荒漠中探索时菲娅曾尝试过用力起跳，结果一下飞到超过百米的高空，并且菲娅隐隐感觉到，百米还不是这具身体的极限。

不过，用来对付这群烦人的猫头鹰已经足够。

风刃形成的青色墙壁忽的拍在地面，将一切植被撕得粉碎，鸟群的视野也因此被碎叶遮挡。

就用自己苦练了两天的魔法来上手吧。

稍微集中注意力，在身体上升到最高点之前，菲娅将火球的爆炸点选在鸟群最集中的三处，随后，轻打响指。

几乎同时，三道震耳欲聋的爆炸声在飞鸟群中响起。一阵比风墙更加狂暴的风压以爆炸点为中心散开，夹杂高温的冲击波将树干依次拦腰截断，大地也随之出现巨大的焦黑凹坑，一个直径约三十米的生命禁区呈现在森林之中。

当菲娅落在潮湿松软的土地上时，空气中已经弥漫起浓烟与挥之不去的烤肉味，与之一同的，还有一个接一个落在地上的烧焦尸体。大概是被爆炸的动静惊扰，菲娅还能听见远处森林中响起无数警觉与恐慌的野兽吼叫。

光是这一下，就让鸟群消失了八成。

“嘎、嘎嘎！”

被声势浩大的火球魔法震惊，鸟群发出惊慌鸣叫，此时这些外形酷似猫头鹰的魔物再没有一丝攻击菲娅的想法，尖叫着控制摇摇欲坠的身体，相互推搡地向四面八方逃窜。

“呼，早这样不就没事了么。虽然是第一次把魔法应用在实战，但效果意外不错。”

菲娅满意地拍了拍手。

同时在多处制造火焰风暴，是菲娅昨天才领悟的战斗方式。以直径为十米的火球为例，菲娅最多可以一次制造十二个，而如果是直径百米的火球，则最多只能制造五个，超过这个数量，菲娅就很难精准控制自己的注意力，进而使火球变成能引起核爆的银色星云。

轻轻挥手，将飘荡在身前的黑色烟雾驱赶开，菲娅轻吸了口气，揉了揉自己最初被『风刃』命中的腰间。

“还好只是些低阶魔物，不然就危险了。连这么小的魔物都可以让我感觉到疼痛，真不知道体型更大的魔物会是什么样子。话说回来，这些小鸟应该是低级魔物吧？”

《魔女秘史》有提过魔物不能以体型论强弱，但菲娅实在不觉得，刚才那些只有手掌大小的鸟是强大魔物。

“嘛，不论如何都解决了一桩麻烦。”菲娅瞥了眼满地狼藉的周围，这里已经到处是落叶、烧焦的鸟类尸体以及木屑，“虽然造成不小破坏，但反正是不会有人踏足的森林深处，应该没关系。”

轰轰轰——

说话之时，远处传来如同雷鸣的隐约雷声。起初菲娅以为又是新的魔物，但仔细辨认便发觉，传来声音的地方与自己有着不短距离，并且那也并非单个魔物，更像是一大群什么东西正在前进。倘若要菲娅比喻，菲娅会想到正在山谷里行军的军队。

自己已经在不知不觉间靠近城市了吗？

也许混进城市的时机就在眼前。

一把将水果塞进嘴巴，菲娅直奔声音的方向而去。

第七章 公主殿下的仆人？

“这是——难民？”

望着下方隘口处的数百号人，菲娅的眉毛以一个可爱角度皱起。

从自己听见声音后到现在，只过去了接近一刻钟。虽说一路上自己遇见了不少麻烦——比如突然爆裂开的大地，从树枝上垂下的尖刺藤蔓，以及路边灌木里喷吐出的绿色雾气，但这些障碍几乎没有给自己带来麻烦，大都在一脚踢开后便没了声音。

而自己所处的位置，则是经过挑选的、道路一侧的一处隐蔽灌木丛。

“不是军队行军，而是难民逃难么”

低声喃喃着，从灌木丛里探出脑袋的菲娅忍不住咋舌。虽说在荒漠孤独地走了两天一夜，如今看见活人，令她分外欣喜，但她还没有到看不清形势直接冲出去的地步。

在距离菲娅仅有十公尺的道路上，一群大约两百至四百人的难民群正缓慢朝远处城门移动，这群人中几乎没有壮年男性，只有女人、小孩与杵着拐杖的老人。他们身上背着大小不一的包裹，衣衫褴褛，面容也枯瘦发黄，仿佛长期没吃饱饭的贫民，与电影里拖家带口逃难的难民没有区别。

不仅如此，这还只是一拨，菲娅顺着这群人来时的路向后看去，后面还有两拨相似的人群。

至于这群难民的目的地，菲娅只需一眼便能明白，他们是想投奔前方的城市，米尔坎迪斯神圣国的奥罗拉城。

就像在奇幻系漫画中见过的城市一样，奥罗拉城被石头砌成的高大城墙环绕，哪怕菲娅距离城市有着数百米，也依旧能感受到城墙的雄伟。此外，城墙上来回走动着许多身穿银色甲胄的士兵，其中不乏一些身穿魔法袍的魔法咏唱者。每个人脸上都是严肃表情，戒备相当森严。

似乎是早些时候已经接收过难民，手持长枪，把守在城门口的士兵对难民并不排斥，反而大门敞开，任由难民们进入。只有在发觉打扮可疑的人时，才会用长枪拦下对方盘问。

听起来严格，但就菲娅观察，士兵也只是问了几句被拦下的人，确认对方身上没有危险武器后，很快就会放行。

“果然《魔女秘史》记载的没错。即使是亚人种，也可以正常进出米尔坎迪斯神圣国——虽然很悲惨。”

按照《魔女秘史》记载，奥罗拉城是米尔坎迪斯神圣国的南方重镇，大约有二十万人口。其中主体种族为人类，其次则是以精灵族为主体的亚人种，双方比例达到惊人的五十比一。

如此比例在众多人类国家中仅此一例，这是由于在米尔坎迪斯国教教义里，亚人与人类虽然同为生命女神创造，但只是生命女神创造出来服侍人类的种族，因此亚人在神圣国内的待遇相当糟糕，大部分亚人的身份都是奴隶，从事的也都是重体力劳动。

比如在菲娅看见的难民之中，就有骨瘦如柴却背负重物的男性精灵奴隶。

“这已经是今天的第四批了吧？居然有这么多人，前线到底在搞什么。”

菲娅身前的道路走过两名士兵，这些士兵是管理者派来维持难民秩序的人，他们一边维持着难民的队伍，一边交谈。

“听说是精灵公主带领精锐从侧翼绕过正面防线，在村子里四处烧杀，所以才有这么多逃难的人。”

“一群畜生。以前听冒险者说精灵公主相貌可爱，智慧超群，还以为我们会有个安生的邻居，没想到是如此歹毒的妇人。”

“健康的男人全被杀了，只有藏起来的老人和孩子逃过一劫。”

饱含怨念的咒骂令菲娅肩膀一紧。虽然士兵们形容的事情既不是自己所为，自己也没有丝毫记忆，但精灵公主的身体毕竟到了自己这里。可以想象到，如果自己的身份被士兵们发现，他们肯定会毫不迟疑地向自己挥剑。

只不过，前提是士兵们能发现自己。

这段时间的观察已经令菲娅肯定，士兵不会检查身材矮小的孩子，加之难民中不乏有像自己一样身穿披风的人，只要自己成功混进人群，就绝对不会被士兵察觉到身份。

菲娅不禁朝下拉了拉自己的兜帽，让自己隐藏在灌木丛里的身躯更加娇小，小心翼翼地确认两名士兵走远。

随后，难民的队伍也终于来到菲娅所在的灌木丛附近。

这是机会。

微微伸长脖子，菲娅绷紧神经，集中注意力观察道路前后的情况，确认士兵已经全部集中到城门处，难民队伍也已经行进到末尾后，深吸了口气，低着头拉紧兜帽，从灌木丛里起身。

——然而没能成功。

在菲娅起身之前，一只手突然从后方捂住菲娅嘴巴。不仅如此，对方还用空出来的另一只手搂住菲娅腰间，将菲娅双手也限制起来，把菲娅整个人向后猛拉。

“呜！”

下意识的，菲娅在双臂上用力，试图从对方限制中挣脱出来。

但对方的声音很快就让菲娅停下动作。

那是一个充满焦急，却又混合了狂喜与恳求的女性声音。

“公主殿下，请您冷静！”

诶？

第九章 承认与解释

“不是精灵公主？”安娜塔西雅的声音陡然上升一调，单膝跪地的身体也跟着晃了晃，她猛然抬起头，灵动的蓝色眼眸中充满害怕，“您的意思是？”

“就是字面意思。”

菲娅摊了摊手，自己接下来要说的话虽然残忍，却也无可奈何。

可以的话，自己的确想像真正的精灵公主一样答应下来，体会从未有过的亲情与友情，可自己没有精灵公主的记忆。外表可以通过伪装瞒天过海，但生活习惯，喜欢的颜色、口味、无意识间的小动作乃至待人接物的态度，都会暴露自己。

与其假装自己是精灵公主，然后不到一天便露出马脚，不如一开始就说明情况，那样也许还能获得好感，让双方坐下来好好谈谈。至于对方将自己视作敌人的可能，自己拥有绝对的武力，用不着担心安全。

真是悲哀。

菲娅心中涌起烦躁感。现在的自己可以轻易摧毁一座城市，随手释放这个世界最为强大的九阶魔法，即使安娜塔西雅听见真相后对自己不利，自己也不需要担心安娜塔西雅会带来麻烦。

“你认识的精灵公主已经死了。现在站在这里的人，只是空有精灵公主的躯壳。”

“哈、哈哈，殿下，您这是什么话，您不还是您吗？”

安娜塔西雅不禁干笑，可那张给人以可靠印象的脸孔却出卖了她，她的内心正在动摇。

目光从安娜塔西雅身上移到地板上，安娜塔西雅的表现让菲娅感到难过。现在的自己就像空有精湛医术，却无法医好安娜塔西雅的医生，只能站在高处俯视苦苦哀求的安娜塔西雅。内心涌起不忍，菲娅重新组织了一遍语言。

“嗯——精灵公主在战场上受伤的时候，你也在场吧？我是指精灵公主被那把紫色投枪贯穿身体的那一刻。”

“是，那时属下就在您身边。没有第一时间反应过来，为您阻挡人类『不沉之月』的偷袭，是禁卫队长……属下的耻辱。属下不会为自己的失职狡辩。如果我能早一些意识到那是神圣国用来守护圣都教皇的镇国神器『不沉之月』，战役的结局就不会是今天这般难堪。”

说到这，安娜塔西雅又再度深深低下头。

“我不是这个意思。”菲娅摇了摇头，“我的意思是，安娜塔西雅，你觉得正常人可能在整个胸膛都被打穿的情况下活下来么。”

“只要有治愈魔法——！”

“没错，”菲娅将手心朝向满脸急切的安娜塔西雅，示意她先听自己说完，“治愈魔法可以治愈那种伤势，高阶治愈魔法甚至能让断肢再生。可一旦人确认死亡，哪怕再高级的治愈魔法，也不能令她重获神智。在被人类魔法击中的不到半分钟后，精灵公主就已经死了。你应该明白吧？不然也不会让人用马车运送精灵公主的遗体。”

咕嘟。

安娜塔西雅的喉咙明显滚动了一下。这表明安娜塔西雅知道，菲娅说的一切都是正确的。

只不过，安娜塔西雅仍怀揣着一丝希望，她由单膝跪地改为双膝跪地，膝盖磨蹭地板，一点点朝菲娅靠拢。

“可、可你现在就在我眼前，是活生生的人！多菲莉娅，你没有死，没有，”话说到最后，已然充满颤音，安娜塔西雅双手抓着菲娅的披风一角，掩面哭泣，“这不是梦……”

紧接着，安娜塔西雅又像是突然想起了什么一样，猛然抬头，那双灵动的蓝色眼眸里，充满了乞求与希冀之色，让菲娅想到渴求生命的绝症病人。

“一定是我没有保护好你，所以你才会怪罪我对吧？一定是这样吧？多菲莉娅，我不能没有你！你可以唾弃我、责骂我，拿我出气，啊啊，我愿意承受你的所有怒火，但我不能没有你。我已经向你发誓，我会用我身体里的每一次呼吸来为你战斗，你永远可以相……相信我……”

声音已然哽咽起来，安娜塔西雅深深低着头，陷入无尽的自责与悔恨。

明明保证过会永远保护多菲莉娅的安全，结果到最后自己活下来，多菲莉娅却死去。如今多菲莉娅重新出现在自己面前，自己还敢大言不惭地再把那句誓言搬出来，实在可笑至极。

正因如此，安娜塔西雅在重复这句誓言时，才会感到难以启齿。在事实面前，誓言是如此脆弱不堪。

“不……”

菲娅轻声回答。

她不知道此时该说什么好。安娜塔西雅希望的是精灵公主原谅她，可自己并不能给予安娜塔西雅她希望的东西，就像自己一开始说的那样，她保护的精灵公主已经死了。

仿佛没听见菲娅的声音，安娜塔西雅依旧跪在地上，低低啜泣着。

除了进一步解释缘由，自己没有其他事情可做。像是假装成精灵公主让安娜塔西雅起身那种事情，自己做不到。

该死。

因果不应如此。

如果不是环境不允许，菲娅已经低声咒骂出来。她深吸了口气，以尽可能轻声的语调，缓缓把实情和盘托出。

“这不是梦。我应该是在精灵公主死后过了很长一段时间，才附身在精灵公主身体上，以精灵公主的身份复活。老实说，现在的我除了精灵公主死前留给我的那一点点记忆，对你，安娜塔西雅几乎一无所知。我除了知道自己叫多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔，既不知道你的过往，也想不起多菲莉娅的父亲和母亲长什么模样，又究竟叫什么。”

“……诶？您、难道您失去记忆了吗？”

安娜塔西雅成熟而坚定的脸庞浮现一瞬间的茫然，随后，一股强烈的希望之色自她全身散播开，连眼神也不再像刚才那样黯淡。她一下站起身，像是找到救命稻草般，双手死死握着菲娅手腕，力度之大，甚至让菲娅感到疼痛。

“请您务必让我确认『魔涌』！”

“魔涌？”

“连魔涌是什么也遗忘了吗……”安娜塔西雅脸上再度闪过一瞬间的自责，“就是您右手手臂上的菱形水晶，对我们精灵而言，那是魔力的源泉。”

“可以倒是可以。”

在安娜塔西雅的火热视线下，菲娅缓缓掀开挡住手臂的披风，一枚菱形的红色水晶赫然出现在二人面前。

毫无杂质，光华内敛。假如这是珠宝，一定是最为昂贵的类型。

“没有裂纹，颜色也和以前一模一样，”安娜塔西雅细细检查着，眼中的神采也越发明亮，“果然，殿下您只是失去了记忆。啊啊，太好了……”

如同病房外得知手术成功的家属，安娜塔西雅紧张的神色迅速缓和下来，长舒了口气。

“等等，安娜塔西雅，我的确不是精灵公主。”

“不，您一定只是失去了记忆。『魔涌』是我们精灵的魔力源泉，同时也是我们身体的一部分，如果魔涌离开精灵的身体，或者魔涌的主人死亡，魔涌就会像烧尽的木炭一样化为灰烬消失。”

“这个过程不会随着精灵成为不死者逆转。倘若殿下您真的经历过死亡，魔涌即使没有消失，也一定会出现裂痕与缺损，可您手臂上的魔涌完美无缺，这是只有王族才拥有的瑰丽红色。您还是您。”

说到这，安娜塔西雅轻咬嘴唇，显得犹豫不决。

“也许是您在被『不沉之月』击中前，用了某种魔法保全自己，也可能是出现了某种奇迹。如果像您所说的，您不是原来的您，灵魂发生了变化，那么魔涌一定不会是这般完美无缺的模样。至于记忆，想必是进入假死状态太久，所以遗忘了过去。”

这也算是一种解释吗？

菲娅沉默下去。

她心中已有定数。

“我——”

“队长。”

房门外响起一阵极为轻微的脚步声，紧随其后的，则是一位女性的声音。

似乎是同属于精灵阵营的其他人。

看出菲娅眼中的疑惑之色，安娜塔西雅连忙擦拭眼角的晶莹泪光，重新整理衣裙。

“那是和属下一样的禁卫军成员，禁卫军是直属于王族的部队，属下则是禁卫军第二队的队长，也是您的贴身侍从。本来应该由属下亲自护送载着殿下您的车队，但中途遭遇神圣国尤娜骑士阻截，属下不得不带人与车队脱离，吸引尤娜骑士团的注意力。”

看来没有把话说完的机会了。

菲娅忍不住在内心悄然叹息。

自己还没有愚钝到当着所有人面，把话题继续下去的地步。

在心中做好准备，菲娅无奈地说。

“让他们进来吧。”

“是。”

握成拳的右手放在胸前，安娜塔西雅以一个相当标准的姿势对菲娅行了一礼，随后走到门前，打开木板制的简陋房门。

一共五名精灵鱼贯而入。

既有女性，也有男性，服装也各不相同，有人穿着看上去价值昂贵的华服，还有人则挂着难以说是衣服的布条，脖颈上甚至还有铁质锁链，头发乱糟糟的一团，一副奴隶打扮。

然而所有人在进房间后的第一反应都一模一样，先是一脸震惊，接着便是难以用语言形容的狂喜，一些精灵的眼角还渗出眼泪。

“公……公主殿下！”

“您还活着！”

“精灵神在上，我又看见了殿下。”

“终于能放心了。”

所说的话与安娜塔西雅见面时说的几乎没有区别，但也正因如此，才显得大家的话都是肺腑之言，他们都把菲娅当做自己侍奉的国王。

无需安娜塔西雅发出指令，五位衣着不同的精灵排成一列，低着头单膝跪在菲娅面前。

“恭迎长公主殿下。”

自己应该在这时候说“起来”吗？

菲娅不禁犹豫。

自己还没有做好迎接他们的准备。

好在安娜塔西雅及时出面救场。不同于面对菲娅时的轻柔语调，此时的安娜塔西雅神情格外严肃。

“都起来吧。殿下身上发生了一点事故，你们的举动会给殿下带来困扰。”

“事故？”

其中一位约莫在三十岁左右的男性精灵抬起头来。

“殿下被『不沉之月』攻击后陷入假死，如今失去了大部分记忆。以我的身份传令，更改寻找殿下的第一任务，今后的首要目标是把殿下安全护送回国。”

安娜塔西雅转过身来。直到现在，菲娅才从安娜塔西雅身上看出将领之姿，坚定、果断、颇具英气。

“殿下，接下来我们要商议如何将您护送回国的事宜，您是先休息，还是和我们一起——”

“先休息……不，给我准备一套衣服，最好还有可以遮盖头发颜色的道具，天色尚早，我必须出去一趟。”看见安娜想说什么，菲娅面无表情地制止，“你想说‘太危险’，是这样吧？但我有我的考虑，既然安娜塔西雅你们可以在城内以精灵的身份自由活动，那么我只要伪装好精灵公主的身份，也一样可以。”

第十一章 克蕾雅

尽管年龄不大，只有十六七岁的样子，但少女的举止与说话的口吻却处处透露出让人无法拒绝的魅力，仿佛她就是世界的主宰。

莫名其妙的问题。

菲娅不禁看向少女脸庞，那双碧绿的深邃眼眸中充满浓郁的好奇心，仔细看的话还能发现一点试探味道。

只是，她离菲娅太近，菲娅甚至能感受到少女身上铺面而来的芳香，菲娅没有与这种漂亮女性面对面的经验，根本不知道视线应该放在哪里才好，一时间，她只好局促地将视线转移到旁边地面上。

“恐怖？为什么会这么觉得？”

“像是看见巨大魔物或者混沌那种？”

少女追问道。

不不，普通人都不会有那种想法吧？你可是不输给精灵公主的美人——难道是天然系？可也天然过头了，长这么大，应该对自己的美貌有一些认识才对。

菲娅只好如实回答，尽管这让她不好意思到脸红。

“不。我只是觉得你很漂亮，所以才忍不住多看了一会儿。这么晚了，你在这里做什么？”

“居然不害怕我？真是不得了的女孩。”

少女伸手轻挡在嘴前，语气与眼神里透露出讶异，只是很快，少女又恢复了镇定自如的模样，她后退一小步，保持在一个礼貌的距离，右手搭在胸前微笑道。

“克蕾雅，这是我的名字，只是一介平民，所以没有姓氏。这么晚了还在这里，是为了检查这里的奴隶没有被暗裔腐蚀。啊，我不是神圣国的人，而是住在附近的医生。你……是贵族吧？”

只是平民？

完全看不出来。

哪怕这位叫克蕾雅的少女语气里处处透露出真诚，换做其他人来听，也只会觉得克蕾雅在撒谎。

哪有平民出生的人会给人以女神降临凡间的气质，尤其是先前仿佛在簇拥着她的银色光团，很难相信这位少女是普通人。

然而冥冥中，菲娅的直觉告诉她，克蕾雅的语言里没有欺瞒，她所说的都是事实。

菲娅不禁多瞥了眼克蕾雅的碧绿眼眸，在那深邃的眼睛里，除了真诚以外，找不出其他感情。

见到菲娅没有回答，克蕾雅放下搭在胸前的手，微微侧着身子，让出道路。

“不回答也没关系，我知道精灵在神圣国的处境不好，也不愿意掺和神圣国与精灵之间的恩怨。不过我有一个小小请求，可以请你帮我把这些吃的喂给那边的猫人族小孩吗？她太害怕我，不敢接我给的面包，但我想如果是你的话，应该没问题——你很可爱，她一定很喜欢你。”

对第一次见面的人说可爱，会被人认为没礼貌吧？

尽管内心这么想，菲娅却并未真的如此认为。不知为何，被克蕾雅夸奖之后，菲娅内心升起一股微妙的喜悦。也许会让人觉得难以理解或者不知羞耻，但被夸奖可爱，菲娅确实感到高兴。

明明才刚拿到女性的身份没多久，如此表现可真让人高兴不起来。

菲娅以略带傲娇的语气不甘示弱地回击。

“连你这样的美人给她食物她都不愿意接受，我去也不会有什么改变。她那大概只是不适应环境变化的应激反应，或者恨我们这些高高在上的自由人。”说到这，菲娅接过少女递来的面包，“不过你都请求我，我还是姑且尝试一下。我叫多菲——不，我叫菲娅。”

“谢谢。”

拿着刚好够一个手掌大小的黑面包，菲娅在克蕾雅带领下，来到刚才克蕾雅刚才站着的一人高铁笼前。

笼子里关着的是一位身上裹着灰布的猫耳女孩，大概是长期营养不良，猫耳女孩相当瘦弱，全身几乎看不到肌肉，遍布污渍的皮肤紧贴骨头，头发乱糟糟的一团，气息也十分微弱。

虽然在漫画里，兽耳少女往往给人可爱印象，但面前的猫耳女孩菲娅却一点也不觉得可爱，她心中只有怜悯。

“起初有很多买家都想把这位女孩买走，但因为她性格太暴躁，把想买下她的人全都吓跑，于是最后变成没有价值的奴隶。现在的主人应该是想饿她一阵，让她老实点，不过好像用力太猛了。继续下去，她撑不过两天。”

克蕾雅在菲娅身后解释道。

“那你直接把她买下来带回去不就好了吗？”

“我倒是有买回去的打算，但我没办法一直照顾他们，我有我的使命。而且我身负诅咒，所有人都害怕我，即使我想买下他们，他们也不愿意跟着我——就像这样。”

平淡的语气中充斥无奈，一直站在菲娅身后的克蕾雅走上前，来到趴在笼子里的猫耳少女前方。

在不到一秒的时间，原本闭着双眼的猫耳少女瞬间睁大眼睛，猛然跳起，一下后退到笼子角落远离克蕾雅的地方。双脚与牙关颤抖个不停，尾巴则害怕似的蜷缩起来，眼睛里充满恐惧，仿佛站在她面前的不是月之精灵，而是洪水猛兽。

的确在害怕克蕾雅。

明明自己完全没感觉到克蕾雅可怕。

“你吓到她了。还是让我来。”

让克蕾雅走到后方，菲娅用身体挡住猫耳少女的视线，接着将手中黑面包递出去。

不同于克蕾雅走进时的恐惧神色，只是几个呼吸的时间，猫耳少女眼中的害怕便渐渐放缓，鼻子轻轻抽动，确认那是食物后，就像看见猎物的饿狼般冲上前，从菲娅摊开的手心一把抓走面包，毫不犹豫地狼吞虎咽。

令人不忍心多看一眼的景象。

凄惨的模样让菲娅下意识撇开视线，也许自己该找安娜塔西雅商量一下，把这位女孩买下来，还给她自由。

但——

自己真的可以找安娜塔西雅吗？还不知道安娜塔西雅会给予自己怎样的回答，却对安娜塔西雅要求这要求那，未免有些恬不知耻。

在菲娅想着这些事情的时候，笼子里的猫耳少女已经把面包吃完，开始趴着身子，舔^舐落在地上的面包屑。

心中升起烦闷感。

菲娅将手伸进口袋，把精灵公主随身携带的糖果抓出来，放在猫耳女孩身边，随后转过身。只不过与想象中猫耳少女会继续一把将糖果全部吃掉的景象不同，菲娅身后传来充满胆怯，但又饱含感激的生涩感谢。

“谢……谢谢……”

猫耳少女不怎么熟悉人类的语言。

不用谢。

并未在嘴上回答猫耳少女，菲娅只是摆手示意，闷闷不乐地走向宅邸。

“明明帮助了她，你却不怎么开心。”

耳边传来克蕾雅的声音，克蕾雅并未就此离开，而是跟在菲娅身边。

“能开心就奇怪了。先是遇见前所未有的麻烦，然后又被外表漂亮到像妖精的女孩蒙骗着看奴隶的悲惨遭遇，换做谁都高兴不起来。”

“抱歉，我只是想帮助她，没想到你心情很差。”虽然脸上不好意思，但菲娅却感觉到克蕾雅在用一种奇异的眼神盯着自己，仿佛她看见了不可思议的东西。“作为赔礼，我可以充当倾听者，听听你的麻烦吗？别看我长得像不谙世事的贵族大小姐，但其实我对排解烦恼相当在行，说不定可以解决你的烦恼。”

这样说着的克蕾雅停下脚步，双手背在身后，勾起嘴角娇笑道。

在皎白月光映照下，那双深邃而纯净的碧绿眼眸里，散发出令人迷醉的温柔魅力。

“所以，要一起出去走走吗？”

第十二章 今晚月色真美

回过神来时，菲娅已经走在奴隶商会外的街道上。

印象里当克蕾雅提议一起出去走走后，自己便下意识答应下来。这绝对不能怪自己意志不坚定，而是面对克蕾雅这样的月之精灵，自己根本找不到拒绝她的理由。

而且说实话，自己现在确实需要一个像克蕾雅这样的无关者为自己提供建议。所谓当局者迷，旁观者清，说不定克蕾雅能给予自己令所有人都满意的答案。

夜色已深，街道上几乎没有行人，仅有月光和几户人家窗户里透出的烛光，显得格外冷清。不过菲娅也乐得如此，夜晚总是发人深省的时刻，没有人的时候思维才格外清晰。

“所以你想说，现在的你其实不是原贵族大小姐，而是附身在贵族大小姐身上的灵魂？”

缓步前进的克蕾雅一边歪着头看向菲娅脸庞，一边用难以猜透感情的口吻发问。

不同于安娜塔西雅，克蕾雅毕竟是外人，菲娅并未说明真实情况，而是用相似的例子替换。比如将精灵公主的身份替换成贵族大小姐，而自己则是因为意外附身到贵族大小姐身上的灵魂。这个世界存在灵魂这种玄之又玄的东西，虽然不被人喜欢，但也不是不能为人接受。值得一提的是，灵魂不同于幽灵，二者是两个概念。

低着头看向脚下，菲娅无奈叹息。

“是啊。如果我像安娜说的那样，只是大小姐因重伤失忆，倒也不是不能接受，不如说我很乐意接受，可我记忆里有明显不属于贵族大小姐的东西，换言之，大小姐早就在事故里死了，我是后来者。”

安娜指代安娜塔西雅，安娜塔西雅毕竟是禁卫军第二队队长，谁也不能保证克蕾雅不了解这些，所以还是掩盖起来为好。反正不影响自己叙述事情经过。

“那你的看法呢？是想成为原本的自己，还是以大小姐的身份生活下去？听你的意思，你也不是自愿附身到现在的身体里吧？”

“当然。我可是一睁眼就发现自己跑到这具身体里了。至于我的看法，”菲娅顿了顿，尽管接下来的话恬不知耻，但克蕾雅毕竟是陌生人，就算被讨厌也无所谓，“我倒是想成为大小姐，体验以前没体会过的温——体验以前没体会过的东西。”

差点漏嘴说成“温暖”。

如果真的说出口，那就太不要脸了，显得自己想被人关心。

为了掩饰临时改口的尴尬，菲娅继续说。

“不过我很难接受就这样装作失忆，从零开始。不知道克蕾雅能不能体会我的想法，我觉得顶着大小姐的身份去接受他人关爱，只是自我欺骗。那些人真正关心的其实是大小姐，而不是‘我’，到了夜深人静的时候，我会为自己的虚伪感到空虚，我知道那都是虚假的。”

“意外的有尊严，但不让人讨厌。”

“所以我打算等回去以后，就把事实告诉安娜。长痛不如短痛，早点把话说清楚，对我们都好。我可以在这个世界寻找我想要的东西，而他们也不必再把感情浪费在一个毫不相干的人身上。”

“菲娅觉得这样就好吗？”

克蕾雅的问题让菲娅心生疑惑。一般来说，这时候旁人应该会觉得“这样就好”，冒名顶替他人这种事，不论在哪个时代哪个世界，都不为人容纳。

菲娅不禁皱起眉，扭头看向克蕾雅。此时的克蕾雅目光正视前方，一副事不关己的模样。

“什么叫‘这样就好’？”

“当然是指你真正的想法。你其实不想这样吧？”

“人可以有欲望，但不能无休止的追求欲望，那和野兽没有区别。不能在原则性的地方让步。”

“也就是说，在这里止步，可以让菲娅觉得满意。”

“正是如此。”

“哈啊，”突兀地，克蕾雅长叹了口气，双手也环抱在胸前，口吻如同在指教后辈，“那安娜那边呢？她们会怎么样？”

大概会悲痛欲绝吧。

不用想菲娅也能得出结论，连自己站在安娜塔西雅面前时，安娜塔西雅都会呜咽着请求自己宽恕，更别提当她得知精灵公主真的无力回天的时候。

抢在菲娅回答前，克蕾雅追问。

“你是怎么看待安娜的？”

“很可靠，值得信赖，是得力的助手。”

“那你觉得就那样让她伤心好吗？恕我直言，我不认可你的做派——对你来说这是问心无愧的做法。可另一方面，对其他人，乃至是你自己，都太残酷了。谎言也分恶和善两种，善意的谎言不会给你带来心理包袱，说到底，你也不需要扮演大小姐的角色，而是可以成为你自己。凭借自己的能力获得他人认可，不也是一种选择吗？”

“什么意思。”

没有用说教的口吻，而是一种建议，克蕾雅回答道。

“站在我这个外人的角度看，你太钻牛角尖了。如果把菲娅附身在大小姐身上看做是神明的恩惠，那么神明的意思不应该是让菲娅扮演大小姐，替已死的灵魂宽慰还活着的人吗？当然，这对菲娅而言难以接受，可你内心不也向往着大小姐那样的羁绊？”

“听好了，失忆固然是合理的解释，但对真正明白事理的人来说，这只是一种寻求慰藉的借口。因为无法接受现实，所以他们宁可相信大小姐只是失忆，也不愿意大小姐真的死亡，然而等时间长了以后，他们终究会明白并接受一切。”

“克蕾雅的意思是让我撒谎？”

如果从这个角度思考，自己确实应该扮演一下精灵公主。自己体验到了没有过的羁绊，而安娜塔西雅他们也不会因精灵公主的身亡悲怆，当事情到了最后，安娜塔西雅他们还会平和接受精灵公主已死的事实，两全其美。

但克蕾雅果断否决了菲娅的问题。

“不，我并没有教菲娅怎么做的想法哦？而是在给菲娅从另一个角度思考的建议。而且，比起在意那个叫安娜的女孩，我还是更在意菲娅你。”

说到这，克蕾雅脸上已经充满戏弄人的笑意。

尽管明知道这是在捉弄自己，但菲娅还是忍不住心头一跳。像克蕾雅这样美丽而有气质的女性开玩笑，是个人都很难不心动，更不用提克蕾雅的性格正中菲娅好球带——菲娅喜欢成熟一些的女性。

“……我可以把这句话看成是‘今晚月色真美’吗？”

菲娅不甘示弱地回击。

煞有介事地，克蕾雅一下拉开距离，纯净的碧绿眼眸也跟着睁大。

“我可没有那种想法哦？我的意思是，相比于在夜晚谈过心的菲娅，我和那个叫安娜的女孩一次面都没见过。所以比起考虑安娜怎样，我更站在菲娅这一边，菲娅还是多多为自己考虑一下更好。”

“是么……”

若有所思地低下头思考着，直到快走完这条街，菲娅才释然地抬起头，像是要把胸中的烦恼全部吐出来一样，长长呼气，最后回以克蕾雅笑容。

“我有答案了，谢谢你，克蕾雅。”

“不用客气，这是对刚才菲娅帮我救那位兽人女孩的回礼。如果能帮到你，就再好不过了。”像是解决了一桩烦心事那样，克蕾雅双手拍了拍黛色长裙，身后瀑布般的银色长发也跟着起舞，“我也差不多该回去了。”

“是、是吗，我还想问问克蕾雅，刚才说的诅咒是怎么回事。”

像这样和初次认识的人在夜晚散步，自己还是第一次，菲娅不禁有种怅然若失的感觉。

第十三章 夜色下的遭遇战？

克蕾雅微微牵起嘴角，回以菲娅毫无杂质的莞尔笑容。

“有机会的话，我们会再见的——如果那时你还记得我，记得今晚。那么，再见。”

“啊啊，再见。”

轻轻挥手，菲娅目送克蕾雅离开。

然而，还没走出几步，克蕾雅便又停下来，转而看向身后的菲娅，那双碧绿眼眸里不再是微笑，而是观察着什么的眼神。

怎么了？

话音还没说出口，菲娅也察觉到了异常。

克蕾雅并不是在看自己，她的目标是自己身后。

轻微的马蹄声，以及马车车轮嘎吱嘎吱的响动。来者并非一个人，而是一整支队伍。

菲娅立即转过身。

精灵的五感比人类好许多，尽管此时正是夜晚，但凭借微弱月光，菲娅依旧可以看清队伍的规模。

队伍的人数应该在百人以上，正缓缓从街道拐角处一个接一个涌现，不过这群人的目标并非菲娅，更像是经历舟车劳顿后，班师回朝的队伍。领头几位身穿银色铠甲的领队乘骑在马匹上，跟随在后面的士兵则完全靠步行，整支队伍没有任何交头接耳，只是静静行进在街道上。

一定要说令人在意的地方，就只有发出嘎吱响动的马车——说成囚车更合适。板车上绑着由坚硬木头组成的大号牢笼，牢笼中则是浑身遍布血迹，如同垃圾般被强行塞进去的精灵。似乎早已精疲力竭，这些精灵对于自己进入人类城镇一事毫无知觉，只是闭着双眼，瘫软在牢笼里。

“这些是从前线退下来的士兵，听战报说，精灵公主在几日前大败于骑士团，手下部队也随之溃败。囚车里的精灵是战俘，如果精灵国拿不出赔偿交换这些战俘，他们就会被发配到矿山或者魔物森林开荒。”

已经离开的克蕾雅又折返回来，低声为菲娅解释道。一边说着，克蕾雅还一边轻轻将菲娅拉到路边。

“不用害怕，站在路边就好。人类和精灵虽然交恶，但骑士团还不至于在城市里对守法精灵动武。”

“啊啊，谢谢。”

目光紧盯渐渐走近的军队，菲娅轻声回答。

自己倒没有害怕士兵，而是在寻找囚车中有没有与精灵公主记忆对得上号的精灵。

很快，队伍的头部便进行到菲娅面前。

在这个距离下，菲娅已经能看清领头者的面部神情。和想象中凯旋后应有的春风得意不同，领头的男人神情凝重，显然在思考什么，甚至没注意到菲娅和克蕾雅就站在路边。

囚车里没有精灵公主熟悉的人。

仔细观察过后，菲娅得出如此结论。

不过，回去后自己还是先对安娜塔西雅说一声有俘虏关在这座城市。自己对安娜塔西雅没有恶感，为安娜塔西雅提供情报，说不定可以在一定程度上帮助安娜塔西雅。更重要的是，自己以后说不定就要以精灵公主的身份活下去，帮安娜塔西雅，就是帮助自己。

——直到队伍中一位全身缠满绷带的领头者勒紧缰绳，毫无预兆地停在菲娅正前方。

“喂，怎么了？”

突如其来的变故令最前方的几位将领调转马头，看向突然拉住马匹的将领，但停下来的将领却并未第一时间作答，而是目光紧盯路边的菲娅，就像盯上猎物的鹰隼，尖锐眼神令菲娅内心咯噔一声。

不妙。

自己被发现了。

在被盯上的瞬间，菲娅心脏便漏了一拍。哪怕自己和这名全身缠满绷带，与木乃伊没有两样的男人从未见过，菲娅也能从对方的眼神中察觉到，男人在怀疑自己。

好在出门前安娜塔西雅为自己做了伪装，不然现在已经大打出手了。

骑在马上的男人缓缓来到菲娅面前，居高临下地俯视菲娅，右手悄然放在腰间佩剑处，随时都能拔出武器。

如果要打架，这群人肯定不是自己的对手，脸上保持镇定，菲娅暗自估算着。《魔女秘史》里曾以魔法的破坏力为标准，将魔法划分为十个阶级。自己那种可以瞬间摧毁整座城市的魔法，至少也在第九位阶，而第九位阶魔法已经是魔法的极致。纵观大陆历史，能释放九阶魔法的人，无一不是英雄中的英雄。

说到底，即使在自己生活的人类联盟里，也没有单兵抗衡原子能的事例，所以菲娅一点也不觉得这群人能与核爆抗衡。

一想到这里，菲娅便镇定许多。

“精灵，我们在哪里见过么。”

“从未见过。”

菲娅不卑不亢地回答。

男人微微昂首。

“是么，但天色这么晚，你要去哪里？”

“只是普通的散步而已。”

“普通的散步？也就是说，你很有时间？既然如此，随我到城主府一趟如何？你——很像精灵公主。”

“精、精灵公主？”

在听见精灵公主几个字的瞬间，队伍便骚乱起来，菲娅甚至从士兵的动作中看出混乱与惊慌，仿佛惊弓之鸟。

第十四章 绽放于身的诅咒

啧。

看来这场架逃不掉了。

自己不会伤害他人，但也不会允许他人伤害自己。

沉下心，菲娅悄然准备魔法，尽管她不会在城市里使用核爆，但随手丢出几十个火球这种事，对菲娅而言并不困难。事实上她已经锁定了大约二十位看起来难对付的人，只要菲娅想，随时都能让每发火球精准找上每一个人的脸——听起来像导弹发射系统，实际上也的确如此。

正常来说，一般人会对这种令人惊叹的计算能力震惊，然而菲娅却完全没意识到这很反常，仿佛这是她曾经做过无数次的、稀松平常的事情。

不过，事情并未像菲娅想象的那样，双方在下一刻发生战斗。

“啊啦，克里斯大人，好久不见，你还好吗？”

如同在深潭里丢下一枚石子，克蕾雅的出现打破僵局。

在茫茫夜色中，克蕾雅如同降落在大地的银月——只有菲娅这样想，在士兵们包括那些将领眼中，他们就像看见恐怖魔物般，全身紧绷，尤其是将领身下的马匹，更是一边发出嘶鸣，一边止不住地后退。

“你……你是？抱歉，我们以前应该见过，但我想不起来你是谁。”

“克蕾雅，以前治好过你断掉的右手。”

“原来是克蕾雅小姐，好久不见，我、我还好。”

明明只是一句话的功夫，刚才释放出危险气息的将领便额头冒汗，说话也结结巴巴。

和猫耳奴隶面对克蕾雅时的反应如出一辙。

难道这是克蕾雅说的诅咒？

“我可不觉得全身缠着绷带的人会说自己‘还好’，是在战役中受伤了？如果克里斯大人觉得有需要，随时都可以造访我的医馆。”

就像没看见人们脸上的恐惧那样，克蕾雅再度向前踏出一步，而近乎同时的，所有士兵一齐后退，形成一个无人靠近的诡异半圆。

“谢谢克蕾雅小姐，您的好意我心领了。说来惭愧，我并非在战役中受伤，而是被城外的『灰枭』所伤。我们在押送俘虏进城前，森林里突然冒出一群灰枭，毫无缘由地攻击我们。”

“遭遇了灰枭？灰枭只在森林深处活动，怎么会跑到外围来？而且灰枭都是群体出动，没有魔法咏唱者的百人队伍遇见它们，一定会被它们全灭，克里斯大人你们是怎么逃出来的。”

“这个……”

全身缠满绷带的将领再度擦汗，菲娅已经搞不清楚他们和克蕾雅到底谁才是上位者。

“这些灰枭似乎是被其他更强大的魔物赶出森林，与我们撞见时，只有很少一部分，它们身上还有火烧痕迹。我们战斗了很久才把它们击退，不过就算是这样，我们也折损了三成人，真该死。”

将领低低地咒骂，但他明显没有与克蕾雅继续说下去的意愿，脸上摆出生硬笑容接着说。

“克蕾雅小姐没事的话，我们就先回去向主教大人报道了。”说到这，将领瞥了眼菲娅，“只是我们从其他队伍里听说，精灵公主还没有死。请您多加小心，不要和精灵过于接近。他们一向很狡猾。”

“我知道了，谢谢克里斯大人的忠告。”

抛下对克蕾雅的“忠告”后，名为克里斯的将领便控制马匹回到队伍，低声与其他人交谈了几句，随后头也不回地指挥队伍重新启程。

值得一提的是，后续士兵在路过克蕾雅时，无一不像看见了某种不吉利的东西，刻意远离克蕾雅，导致队伍出现一个诡异的曲线。

亲眼看着队伍消失在街角，菲娅暗自松了口气。虽然那群士兵不大可能战胜自己，但菲娅是极简主义，多一事不如少一事。更不用提在街道里战斗，很可能会误伤无辜的人。

她理了理自己的黑色礼裙，转向克蕾雅，此时克蕾雅也在目送押送俘虏的士兵离开。

“克蕾雅，谢谢。”

虽说没有克蕾雅自己也能应付这群士兵，但克蕾雅毕竟帮了自己，必须要表示谢意。

“没事，好不容易遇见一位可爱的女孩，不保护一下，不是很过不去吗？”

克蕾雅微笑着回答。

又在夸自己可爱了。

自己明明才刚拿到女孩子的身体没多久，真让人难为情，不对，应该说想找个箱子钻进去藏起来。

菲娅决定把话题转移开，这种突如其来的夸赞让自己不知道该怎么接下话头。

“克蕾雅知道灰枭是什么吗？”

“那是一种只有手掌大小，眼神很凶恶的鸟型魔物哦？单个灰枭的战斗力不高，但灰枭是群居魔物，一只灰枭的出现往往意味周围还有成百上千只灰枭，这么多只灰枭组合在一起，如果没有魔法咏唱者随行，即使是训练有素的军队，也很难战胜它们。

至于米尔坎迪斯大森林里的灰枭，据说群体有上万只，那已经不是寻常军队可以剿灭的规模，至少得调用米尔坎迪斯神圣国审判团才能剿灭。不，这么说可能不够明确，换一种更具体的说法。如果居住在米尔坎迪斯大森林里的灰枭群不计代价地进攻奥罗拉城，人们唯一能做的，就只有祈祷天上的魔法阵能撑久一点，等到附近的骑士团过来支援。”

克蕾雅语气平静地说出恐怖发言。

“毕竟灰枭最难处理的地方是它们的飞行能力，加上体积小，飞行速度快，弓箭也难以对它们造成威胁，没有魔法的话，人们拿它一点办法也没有。菲娅知道魔法咏唱者公会吗？在公会里，灰枭群是讨伐难度超过一百五的魔物，和半只巨龙相当。如果成功讨伐它们，可以在奥罗拉城的冒险者公会领取一千枚米尔坎迪斯神圣金币的赏金，还会被奥罗拉城的主教授予名誉爵位。”

“一千枚金币……”

菲娅忍不住吞咽起口水。

在这个世界里，虽然各国都发行自己货币，但兑换比例普遍按照1枚金币＝10枚银币＝100枚铁币＝10000枚劣币计算。此外，在金币之上，还有价值更昂贵的白金币乃至宝石币，那是绝大多数人一生都接触不到的货币。

在各国的金币中，米尔坎迪斯神圣金币属于价值相对较高的类型，以米尔坎迪斯神圣国的物价，一枚金币足够一个五口之家紧巴的生活一个月，而倘若换成三口之家，则可以过上相当富足的生活。

要澄清的是，菲娅之所以吞口水，不是因为她在意那一千枚金币，而是克蕾雅说的灰枭，就是被菲娅用三连爆炸击溃的猫头鹰。

尽管菲娅早就从《魔女秘史》的形容中猜想到，自己的战斗力相当高，但完全没想到高到这种地步。要知道，光是被自己吓跑的灰枭余孽，都把刚才那些骑士打的溃不成军，可以想象到，如果是完好无损的灰枭群，究竟有多强大。

真亏当时的自己把灰枭当成弱小魔物。

不对，不是它们太弱小，而是自己太强了，嗯。

菲娅深以为然地在内心点头。

“菲娅很缺钱吗？”

“嗯？”

当菲娅回过神来时，眼前正是克蕾雅的绝美脸庞，由于距离太近，菲娅不禁被吓了一跳。

“没、没有。”

“那就好，可不要因为缺钱就想着做傻事，灰枭群不是一般人能对付的魔物。如果菲娅缺钱的话，我可以借给你，当然，要付出一点小小的利息。”

露出别有深意的笑容，克蕾雅轻捏食指与拇指，比出一个『小小的』的动作。

如果自己不是精灵公主，而是精灵王子，大概会误解成色色的层面，进而感到害羞，但现实并非如此，克蕾雅一定是在说其他事情，而且菲娅也完全不觉得克蕾雅是那种喜欢“吃人”的类型。

当然，要说自己有没有想入非非，得另当别论。

菲娅故作镇定地摆手。

“知道啦知道啦，等我缺钱的时候再来找克蕾雅——克蕾雅住在奥罗拉城吗？”

“就在这条街对面。向人打听一下这附近的医馆，附近的人就会告诉你我的住所。嗯……不止是缺钱的时候，感到无聊，或者想有个人陪着，我也随时欢迎菲娅找我。”姣好脸庞浮现耀眼微笑，克蕾雅轻轻挥手作别，“这次是真要走了，再见，小菲娅。”

“啊啊，我会的，再见。”

站在街头，菲娅目送着克蕾雅银月般的身姿渐渐隐没于黑暗。

嘴角不自觉地向上勾起。

“真是个不错的夜晚。”

菲娅忍不住自言自语。

第十五章 奴隶与骑士

与克蕾雅分别后，菲娅便返回奴隶商人的宅邸。

尽管进门时菲娅已经尽可能压低脚步声，但还是惊醒睡在庭院内的奴隶。刚才菲娅投喂猫耳女孩面包的景象被这些奴隶收进眼底，所以当他们看见来者是菲娅时，无一不从笼子里起身，趴在栅栏前，眼睛里怀揣期待与渴求，希望同样的恩惠可以降临自己身上。

被数十道这样的眼神盯视，菲娅有种如芒在背的不适感。

并非讨厌，而是负罪感，自己身上没有吃的东西可以给他们，因此就算他们投以自己希望神色，自己也无法回应他们的愿望。硬要说的话，自己现在还和他们的主人奴隶商人站在一艘船上，如果不是奴隶商人愿意收留安娜塔西雅，现在自己还不知道住在哪里。

真是讽刺。

奴隶这个阶级在菲娅记忆中并不陌生，尽管菲娅生活的时代科技极为发达，但贫富差距却相当悬殊，饲养奴隶是稀松平常的现象。

当然，稀松平常不代表这是标准，在菲娅印象里，她似乎还因为反对奴隶制而参与过某些事，只是后来怎样，脑袋里已经没有这段记忆。

结局应该成功了吧，菲娅猜想，虽然没有记忆，但只要一想起这件事，自己内心就涌现出欣喜，如果没有成功，是不可能有这种喜悦。

抱歉，等再过段时间，我会满足你们的愿望。

顶着奴隶们的渴求眼神，菲娅强行让自己正视前方。

自己现在确实可以用火焰烧断锁链，悄悄放奴隶们出去，但奴隶身上有奴隶刻印，只要刻印不消失，他们便永远得不到正经工作，也不会被当做“人”来看待。想归还他们自由身，就必须拿到并销毁奴隶契约，这样才能让奴隶身上的奴隶刻印消失。

刚才克蕾雅说只要讨伐了灰枭，就可以在奥罗拉城的冒险者公会换取1000枚金币的赏金。自己就拿那些赏金，从奴隶商人手里买下这些奴隶吧。

当然，出于不暴露身份的考虑，自己肯定不能亲自去冒险者公会，还是找一个信得过的人比较好。至于怎么证明自己杀掉了那群灰枭，没有什么比尸体更能充当证据。

那些猫头鹰一样的鸟虽然大都化为焦炭，死无全尸，但魔物身上有一种叫做『魔核』的东西，魔核坚固无比，只要把它们收集起来，就可以当做证据。

这也是《魔女秘史》记载的知识。

至于菲娅当时为什么不把魔核收集起来，是菲娅嫌太麻烦。成千上万只飞鸟，要一个个寻找魔核，不知道得收集到什么时候去，比起那种东西，菲娅还是更想找个松软的床睡上一觉。

当然，这也是菲娅不知道魔核的价值，如果她知道魔核的价值，多少也会捡起几颗魔核放进口袋。

快步走进有着明亮灯光的一楼大厅，不同于出来时空无一人的模样，现在大厅与走廊里多了些身着朴素长衣的侍女，这些侍女脖子上的项圈向菲娅说明了她们的身份。

奴隶。

十分明显的是，她们并没有像庭院里那些关在笼子里的奴隶一样面黄肌瘦，而是统一有着还算耐看的面容，肤色也十分健康，待遇比庭院里的奴隶好许多。

奴隶间也分阶级。

和自己那个世界一模一样。

让人不爽。

“小姐。”

看见菲娅走进，附近的一名年轻奴隶侍女停下手中动作，丝毫不在意菲娅的精灵身份，毕恭毕敬地向菲娅行礼。

“安娜在哪？”

“回小姐，安娜小姐在三楼靠里侧的房间，她似乎有急事。”

“我知道了，去做自己的事情吧。”

“是。”

菲娅对年轻侍女挥了挥手，示意其退下，接着径直踏上阶梯，来到安娜塔西雅所在的房屋门前。

连接地道的房间是这处宅邸一层的佣人房间，而奴隶商人为安娜塔西雅一行安排的卧室，则位于宅邸三层，这样既便于提前察觉到危险，居住环境也相对舒适。

还未等菲娅敲门，房间内便传来激烈的辩论声，菲娅下意识停下敲门的手，侧耳倾听。

“队长，我也知道公主殿下的安危才是第一要事，可被关押在这座城市里的其他王族也同样重要，您要弃王族于不顾吗？”

“难道你想因为这条不知真假的消息，延误护送殿下回家的时机？骑士团的主力随时会返回奥罗拉城，万一我们碰上携带『不沉之月』的审判厅骑士，谁有把握带殿下全身而退？”

安娜塔西雅掷地有声地反问让房间一滞，半晌之后，才有一位男性语重心长地回答。

“即使事情不像情报说的那样，被关押的人是王族，但有同胞被关在奥罗拉城也是事实，队长，我没办法弃他们不顾。现在奥罗拉城的大部分守军都派往前线，正是守备力量虚弱的时候，我们应该趁虚而入。正好公主殿下也在，以殿下第七位阶魔法咏唱者的实力，救人只是轻而易举！”

“放肆！你什么时候有资格对殿下指手画脚？”

安娜塔西雅的怒斥令整个房间都轻微震动。

她动了真火。

这下自己该怎么进去。

菲娅不禁为难起来。

这种尴尬感，有些像到同学家里玩，结果中途同学突然被他家长暴揍了一顿一样，离开也不是，不离开也不是。

好在安娜塔西雅很快冷静下来。

“呼。我知道你救人心切，但现在我们的第一任务是护送殿下。殿下本就因我们没保护好她，重伤失忆，我们不能再有任何闪失，否则死一百个我们，也无法弥补对殿下的亏欠。”

“但是——”

抢在对方之前，安娜塔西雅话锋一转。

“但是，我们也必须确认，奥罗拉城内关押王族的事情是否属实。我们兵分两路，黎明时由我带几个人护送殿下回国，剩下的人由你指挥，抢在骑士团回城前，把被俘的王族成员救出来。”

“队、队长……”

声音里明显多了些感激与崇敬，男性精灵连说话都结巴起来。

“不必多言，出去吧，我要趁黎明前把事情安排妥当。救人的事情就交给你，我知道你对战役失败心怀愧疚，着急想挽回损失，但也不要被此扰乱心神，丢了自己的性命。”

“是！”

随着一阵鞋子踩在地毯上的闷声，房间内的人一齐朝门口走来。

第十六章 决意

不好。

他们走过来了。

自己得装作刚到这里才行，被人发现偷听会很丢脸。

这样想着的菲娅赶紧后退回走廊，同时还不忘记整理裙摆和头发，让自己尽可能显得端庄。

随着房门发出的嘎吱声，一共三张脸孔出现在菲娅眼前，其中两人是菲娅未曾见过的精灵，另一位则是对菲娅单膝跪下的五名精灵之一。大概是对商谈结果十分满意，三位精灵脸上都有喜悦神色。

不过，当他们看到菲娅后，三人瞬间收起喜悦，转而恭敬地单膝跪下。

“长公主殿下。”

“不必行礼，起来吧。去做你们自己的事情，我有事找安娜塔西雅。”

“是。”

虽然还不太适应用这种明显高人一等的口吻说话，但菲娅还是勉强照做，毕竟她不是第一次遇见这种情景，已经有了一些经验。

轻松打发走三位精灵，菲娅踏入房间。安娜塔西雅明显早已听到菲娅的声音，见到菲娅走近，立刻站好向菲娅低头行礼。

不论从哪个角度看，安娜塔西雅都是训练有素的战士。

“殿下。”

“嗯……安娜塔西雅，你现在有时间吗？”

没有任何开场白，菲娅单刀直入地问。

安娜塔西雅抬起头，那张一向坚定的脸庞浮现疑惑。

“殿下是要？”

“我有事情想找你商量。”

“属下知道了，殿下请坐。”

安娜塔西雅比出“请”的手势，让菲娅坐在做工精致的圆桌边，自己则作为仆人，为菲娅准备茶点。行云流水的动作挑不出任何瑕疵，一眼便知安娜塔西雅做过无数次。

这就是安娜塔西雅自我介绍里说的，禁卫军第二队队长兼精灵公主的贴身侍从的含义吧。菲娅不禁暗自感叹，既是保护精灵公主安全的护卫，也是照顾精灵公主衣食起居的女仆。仅仅看沏茶的动作，就能推测出安娜塔西雅是精灵公主身边极为优秀的助手。

迅速准备好一切，安娜塔西雅合上房门，最后坐到菲娅对面。房间迅速安静下来，只有茶杯里袅袅上升的白雾说明，时间并未定格。

这可真是……让人不知道该怎么开口才好。

菲娅假意端起茶杯掩饰紧张。

自己来找安娜塔西雅，是为了说明之前因为下属闯入，没来得及说完的话。

克蕾雅的建议给了自己很多启发。起初自己觉得，只要像克蕾雅说的，撒一个善意的谎言，等到安娜塔西雅他们觉得足够了，能够接受精灵公主的死亡了以后，自己便可以结束未来那段还算不错的美妙体验，这对双方都好。

但克蕾雅的另一句话启发了自己——“菲娅应该多为自己考虑”。

平心而论，自己真的能在安娜塔西雅他们觉得足够了以后，轻松切断与安娜塔西雅他们的联系吗？

答案当然是否定的。

任何认识许久的人的突然离开，都会令人感伤，自己更是如此。尤其是在体验到精灵公主拥有的那些美好的东西以后，突然让自己做切割，恐怕自己一生都无法释怀，难以从悲伤中走出来。

哪怕安娜塔西雅对自己好，只是因为她把自己错当成精灵公主，安娜塔西雅也是自己来到异世界以后，第一个说上话，第一位让自己感到温暖的女性。直到现在，下午安娜塔西雅牵着自己手时的触感，都还保留在自己心里。

那是从未有过的，温暖、可靠、让人安定的感情。

过去没有人愿意理会自己——与其说没有人愿意理会，不如说是回过神来时，身边已经没有其他人。就像独自漂泊在茫茫宇宙中的陨星，没有人给自己发送讯息，自己发送的讯息也没有人应答。这样的时间过去了多久，自己已经记不清楚，或许那时连时间的概念都已被模糊。

但是，在今天，自己收到了漫漫长夜以来的第一个回复，而安娜塔西雅，就是那位向自己发送讯息的人。

这个世界是如此广袤而丰富多彩，以至于不到半天时间里，自己就体会到数不胜数的感情，甚至这还不是终点，未来还有更多闪着光的东西在等待自己。

这是那个冰冷宇宙里所没有的宝藏。

就这样成为精灵公主也不错，这个想法无时不刻不在环绕着自己。

自己不想离开安娜塔西雅，这位给予了自己可能性的女性。

但是。

人不能以单一的感性或者理性决定事情。克蕾雅的建议终究只是建议，最后怎么做，还是要看自己这个当事人。

因此，为了日后不会后悔，为了斩断这些让自己犹豫不决的东西，为了能够抬起头来，堂堂正正的成为多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔的存在，自己必须完成一件只有自己才能做到的事情。

那就是将秘密毫无保留地说出口，让安娜塔西雅决定去留。

倘若安娜塔西雅没有接受自己，自己会选择毫不拖沓的离开，而如果安娜塔西雅接受了自己，那么今后不论是夜深人静，还是身处于闹市，自己都能问心无愧，努力的、加倍努力的成为令他人只能仰望的存在。

就像真正的精灵公主被誉为精灵国第一天才一样，自己会成为比精灵公主更强大、更善良、更无法超越的奇迹。

想必这就是克蕾雅最初说的，“不需要扮演大小姐的角色，成为自己。凭借自己的才能获得他人认可，也是一种选择”的含义。

第十八章 今后的道路

米尔坎迪斯神圣国，奥罗拉城。

作为世界树大陆中唯一以宗教立国的大型人类国家，米尔坎迪斯神圣国一向将自己标榜为神明的使者，并以此向周边国家人传播，自己才是世界树大陆真正引领者一事。

尽管将这句话听进耳朵的人十不存一，但米尔坎迪斯神圣国却乐此不疲，认为这是传教过程中的磨难，是神明降下的考验。仅此一事便足以证明，米尔坎迪斯神圣国对自己信奉的神明有着狂信徒般的虔诚。

而奥罗拉城身为米尔坎迪斯神圣国西南的重要城市，更是充斥着极为浓郁的宗教氛围——至少八成人都信仰国教『尤娜教』。相传，『尤娜』是生命女神带领信徒来到世界树大陆时，所说的第一个词，其意为『新世界』。

在奥罗拉城内，几乎处处可见尤娜教的象征物。神像、教会徽标乃至行走在街上的信徒以及聚集在广场上的传教士。可以说，凡是违反尤娜教教义的东西，均不可能出现在城内，这座城市里的所有居民，都可能成为尤娜教的眼线。

当然，不排除一些潜藏在暗处的蠢蠢欲动之物，能够从尤娜教眼皮底下溜走。

黎明前夕。

太阳还未升起，但天空已经从漆黑一片泛起点点白色，窗外传来鸟鸣，一些起得早的人已经开始洗漱。对生活在这座城市的人们而言，现在是精神最松懈的时刻，彻夜劳动的人昏昏欲睡，刚起床的人则还没有从惺忪中清醒。

“呜……”

嘴里发出低不可闻的呜咽，菲娅的意识渐渐回归肉体。几乎下意识的，她皱起姣好眉毛，思考起今天的注意事项——这是她多年以来养成的习惯，在每天清晨确认今天一天该做些什么。

明明以前没什么人理会自己，自己却要回忆一天的注意事项，这种习惯让她摸不着头脑，但因为想不起来过去的自己，所以菲娅也没放在心上。只是延续着以前的习惯行事。

记得自己刚才是在和安娜塔西雅谈话，然后。

诶？

如同被人拍了一巴掌，菲娅混沌的大脑瞬间清醒，不仅如此，她的心脏也跟着加速跳动。

实、实在是太丢脸了。

自己居然抱着安娜塔西雅痛哭！这简直是要钻进地缝里的丢脸举止，不，钻进地缝根本不够，还是干脆连夜逃走——等等，好不容易获得认可，虽然有些狡诈，但就这么跑掉不就前功尽弃了吗？

只是……这还怎么让我面对安娜塔西雅啊。

菲娅在内心哀嚎着。可以肯定，待会儿看见安娜塔西雅的第一眼，自己绝对会全身不自在外加脸红心跳。

要是正常的十四岁女孩也就作罢，可作为一个心理年龄至少□□，等等，多大来着？算了，总之比安娜塔西雅要大，如此成熟的自己竟然像个小孩子一样，抱着年龄比自己小的女孩哭泣，说出去绝对会被人笑掉大牙。

一时之间，菲娅不禁有种用枕头捂着脑袋在床上肆意翻滚，发泄心中难为情的想法——可以的话，她还想发出一些奇怪的声音缓解尴尬。

就像告白成功的当晚，躺在床上翻来覆去睡不着一样。

直到过去一分钟，在床上发泄足够后，气喘吁吁地菲娅才终于停下无意义的呻吟，腰间用力，一下从床上弹起。

“好了，先把尴尬的事情放在一边，现在有更重要的事在等我。”

用力拍了拍脸，菲娅深吸了口气。

昨晚大哭一场后，安娜塔西雅就安排自己在卧室睡上一觉，交代后续一切事情交给她处理即可。但是，自己不可能真的撒手不管，把一切都丢给安娜塔西雅。安娜塔西雅的话是对昨晚那个怯懦的自己所说，现在自己已经得到认可。身为真正的精灵公主，自然要做一个精灵公主该做的事。

菲娅看了眼窗外，天还没有蒙蒙亮，距离黎明还有一段时间。

按照安娜塔西雅的安排，黎明一到，她就会带领一队人从地道护送自己出城，随后一路绕开城市，从野外直奔位于东北方向的精灵国。

此外，安娜塔西雅还会留下一队不足十人，但实力较强的精灵，他们负责在奥罗拉城建立据点，调查奥罗拉城的情报。

在自己来到奥罗拉城之前，安娜塔西雅就借用奴隶商人提供的资源，缓慢搜集与战争相关的信息。昨天自己之所以看见那些禁卫军身份的精灵着装各不相同，就是因为他们需要扮演身份不同的人收集情报。

他们的行动虽然没有打探到与精灵公主，也就是与自己有关的信息，但仍然有很大收获。他们调查到在这座奥罗拉城里关押着精灵族的王族。不过究竟是哪位王室成员，又是如何被关押在这里，则没有任何信息，需要进一步调查。

尽管这位王室成员的地位不可能比精灵公主还重要——精灵公主已经被立为王储，不出意外，菲娅就是下任精灵国国王。可以说，如今除了国王，精灵公主就是精灵国内地位最高的人，连王妃也无法与王储的地位相比。但王室成员仍然极为重要，救出来的机会就在眼前，禁卫军不可能放弃。他们的存在就是听命于王族，保护王族的安危。

趿拉着鞋，菲娅开始穿戴衣服，这个时间点，安娜塔西雅应该很快就会来喊自己，自己也该做好出发准备。

然而，当菲娅来到竖立在房间里的铜镜前时，整个人不禁一下愣住。

镜子里，精灵公主的纤细娇躯一丝^不挂地展示在菲娅眼前。

从脖颈到锁骨处的雪白光滑的肌肤，自然下垂至腰间的黑色长发，盈盈一握的纤细腰肢与尚且稚嫩却已有美型的腿部曲线，以及那让人移不开视线，含苞待放的胸前。现在看起来不算傲人，可精灵公主年龄相当小，身高也还只有一米四左右，成长潜力极大。菲娅毫不怀疑，如果她再长大一些，肯定会出落成相当漂亮的美人。

实际上，仅仅现在的模样就已经楚楚可怜，能够吸引无数人怜爱。

“不、不对。现在不是盯着看的时候。”

脸颊微微泛红，菲娅僵硬地扭动脖子。

虽然是自己的身体，但自己得到这具身躯还不到一周，因此瞥见身体时的感受完全不是平时那样稀松平常，而是像在看其他女性的身体。突然一下让自己瞥见香艳而罪恶的场景，挑战难度太高了。

而且还有一种负罪感。

偷窥未成年少女换衣服，绝对应该被关进太空监狱。

“安娜塔西雅居然没有帮我把内衣换上……”

尽量控制自己不去看镜子，菲娅环视一圈装饰精致的房间，很快就找到自己的目标。

礼裙、长袜包括内衣在内，全都整整齐齐地挂在衣架上。

一时间，菲娅有种买衣服时不小心闯进女性内衣专场的尴尬感。

内衣是偏向可爱系的粉色，长袜则是与精灵公主的黑发与黑礼裙相称的白色。如果是以前，自己会大为赞叹如此绝妙组合，但换做现在，自己却不那么高兴。

“这、这也是成为精灵公主的一部分……”

菲娅吞了口唾沫。

自己确实做好努力成为精灵公主的打算，也下定决心勇敢面对困难，但自己完全没想到，成为精灵公主后的第一关竟如此困难。

哪怕只是一件衣服，亲手穿上去的意义也非比寻常。先不说这是在挑战自尊（穿上去等于认同自己小女孩的身份），首先光是穿着走到外面，就有一种强烈的羞耻感。

“这家伙居然穿着女人的衣服诶”，虽然现在是精灵公主的身体，不会有人这样说，但菲娅还是会忍不住脑补。

“咕唔。身为精灵公主，可不能在这种时候临阵脱逃。要鼓起勇气啊，菲娅！”

比起被人知道自己穿了内衣，还是被人知道自己没有穿内衣更糟糕。

如此安慰自己，异常艰难地，菲娅颤巍巍地将手伸向衣架。

年幼的精灵公主，还有很多功课等着她修行。

第十九章 意料之外的冲突

瞥了眼外面的天空，位于一层佣人房间的安娜塔西雅重新开始踱步。再过不久，就是她带人将菲娅安全护送出城的时刻，现在她只需等待事先派出的斥候回来，通报安全即可。

之所以这么繁琐，是因为魔法开凿的通道并不安全。任何魔法在使用时都会留下魔力痕迹，就像人触摸了东西会留下指纹一样，奥罗拉城的魔法咏唱者也可以通过魔法遗留的魔力痕迹，感知到附近曾有魔法出现，进而进一步探查究竟是何种魔法。

而己方能在短短几天便开辟一条从城内直连城外的地道，正是依赖了大地系魔法。倘若奥罗拉城的守军发现这条地道，并在城外设置埋伏，自己贸然带着菲娅进入，无异于自投罗网。

因此，必须等到斥候回来，自己才能带人出发。

“队长，不去通知长公主殿下吗？”

与菲娅一样守候在这不足十平米房间里的精灵士兵问道。

提起菲娅，安娜塔西雅严肃的神色渐渐缓和下来，微微上扬的嘴角还带着一丝微笑。

“让殿下再多睡一会儿，殿下的精神很不安定，需要休息。”

“我也这么觉得，我还是第一次听见殿下嚎啕大哭——”

话音未落，说话的士兵便突然住嘴，仔细看便能发现，是安娜塔西雅在用极为严厉的目光盯视这名士兵。

“嗯？有这回事吗？”

“没、没有。队长，我是想说……是想说长公主殿下突然变得有人情味了，很、很可爱。”

“就是啊，以前长公主殿下不怎么爱说话，语气也总是冷冷的，现在就像变了个人，见到我们跪下行礼，还会让我们‘起来’，放在以前，根本想都不敢想。”

“虽然过去一本正经，不爱说话的样子也很可爱，但现在的殿下才像这个年纪的女孩子啊。”

几句话下来，原本弥漫着紧张氛围的房间迅速充斥轻松。精灵士兵们脸上无一不是感慨。

对此，安娜塔西雅并未阻止。正如这些禁卫士兵说的那样，尽管菲娅是在失去记忆的背景下才有如此表现，但这不能改变现在的菲娅更加可爱的事实。

过去的菲娅因为背负成为精灵女王的重担，很少露出笑容。安娜塔西雅作为菲娅的姐姐，常常对无法改变现状的自己感到自责。

可现在，菲娅变得开朗、感情丰富，以至于会在自己面前哭出来的程度，最重要的是，菲娅索求的对象是自己，她需要自己，这让安娜塔西雅相当满足，终于有了一点自己是姐姐（而非下属）的实感。

至于菲娅一直纠结的“精灵公主不是精灵公主”，在安娜塔西雅看来，这根本没有担心的必要——值得一提的是，对安娜塔西雅而言，菲娅的纠结本身也很可爱。

安娜塔西雅不担心的理由很简单，没有改变的魔涌是一个方面，菲娅自己保留的习惯又是另一个方面。

首先，如果精灵被人入替或者更换了灵魂，魔涌不论如何都会发生改变。可以说，魔涌就是精灵灵魂的外在象征物，这是数万年来从未出过差错与例外的保证。在神话中，哪怕神明亲自动手，也不可能在替换灵魂的同时，让魔涌完好无损。而菲娅身上的魔涌与以前相比没有任何变化。

再者，菲娅身上的一些细节并未因失去记忆发生改变。这点除了菲娅的双亲，最具权威的人就是自己。不论是纠结时手指下意识缠上发丝的动作，还是内在的、不论何时都喜欢把心事藏在心底的习惯，都与过去的她如出一辙。

退一万步说，哪怕魔涌出了问题，个人习惯也足够说明菲娅就是菲娅。至于菲娅提起的“不属于她的记忆”，安娜塔西雅猜测，可能是菲娅在被神圣国的镇国之宝『不沉之月』伤害后，陷入假死状态的灵魂沾染了其他灵魂所致。

尽管外来灵魂沾染上菲娅这件事，让安娜塔西雅十分不爽，甚至异常恼火，但这不会改变安娜塔西雅对菲娅的感情。不论是一部分外来灵魂融入进了菲娅的灵魂里，还是外来灵魂仅有记忆依附在菲娅的灵魂上，菲娅始终是菲娅。

曾经的菲娅过于强势且聪明，以至于自己无法帮助到她，而现在，自己有了回馈菲娅恩情的机会，能够像一个真正的姐姐那样去爱护她。

意识流动到这里，安娜塔西雅不禁回想起昨晚菲娅在自己怀里呼呼大睡的模样。

实在可爱到犯规，自己差点没忍住悄悄亲她一下。

要是让菲娅的那些追随者知道，那个不爱说话又强势无比，不论何时都一副酷酷模样的长公主居然躺在自己怀中睡着，他们肯定会嫉妒到恨不得上来活剥了自己，把这曾抱着长公主睡觉的皮囊当做珍宝收藏。

笃、笃。

就在房间流淌着轻松氛围时，众人围着的木板突然发出有规律的敲击声。

轻松氛围戛然而止，在听到声音后，所有人不约而同地绷紧表情，后退一步，惯用手也顺势搭在武器上。

几乎每位王族禁卫军都接受过暗号方面的严苛训练，这是为了保证他们即使在意识模糊的状态下，也能凭借肌肉记忆传递信息。

而现在，木板下方传来的敲击声反应，下面的人根本不是友方。

他们被埋伏了。

第二十一章 突围

最先是一声巨响与缓缓上升的硝烟，随后是接二连三，宛如地毯式轰炸的连锁爆炸。弩手藏身处的房顶被爆炸带来的烈风一次掀飞，墙壁更是被火球轰炸到尽数塌陷，民房的整个二层楼就像被人拿刀横向切去一样，被菲娅完全抹平。

令人瞠目结舌的是，爆炸没有令一点碎片飞向外界，所有的碎片都在飞出之前，被后来的火球截获。

外科手术式的精确打击。

倘若这一幕被有学识的魔法咏唱者看见，对方一定会露出仿佛看见鬼魅的惊恐视线，这番精准操控已经超脱了人的范畴。

可惜目睹完整一幕的人只有菲娅，多数人只听见爆响，然后便是视野里被硬生生削去一截的房屋。

搞定远程的狙击手，菲娅轻哼一声，拍了拍双手。

“这样就安全了。”

“魔法炮击？有高阶魔法咏唱者，不要待在庭院，全员随我冲进去！魔法咏唱者在近距离下不是骑士的对手！”

菲娅的举动明显令士兵一方紧张不已，他们留下一部分人，将想出逃的佣人围在菲娅的视野盲区，剩下的大部分人则随着指挥官一起闯入宅邸一楼。

楼道里很快就传来铠甲碰撞声与急促脚步声。

来近战了吗？

菲娅眉头微微皱起，像空战游戏一样咬死目标自己倒是在行，但近战这种东西，自己则完全没接触过。

尽管可以让火焰风暴一口气把整座宅邸都吞噬掉，自己则借着强悍的身体能力跳出去，可安娜塔西雅很可能就在这座宅邸的某个房间，自己无法承担误伤安娜塔西雅的后果。

还是如法炮制，用刚才的方法逐个击破好了。

哪怕火球不像制导导弹那样，能随着目标的躲闪改变飞行轨迹，可只要距离够近，就不愁打不到对方。有句话说得好，七步之外枪快，七步之内枪又准又快，当然，这里的枪得换成火球。

先去找安娜塔西雅吧。

如此想法闪过脑海的时候，黎明时蒙蒙亮的天空突然被渲染成紫色。

熟悉的色彩。

仿佛在哪里见过。

是精灵公主被杀时的颜色。

为数不多的记忆迅速给予菲娅答案。精灵公主临死前那走马灯一样的回忆中曾出现过这片光彩。先是天空升起一轮紫月，将整个大地都被蒙上紫色，接着苍穹中的紫色光辉汇聚成一把无比尖利的投枪，眨眼间带走精灵公主的生命。

米尔坎迪斯神圣国的镇国之宝，名为『不沉之月』的武器。

难道想故技重施？可神圣国的人怎么会知道精灵公主藏在这里？

没有人能回答菲娅的疑问。在缺少线索的当下，菲娅也无从推断，她只能保持警惕，随时应对可能出现的危机。

光芒与自己的距离相当远，应该在这座城市的中心，也就是大教堂方向，还是先离开危险的走廊更明智。

好不容易得到重来一次的机会，菲娅可不想重蹈精灵公主的覆辙。

立刻动身，菲娅提起裙摆，跨过布满碎石与木板的走廊，迅速来到楼梯口。

“队长，去找殿下，这里交给我们！”

“那你们呢？”

“殿下的安全最重要！”

是安娜塔西雅。

似乎在上演让英雄断后的戏码——说成苦情戏无疑是在侮辱下属忠心，不过菲娅不擅长应对这种生离死别的场景。

还是让他们瞧瞧自己这位精灵公主的厉害吧。

迅速跑下楼梯，菲娅来到二楼的楼梯口。由于宅邸一层设计有一个大堂般的宽阔大厅，所以这里聚集了相当多的人，安娜塔西雅与不足十人的精灵士兵正守在楼梯口，击退试图上楼的神圣国士兵。

大概是已经激烈交火一番，精灵士兵显得格外狼狈，而另一边位于下方大厅里的神圣国士兵则严阵以待。

手持大盾的士兵站在最前方组成盾墙，后面是两队交替射击、为弩箭上膛的弩手，至于冲上楼梯与安娜塔西雅等人交战的士兵，则来自于队伍左右两侧，分工明确。

“殿下，快走！”

见到菲娅从楼梯上下来，一名瘫坐在地，右手扶着左肩的精灵士兵挣扎着试图起身，他的左肩与小腿处插着箭矢，鲜血正从伤口汩汩流出，浸透大半衣服。

“不要动。”

伸手制止这名士兵起身的行为，菲娅目光转向大厅内。

不知为何，通常情况下，不足十人对战百人，应该多少会感到紧张——尤其是还有无数弩箭对着自己——可菲娅却没有丝毫畏惧，简直像在吃饭喝水一样，是平日里常见的光景。

之前面对尸骸的时候菲娅就想吐槽，难道精灵公主三无的特点传染给自己了？有些过于冷静了。

当然，菲娅还没有粗神经到把内心想法表达在脸上的地步。她悄然抬起脸，那双红宝石般的眼眸此时不再有任何感情^色彩，冷冽目光不似人类，强烈的寒意自全身释放开来，以至于大殿中正在交战的人们不约而同地身形一颤，无形中放缓手中动作。

黑发红瞳的冷酷姿态宛如死神降临——不，哪怕死神，也只能收割一个星球上的生命，而站在这里存在，远比死神更令人畏惧。

混乱场面迅速安定下来。楼梯上的士兵胆怯地一步步后退，而安娜塔西雅一行则聚拢在菲娅身边。

“殿下，我们被埋伏了。”胸前因激烈战斗微微起伏，手持长剑的安娜塔西雅一边警惕神圣国士兵，一边低声解释现状，“我们的人走漏风声，现在奥罗拉城的主教拿到从前线卸回的『不沉之月』封锁整座城市，我们要先找地方藏起来，等待离开的机会。”

“我知道了。”

情况似乎不太乐观。

尽管自己还没来得及向安娜塔西雅询问『不沉之月』是什么东西，但光从安娜塔西雅简短的描述里就能听出，奥罗拉城处于被封锁的状态，一般人无法逃离。

“殿下，您还记得怎么使用魔法吗？”

菲娅思考时，安娜塔西雅的声音再度传入耳中。

“嗯……我只记得一个魔法，但——”

“我知道了，稍后我会带您从楼上逃跑，其他人会为我们断后。”

这么说着的安娜塔西雅脸上露出决绝神色。

第二十三章 击溃之后

被眼前一幕震撼，安娜塔西雅不禁像往常一样，依赖起作为精灵公主的菲娅。她将剑柄镶嵌魔法水晶的长剑送回剑鞘问道。

“殿、殿下，我们接下来该怎么做？”

不不，这应该问安娜塔西雅你啊。

看见安娜塔西雅近在咫尺的脸庞，菲娅不禁回想起昨晚自己趴在安娜塔西雅身上嚎啕大哭的模样，脸颊不受控制地泛红，连忙将视线挪到一旁。

“不知道。安娜塔西雅觉得呢？”

“啊……说的也是，您已经失去记忆了。”

安娜塔西雅连忙回过神来，现在菲娅没有以前的记忆，大小事务应该由她这位姐姐来办。

她干咳两声，恢复一本正经的口吻。

“基里尔，治疗伤者。如今奥罗拉城被不沉之月封锁，任何人都无法进出。我们的当务之急是寻找藏身之所，以现在这些人马和神圣国硬拼，太不理智。他们应该用不了多久就会卷土重来。”

如果是刚才那种程度的人，就算来多少次都不顶用哦~

虽然菲娅想这么说，但自己都已经把指挥权交给安娜塔西雅，还是按照安娜塔西雅的方式行事，现在指指点点，显得没有风度。

况且菲娅也不觉得神圣国总是只派杂鱼来对付自己。比如现在以新月姿态悬挂在半空，降下紫色帷幕笼罩整座城市的不沉之月——有些类似于为地底世界提供光源的人造太阳。

自己还没测试过这具身体的抗打击能力，天知道用来对付精灵公主的那把投枪还能再来几次，自己又能不能承受得住。

现在只能希望神圣国不要逼迫的太紧，不然自己就不得不召唤银色星云，炸掉天上那轮叫不沉之月的东西。

当然。

实施起来会有一点小麻烦。

“虽然对不起这座宅邸的主人，但我们精灵会把他今日的功绩记在心中，等回到精灵国希利瓦尔，定给予十倍馈赠。先把身上的衣服换掉，撤退。”

对着只剩一面墙壁的宅邸低声喃喃，安娜塔西雅脱去身上沾着血的外套，转而从不知道哪里取出一套布衣，接着披上带有兜帽、能够遮住精灵耳的披风。其他禁卫军成员也如法炮制，将新旧不一的麻制短衣套在身上，最后披上披风。

显然，同样的事情他们已经做过多次。

“各自寻找庇护所，三天后的下午三时刻，在冒险者公会汇合，切记，保全自己最重要，不要为了已经暴露的人暴露自己。我们的任务是护送殿下，不是获取战果。”

“是。”

齐声回答后，禁卫军成员便各自朝不同方向离开。非常有奇幻风格的是，这些精灵的身体能力也远超一般人，可以轻松爬上墙壁，在屋顶与屋顶间跳跃。只是几个呼吸时间，便隐没在城市中。

至于菲娅一开始见到的那位受伤精灵士兵，则在接受简单止血后，由队友带着撤退。

庭院里顿时只剩下菲娅、安娜塔西雅以及被关在笼子里无法逃走的奴隶。由于神圣国士兵头也不回地逃跑，佣人们失去束缚，早已趁着天还没亮，不见踪影。

话说回来，自己给这里的奴隶商人添了大麻烦。

有机会再回报他吧。

心中悄悄为奴隶商人道歉，菲娅抬起头看向安娜塔西雅。

“安娜塔西雅，我们要去哪？”

“殿下，请您穿上这个。”

“嗯。”

安娜塔西雅递给菲娅的是能够遮住精灵耳的披风。遣散禁卫军的理由很简单，这么多人一起行动，目标太明显，还是分开后约定好集合地点更安全。

“总之先找住的地方，实在不行就只能去贫民窟躲一阵，那里是教会触及不到的灰色地带。里面的人虽然为了钱什么都做得出来，但也比落入神圣国之手好。只要属下小心一些就不会有问题。”

菲娅戴上兜帽，将黑发与精灵尖耳藏进去。

安娜塔西雅说话时的脸色并不好，显然事情没她说的那样简单。贫民窟并非像安娜塔西雅形容的，只要注意就不会有问题的安全场所。所谓明枪易躲暗箭难防，在正面战斗里，那些骨瘦如柴的人不可能是安娜塔西雅的对手，但这群人只会趁黑出动，在人陷入深眠时，将人一刀毙命。

哪怕不是同一个世界，贫民窟的底层规则也不会改变。欺软怕硬永远是主基调。

突兀的，菲娅脑海里浮现一个人影。

在月光下绽放出透明而圣洁的光辉，如同月之精灵的银发少女。

克蕾雅。

克蕾雅曾说过，如果需要帮忙，可以去找她。

虽然自己与克蕾雅仅见过一面，身为精灵公主的自己过去，一定会给克蕾雅增添难以想象的麻烦，但不知为何，菲娅有种只要去找克蕾雅，就一定没问题的想法，克蕾雅肯定乐意接受自己。

要去试试吗？

如此念头环绕在菲娅脑海。

“殿下，要走了。”

安娜塔西雅的催促在耳边响起。

不，这里还是尝试一下。

菲娅拉住安娜塔西雅的手。

“等等，安娜塔西雅。我有一个主意，你知道这附近有一个叫克蕾雅的女孩吗？”

“克蕾雅？”安娜塔西雅微微皱起眉，灵动的蓝色眼眸浮现思索，“好像在哪里听过这个名字，但那应该是很久以前的人。殿下问这个做什么？”

很久以前？

安娜塔西雅不是才到奥罗拉城不久吗？

不，现在不是纠结过去的时候，菲娅摇摇头，克蕾雅昨晚告诉自己，她开有一家医馆，向安娜塔西雅询问医馆的位置应该更贴切。

将如此问题抛给安娜塔西雅后，菲娅很快就得到答案。

医馆在不远处的街道。

尽管距离宅邸很近，但最危险的地方就是最安全的地方，有尝试的必要。万一成功，绝对比待在随时有暗箭来袭的贫民窟强。

“真的要相信一个刚认识的人吗？殿下，我们的时间不多了，卫兵随时会回来。”

“有机会总要尝试，只是士兵的程度，我来解决！”

压低帽檐，菲娅向前跨出一步，直奔安娜塔西雅描述的位置前进。

不过，就在菲娅即将一脚迈出大门的时候，她又突然停下来。

有一件事在等着自己。

奴隶商人收留精灵公主已然犯下重罪，他不可能再回来。那么，自己就尽己所能，帮这里的奴隶一把。

——放他们出来。

哪怕放出来也不能恢复自由人身份，也总比待在笼子里活生生饿死强。

转过身面朝庭院，菲娅在脑海里设定好火球的飞行轨迹，将火球控制在刚好炸开锁链却不误伤奴隶的程度。

枷锁已经打开，是走是留，就看他们自己。

“安娜塔西雅，我们走吧。”

“是，殿下。”

第二十四章 奥罗拉城的清晨

两位披着灰色披风的少女正在街道上低头行走。

由于黎明前夕的巨响与笼罩天空的紫色新月，大半奥罗拉城的住民都从深眠中醒来，无数人走出家门，踮起脚够着脖子寻找传来声音的方向，纷纷议论城内发生了什么。

而这恰好给予了菲娅与安娜塔西雅机会。人们将街道堵死，阻碍了卫兵行动，同时也给自己提供了掩护，两人得以轻松在人群间穿梭，不必担心随时被人拦下。

“和中世纪的风貌完全一样。”

完全没有逃亡氛围，菲娅悄然观察着街上人们。

虽然来到异世界已有好几天，但这还是她第一次近距离观察城市里的住民。

城内的大多数人都只穿着夏季的短衣短裤，衣着较为肮脏，补丁当然也是常见的东西，皮肤粗糙，一看就经常从事重体力活，与印象中中世纪农夫的形象只差一个头巾——这个世界的人并没有穿戴头巾的习惯。

此外，每家每户生养的孩子相当多，每家至少都有三个孩子，菲娅甚至还见过一对父母身边聚着九位小孩之多的家庭。

一夫多妻在这个世界也很常见，但仅限于那些衣着华贵的男性。他们身边往往站着两到三位穿着洋装长裙的妻妾，孩子的着装也较为整洁得体，而非像普通人家孩子那样，仅仅在身上围一块布就算衣服。

值得一提的是，贫富差距尤其体现在这些小孩子身上。富人家的小孩面色红润，陪着父母站在街上的同时，手里还能拿着面包享用，而普通人家的孩子则身形瘦小，只能眼巴巴看着富人家的小孩享用干净面包。

至于城市本身，街道十分宽敞，可以容纳三辆马车并行，路边也能看见一些正在准备摊位的小贩，街上偶尔还有从周边村庄来的、扛着农作物与猎物的村民。菲娅之所以能辨别出他们是村民，是因为村民与城市里的住民有着打扮与气质上的不同。

可以确定的是，如果没有刚才那场爆炸，再过一小时，这里就会变成充斥着叫卖声与马车往来声的热闹街道。

“中世纪？”

或许是街上一直没看见卫兵的缘故，安娜塔西雅也不像一开始那样紧张，她放慢脚步，和菲娅一样观察起街上的奥罗拉城住民。

“嗯。是历史的一个时间段。再往后发展，穿着铠甲的骑士就会被火药与枪炮替代。”

“火药？枪炮？”

安娜塔西雅灵动的蓝色双眸里透露出不解。

难道这个世界连黑火药和枪炮都没有出现吗？不对，既然是以魔法为基础的世界，普通的黑火药和枪炮，在人们眼里应该就和玩具一样弱小，毕竟连刚到异世界的自己都能徒手丢出威力堪比核爆炸的魔法，黑火药和枪炮不起眼，简直再正常不过。

菲娅不禁想到自己刚进大森林时遇见的灰枭，以那些风刃遮天蔽日的模样，很难想象，人们会对制作工艺有严格要求并且还脏兮兮的枪炮产生兴趣。

这就是所谓的科技树不同吧。并不是什么罕见的景象。

菲娅还见过点出星际航行科技后，却在其他科技水平上处于中世纪的文明。

当文明的数量多到一定程度，出现什么稀奇古怪的东西都不奇怪。

菲娅进一步为安娜塔西雅解释。

“枪炮就是一种管状的武器，可以在很远距离外射出子弹——射出箭矢，让人一击毙命。”

“那直接用弩和弓不是更方便吗？”

“虽然是这样。但弓箭对使用者有力量要求，而且弓箭的杀伤力、射程和射速也很有限，枪炮在效率上远远超过它们。不论是击杀效率，还是学习、掌握使用技巧的效率。”

组建一支弓箭手队伍，需要在无数士兵中挑选出好手，力量与心性缺一不可。并且挑选出人以后，还要投入大量时间和金钱长期训练。而枪支只要经过后天的短期训练，哪怕使用者是小孩子，也能对成年人造成杀伤。

安娜塔西雅开始低着头思考。

“管状、射出箭矢一样的东西、杀伤效率很高。难道殿下是指火杖或者雷杖？可它们是法杖。”

“嘛，有机会的话，我会让安娜塔西雅看见的。”

自己反而不知道安娜塔西雅说的火杖和雷杖是什么，不过从名字上判断，一定是很有魔法风格的道具。

对话陷入沉默。

菲娅悄悄瞥了眼走在自己身边，将自己护在里侧的安娜塔西雅。由于前不久才大战一场，安娜塔西雅几缕金发遮蔽下的神情略显疲惫。虽然安娜塔西雅没有说，但自己可以从安娜塔西雅的一路沉默中感觉出来，安娜塔西雅在愧疚和自责。

理由当然是她指挥不当。没有判断出奥罗拉城关押王族的消息，是神圣国刻意放出的假情报，进而让身为精灵公主的自己踏入陷阱。

倘若自己站在安娜塔西雅的立场，也同样会因此自责，感到无颜面对精灵公主，况且安娜塔西雅已经做到了最好，这是有目共睹的事实，所以菲娅没有责怪安娜塔西雅的想法。

还是说点什么，缓解一下尴尬的氛围吧。

菲娅收回目光，假装没有看见安娜塔西雅脸上的颓然。

“这些知识应该不属于精灵公主的记忆吧？”

“啊……是的。属下从未听过这些说法。如果这个叫枪炮的武器真像殿下您说的那样厉害，也许您身上多出来的记忆对我们反而有利无害。”

即使这样说，安娜塔西雅也没有觉得违和啊。

菲娅不禁感叹起安娜塔西雅的接受能力，正常情况下，这时候安娜塔西雅应该怀疑起自己的身份才是。当然，这只是菲娅的暗自吐槽，并没有其他意思，经过昨晚后，她已经不会再为身份烦恼，她就是精灵公主，精灵公主就是她。

沉默了片刻，安娜塔西雅像是感到难以启齿般咬着牙开口，一贯坚定的脸庞浮现耻辱，以至于令她不敢正眼看菲娅。

“对不起，殿下。如果我能思考的更周密，现在您已经安全离开奥罗拉城。”

“安娜塔西雅，我从没有怪罪你的意思。谁都不能保证自己不会出错，更何况我们身陷敌营，安娜塔西雅能保持镇定就已经很难。”

菲娅的宽容令安娜塔西雅脸颊浮现红晕，但这红晕绝不是暧昧，而是极为强烈的愧疚，这份愧疚连带着安娜塔西雅的语气也激烈起来。

“可属下不止出现一次错误，还在同一战役中出错两次。先是没有在不沉之月下保护好您，现在又为了连名字都不知道的王族，将您暴露在危险之下！我无颜面对您，我真的有资格待在您身边吗？”

话到最后已然充满质疑，但质疑的对象不是菲娅，而是安娜塔西雅她自己。

菲娅不禁一怔。

啊啊……这下麻烦了。

算是立场对调了吗？

昨晚是安娜塔西雅宽慰自己，而现在，轮到自己宽慰安娜塔西雅。

菲娅不禁苦笑。

第二十五章 菲娅的“未来计划”

世事难料。

菲娅并不擅长安慰他人，准确的说，菲娅从来都没有安慰别人的经历。尽管她看过无数相似的例子，也知道这时候应该说些宽慰的话，诸如“没有关系”，“这也是没有办法的事情”，“谁都无法料到那是陷阱”之类，但她却很难把这些话说出口。

里面既有难以启齿，又有认为只是把别人的话复述了一遍，感情只流动于表面，实际并不真诚——不，也许只是自己不够坦率。

如果是以前，自己大概会当做没看见，等待安娜塔西雅自己慢慢恢复过来吧。

菲娅的呼吸顿住片刻。

不。

现在不同于以往，自己得到人生重来一次的机会，既然是因为不满足于灰暗的曾经才想重来，那么现在就应该做出与以前不一样的选择，只有这样，才无愧于上帝将自己安排在精灵公主这样一个幸福的环境里。因此，哪怕觉得不好开口，也应该勇敢地向前踏出一步。

正如安娜塔西雅对待犹豫不决的自己时，选择抱紧自己那样，自己也要给予安娜塔西雅积极地回应。

悄悄地、小心翼翼地，菲娅牵起安娜塔西雅的手。

与第一次见面时有力而温柔的触感不同，如今安娜塔西雅拳头紧绷，聚集的巨大力道让她手臂止不住地颤抖。

愤怒、懊悔、自责。

种种混乱的情绪充斥在手心里。

不过即便如此，菲娅也还是用精灵公主纤细柔弱的手握住安娜塔西雅。

老实说，有够羞耻的。

主动牵起女性的手，菲娅以前想都没想过。也许不合时宜，但脑子里还是难以遏制的闪过『性骚扰』一类的词，倘若自己不是精灵公主，现在大概已经被一巴掌扇进旁边的墙里。

因为羞耻，菲娅只敢轻轻握着安娜塔西雅，保持在只要安娜塔西雅稍稍用力，就可以轻松甩开的程度。

但安娜塔西雅并未挣脱，而是十分明显地肩膀一颤，那双蓝色眼眸中的愤怒与愧疚如潮水般褪去，取而代之的是强烈的不可思议。

“多菲莉娅……”

又变回了用全名称呼自己。

似乎只有在相当动情的时候才会这样称呼。

不过，安娜塔西雅果然很漂亮，虽然不及精灵公主的程度，但依旧是一位值得众人称赞的美人。

自己居然主动牵起如此美人的手，真让人不好意思。

等等，现在不是七想八想的时候。

安娜塔西雅的绷紧的手正在软化，现在是乘胜追击的时刻。

强忍住别过头去遮掩害羞的念头，菲娅尽可能维持认真神情，睁大那双红色眼眸，轻声回答。

“我没有责怪你，安娜塔西雅。我们没有任何损失，不是吗？”

“当然有损失！我们损失了护送您出城的机会！我竟然因为其他人忽视您！”

仿佛在忍耐着什么，安娜塔西雅嘴唇紧抿，眼眶也微微泛红。

异常的固执啊……

菲娅可以理解安娜塔西雅的心情，也知道这不是一两句话就能化解的矛盾，但如果不在能够做的时候把能做到的都做完，日后自己一定会为此懊悔。就像现在的安娜塔西雅一样，为自己为什么没能做到最好而自责。

只能用那一招了。

菲娅心中暗叹。

尽管不想骗安娜塔西雅，可现在更重要的是不让安娜塔西雅陷入自责的旋涡。

迅速切换成面无表情的模样，菲娅故作神秘地抬头，目光直指不沉之月。

“安娜塔西雅，一切都才刚刚开始。”

由于安娜塔西雅还是没有恢复过来，菲娅只好继续补充。

“其实昨晚你和其他人在房间里商议的时候，我就在门外，无意中听见了你们的谈话。从那时起我就怀疑，奥罗拉城里关押着精灵族王族的真实性。如果奥罗拉城真的关押着精灵族王族，他们无疑会严格保密，根本不是刚到奥罗拉城几天的我们能打听到的消息。”

听到这里，安娜塔西雅抬起低垂着的头，神色间渐渐浮现疑惑。

“那您……”

“安娜塔西雅是想说我为什么不当场指出来吧？”

安娜塔西雅轻轻点头，肯定了菲娅的说法。

上钩了。

菲娅忍不住得意地微微挺胸，但为了不露馅，她很快就把这份得意隐藏起来，转而变为『一切尽在掌握』的神情。

“我有两方面的考虑。其一是我无法肯定这是假消息，倘若奥罗拉城真的关押王族，那么我们不能坐视不理。而其二，则是就算这条消息是假情报，我们因故无法离开奥罗拉城，留给我的也还有另一件事——不沉之月。”

“尽管我现在失去记忆，变得不知道不沉之月是什么东西，但有一点安娜塔西雅已经告诉我，不沉之月是米尔坎迪斯神圣国的镇国之宝，平时放在他们的首都，用来保护教皇。此前为了对付我，他们特地把镇国之宝搬出来。”

“换言之，在神圣国眼中，他们认为只有用镇国之宝，才能以最小伤亡换取最大利益。那么，如果我们的行踪再度被他们发现，他们就势必会再一次把不沉之月搬出来，故技重施。现在站在事后的角度看，事情也确实按照我想象的发展。”

“但这不是很糟糕吗？”

安娜塔西雅眉头紧皱，并未赞同菲娅的话。

菲娅则继续维持冷静，轻轻点头。

“嗯，是的，很糟糕。但也是机会。他们只有搬出不沉之月，才能保证我们无法逃走，这样一来，我们便有近距离接触神圣国镇国之宝的机会。中过一次招的我可以保证不沉之月不会再对我造成伤害，但我无法保证今后其他人不会被不沉之月所伤。为了避免悲剧发生，我必须做一番调查。”

“调查……？您要近距离接触不沉之月？”

“正是如此。这是千载难逢的机会，不能就这样放过。”

话音落下，菲娅悄悄观察安娜塔西雅的表情，后者已经完全变为震惊与敬佩。

应该是精灵公主多年以来积累下的威严在起作用，菲娅暗自庆幸，在安娜塔西雅眼中，精灵公主是智慧超群，近乎神一般的女性，如果没有这样的人设，一般的谎言很难令安娜塔西雅信服。说不定类似的海口精灵公主没少下，只是精灵公主全都做到了，而自己只是口花花。

“您的目的竟然是不沉之月。”安娜塔西雅吞咽起口水，声音也变得像在思考一样低声喃喃，“的确，如果没有不沉之月，神圣国很难阻拦第七位阶的您。为了避免我们逃走，他们必须一直对不沉之月注入魔力，让不沉之月挂在空中。这是千载难逢的机会。抱歉，殿下，我、我之前没有将您视作战力。”

菲娅将手心朝向安娜塔西雅，示意安娜塔西雅不要道歉。

“不必，这也是没有办法的事。我们才遭遇不到一天，没有时间相互了解对方，安娜塔西雅已经做得足够好了。调查不沉之月的事情要从长计议，我们先找到住所，尝试把我们还活着的消息送出去。”

“是，殿下。”安娜塔西雅停下脚步，郑重地对菲娅行了一礼，这个动作顿时令周围路人侧目，“自顾自地低落，十分抱歉，我该更多与您交流。”

“好了。快点走吧。依赖安娜塔西雅的感觉也不错，不如说我很喜欢。为了今后，我要先请安娜塔西雅给我恶补一下这是个什么样子的世界。”

适时握住安娜塔西雅放松的手，菲娅对安娜塔西雅投以灿烂笑容。

后者忍不住为菲娅的无暇笑容一滞。

这是菲娅以前绝对不会露出的表情。

正因如此，才显得可爱、迷人。

连失去记忆的菲娅都没有感到惊慌紧张，自己到底在自责个什么？这不是给菲娅徒增不安吗？

自己这个姐姐太失态了。

安娜塔西雅神情复杂地回握住菲娅。

——看来没问题了。

见到安娜塔西雅平静下去的表情，菲娅内心悄然松了口气。虽说是撒谎，并且是站在事后的角度去构建谎言，但总归得到了好结果，让安娜塔西雅不再自责。

至于不沉之月，菲娅打算稍微调查一下，能把安娜塔西雅应付过去就算胜利。她对不沉之月没什么兴趣。

然而，菲娅并不知道的是，安娜塔西雅把菲娅的话理解成了另一种意思，也正是因这个误解，才在未来造成令人苦恼又好笑的结局。

第二十八章 非常时刻？

“殿下，您什么时候认识的这个女人？”

来到二楼后，安娜塔西雅便在第一时间向菲娅抛出如此疑问。

此时菲娅坐在房间的床上，而安娜塔西雅则侧身站在窗边，目光紧盯下方与士兵交谈的克蕾雅，显然，安娜塔西雅没有完全信任克蕾雅。

“昨天晚上？因为在庭院里遇见救治奴隶的克蕾雅，所以就多说了一些话。”

双手撑着床铺，菲娅一边晃荡着小腿，一边打量起房间。

尽管在外面看，克蕾雅的住所和周围民房没区别，但内部却风格迥异。墙面由石灰刷成白色，家具也从矮柜到花瓶一应俱全。一般民居通常不会给墙壁粉刷，床铺也显脏乱，克蕾雅的家则完全感觉不出这一点。

不过，从屋子里的摆设可以看出来，这间房不是克蕾雅的卧室，而是留给客人的客房。干净的同时，也缺少许多生活气息。

“刚才克蕾雅叫安娜塔西雅‘安雅’，安娜塔西雅和克蕾雅说过话吗？”

“唔，”安娜塔西雅气息一滞，随后微微皱眉，陷入思索，“印象里在刚到奥罗拉城的时候，属下确实用过安雅这个假名，可我对这个女人没有一点印象。殿下，这个女人十分危险，在躲过这批士兵以后，我们应该尽早转移据点。”

“危险？”听见在意的信息，菲娅眨了眨眼，“具体是什么感觉？”

“畏惧。仅仅只是站在她面前，我就感觉到吃力。如果换成意志不坚的人，肯定头也不回地逃跑。”

连安娜塔西雅都感到害怕？

难怪昨晚自己盯着克蕾雅看的时候，克蕾雅突然凑近上来问自己为什么没有感到恐惧，想必这就是克蕾雅说的“诅咒”，菲娅微微低头思考。诅咒的效果大概是“只要看见就会心生恐惧”，或者“永远不被人喜欢”。

明明是漂亮到令人难以心生亵渎之意的女性，却背负上这种诅咒，该说红颜薄命吗？精灵公主也是，年仅十四岁，就被人从战场上夺去性命。

等等，精灵公主真的只有十四岁？

突然意识到年龄问题，菲娅不禁一怔。

精灵在任何作品里都有着长寿设定，精灵公主虽然外表与十四岁的女孩相当，但实际年龄很可能远不止于此。

难道这具身体其实已经进入生理期了？

菲娅忍不住吞了口唾沫。

虽然现在自己可以依赖安娜塔西雅，但这种事情从各种意义上都相当的微妙。自己该怎么开口问安娜塔西雅？倘若真的来生理期，又该如何实际去操作？难道要把裙子脱下来，让安娜塔西雅手把手教自己——

想到这，菲娅脸颊“噗”的一下变红。

这太不知羞耻了！

几乎下意识的，菲娅裙下的双腿紧闭在一起，手也控制不住地压住裙子。她第一次觉得，血肉之躯竟如此不便。

不，再等一等。

在思考到生理期以后，菲娅又再度意识到另一个问题。

仔细想想，从自己来到异世界以后，似乎从没遇见过需要将杂质从身体里排出去的情况。这绝不是菲娅忘记了或者没意识到，而是这具身体似乎压根就没有那样的需求。

这难道就是传说中的，“美少女是不会摘花的”吗？

的确，精灵公主可爱到了极点，但这种违反物理常识的事情还是让菲娅难以认同，她完全不觉得自己可以省略排出杂质的流程——总不能让吃进去的东西一直憋在肚子里。

难道精灵需要用另一种形式来解决排泄问题？

几乎下意识的，菲娅打算把疑问说出口。

等等。

想起了什么，她立刻合上嘴。

现在的情形是自己和安娜塔西雅正被卫兵抓捕，在这种时候问小孩子般，不，是婴儿般的问题，也太读不懂氛围了。

更不用提就算换个氛围，这种问题也非常难以启齿。

用极为委婉的请求，比如“安娜塔西雅，我应该怎么去洗手间？”，就算忍着践踏自尊、被鄙视的羞耻感，安娜塔西雅大概也只会一本正经地回答自己“在那边哦”，这种告诉自己洗手间在哪个方向的答案。根本答不到问题上。

而如果用更简单直白的问法，自己在安娜塔西雅心中充满威严的形象，大概会立刻破碎的连渣都不剩。尤其是经历了团灭袭击者，自己编出要调查不沉之月的事情后，安娜塔西雅又把自己放在了充满威严的位置上。

很难想象，一个威严满满的人会问出这种常识都不算的问题。

并且，即使自己抛开面子问题，用极度直白的描述，让安娜塔西雅理解自己面临的困惑。万一安娜塔西雅用那种相当正经，仿佛在讲严肃问题的神情为自己解答，反过来给自己描述应该怎样做，用什么做，甚至手把手教自己——

那根本是地狱绘图好吗！！！

菲娅忍不住在脑袋里呐喊。

光是脑补该怎么问安娜塔西雅，她就已经有满地打滚的念头。

也许自己应该找几本书，查一查解决方法。

可是，书上真的会写这种东西吗？仔细想想，这种事情在自己的世界里连常识都派不上，完全是身体的本能反应。如果书上会教你如何排出杂质，那编出这本书的人脑袋里一定有那些杂质。

该死。

这不是陷入死胡同了吗。

虽说还有最后一计，悄悄观察其他人，比如安娜塔西雅是怎么做，但自己作为正直的人，绝对不会去做那种事。

“殿下，您怎么了？”

就在菲娅大脑宕机的时候，安娜塔西雅的声音突然响起。仿佛在看某种奇怪的事情，安娜塔西雅的眼神与平日里有明显不同，目光全都聚集在菲娅压着裙摆的手上。

菲娅连忙回答。

“没、没什么。”

要是被安娜塔西雅知道自己刚才想的事情，自己精灵公主的人生就走到头了。

好在安娜塔西雅并未在这件事上纠结，她的目光重新转移到窗户下方，此时卫兵们正满脸赔笑，一边朝克蕾雅连连点头，一边离开医馆。

“那些卫兵似乎受过这位女人关照，对她很恭敬，现在已经走了，克蕾雅确实没有出卖我们。不过，您……是怎么认识她的？如果属下没听错，她刚才说与您有过**缘。呃，属下没有对您私生活指指点点的意思。只是昨晚您只出去了一小会儿，仅仅这么一点时间，您就和这个女人……”

说到最后，安娜塔西雅那双灵动的蓝色眼眸中充满微妙，脸上仿佛写着“不敢苟同”几个字。

“不不，没有那种事情，那只是克蕾雅的玩笑。”

菲娅连忙摆手。

虽然让外人产生自己和克蕾雅有暧昧关系的联想，对自己而言算是赚了，但没有就是没有，不能让安娜塔西雅以为自己是轻浮的女人。

“怎么会是玩笑，不是说在接受帮助后，要付出一点小小的代价吗？难道小菲娅想赖账不还吗？”

正当菲娅打算进一步解释时，门口传来克蕾雅的声音，后者微微翘起嘴角，碧绿的纯净眼眸中充满笑意。

“骗你的。”

第三十章 菲娅的魔法

“也就是说，魔涌是我们精灵感知魔力的东西？没有魔涌，精灵就会失去魔法能力？”

如同被老师教导的学生，菲娅坐在桌前，聆听安娜塔西雅指导。

白天的自我介绍过后，克蕾雅便为了治疗病人离开，只留下菲娅与安娜塔西雅在医馆。这处医馆除了克蕾雅以外没有其他人，所以不需要担心被人发现——尽管被发现也没关系。

至于克蕾雅对『菲娅究竟是谁』的疑问，菲娅的回答虽然让克蕾雅摸不着头脑，不知道为什么精灵公主就可以不受诅咒困扰，但克蕾雅也并未深究。克蕾雅表面上有些坏心眼，但实际上是相当温柔有亲和力的女性。

“是的。精灵可以被斩断双腿，但绝不能没有手臂上的魔涌。不过，并非所有精灵的魔涌都长在右手手臂。比如殿下您的魔涌在右手手腕后方，而我的则在左肩，在使用魔法的时候，只要感受到魔涌里的魔力发生变化，就说明魔法成功发动，这是我们精灵优于其他种族的地方。”

“人类感知魔力的过程极为漫长，通常在两个月到两年之间，更有甚者即使穷尽一生，也搞不懂魔力究竟是什么感觉。而我们精灵需要的时间则远远小于这个数字。”

安娜塔西雅一贯正经的脸上浮现自豪，显然对自己优于人类这件事感到骄傲。

“那精灵岂不是人人都是魔法咏唱者？”

“确实可以这么说，但有优点就有缺点。相比于人类，我们精灵积攒魔力的难度偏高。举例说明的话，如果人类从第一位阶魔法咏唱者上升到第二位阶魔法咏唱者需要一年时间，那我们精灵则需要两倍甚至三倍四倍的时间。不过我们精灵的平均寿命远高于人类，所以也不算太劣势。”

安娜塔西雅顿了顿，用极为尊敬的眼神看向菲娅。

“再者，我们精灵也可以出现像殿下您一样的天才，只用不到百年，魔力储量就抵达第七位阶。对了，忘记向殿下解释位阶对于魔法咏唱者的意义。魔法咏唱者按照魔力的多少，以及是否能使用对应位阶的魔法来划分等级。比如属下的魔力量虽然已经到第五位阶，但属下并不能使用第五位阶的魔法，因此顶多只能算『准第五位阶』的战士。”

听起来有些像游戏。

如果把魔力理解成经验值，位阶理解成等级，每升一阶需要十级，那么安娜塔西雅应该是刚好到五十级，却没有足够技能点学习五十级技能的玩家，而精灵公主则是七十一级至七十五级之间的玩家，堪堪能使用第七位阶中不怎么强力的魔法。

值得一提的是，在这个世界，魔力量越大，身体素质便越强。一旦有了魔力，做什么事情都会方便许多。比如同样是农夫，魔力量高的农夫体力更好，可以耕更多地。

而如果有相当于第一位阶的魔力量，则可以去军队里担任队长一类的职位，不说以一当十，至少可以以一敌三。像安娜塔西雅这样的准第五位阶战士，在这个世界已经是数量很少，实力排行中上的人。哪怕整个奥罗拉城，也只能找出一两位。

当然，菲娅的注意力不在这里。她试探性地小心问道。

“不到百年？安娜塔西雅，我现在有多大？”

精灵多久来生理期，可以查阅资料得到，所以只需要问自己有多大，就可以判断自己有没有到那个界限。

“精灵要过百岁才算成年，殿下您现在还没有成年——我也才刚成年不久。另外，殿下您不要总把手放在魔涌上，哪怕隔着衣服也不行，会被人当做没礼貌，就像人类一边捂着私^处，一边走路一样。”

“呃。我知道了。”

菲娅连忙把放在魔涌上的手拿开。

“之所以这么要求，是因为我们精灵可以通过魔涌实现繁衍，从某个角度讲，魔涌也算生^殖^器官。当然，我们也可以不用魔涌，像人类一样通过性^行为繁衍，不过那仅限于异性之间。当两人都是男性精灵，或者都是女性精灵时，魔涌便成为繁衍后代的唯一工具。”

“哈啊？”

菲娅脑袋上瞬间冒出无数问号，如果不是安娜塔西雅的表情一本正经，菲娅都要怀疑安娜塔西雅在诓骗自己。

魔涌可以代替生^殖^器官遗传基因，菲娅并不奇怪，毕竟她也不是没见过硅基生物的生态。而两位女性精灵间可以繁衍后代，她也勉强能接受，克隆与基因编辑早就在她那个世界传播开来，但两位男性之间繁衍后代，未免太匪夷所思，男性压根就没有能承载婴儿的器官。

“安娜塔西雅，难道魔法能做到体外培养婴儿吗？”

“殿下您在说什么傻话，如果有这样的魔法，我们早就培养无数把国家当做父母，一生只忠于国家的精灵了。您是想问男性之间如何繁衍吧？解决这个问题需要借用『世界树之枝』，当两位精灵用魔涌完成仪式后，便能向世界树之枝祈愿，诞生后代。”

这就是魔法的世界吗……

菲娅不禁有种不知道该说什么好的感觉。某种意义上讲，这虽然比不上自己那个时代的原子重构，但也绝对比基因编辑高科技。这太魔法了。

“咳哼，所以殿下不要轻易把魔涌暴露在他人面前，更不能让他们触碰。否则会影响您的名誉。”

安娜塔西雅的严肃神情令菲娅想起一件事情，菲娅一边把右手藏在桌下，一边迟疑着问。

“那安娜塔西雅昨天岂不是……”

昨天为了确认自己是不是精灵公主，安娜塔西雅不但看了自己的魔涌，还用手摸来摸去。

安娜塔西雅的脸部肌肉不可控地牵了牵，依旧是面无表情的模样。

“殿下，我和您是同母异父的亲姐妹，再说那只是确认身份，当然不会有问题。身为您的贴身女仆，您以为我见过您的魔涌多少次了？”

“呃……”

这确实是无法反驳的正论。

并未注意到安娜塔西雅不自然表情的菲娅，很快就把这件看起来“不算回事的小事”抛之脑后。

而安娜塔西雅也异常迅速地将话题带走。

“当我们精灵静下心来把魔力灌注到魔涌以后，会从魔涌里知晓自己已经掌握的所有魔法。比如殿下您今天上午使用的『灾厄红莲』，就应该会出现在魔涌的记录里。只是殿下您虽然擅长火焰魔法，可属下不记得您掌握过第五位阶的『灾厄红莲』，更不用提还是无咏唱释放。您究竟什么时候学会的？”

原来魔涌可以查看自己学会的魔法？那那种银色的星云应该叫什么？

安娜塔西雅的话给予菲娅启发，后者连忙把注意力集中在右手魔涌上。很快，菲娅便感到一丝若有若无的东西正向右臂汇聚——这大概就是魔力，菲娅将注意力想象成一只手，抓着魔力塞进魔涌。

刹那间，就像当初看见精灵公主死前的走马灯时一样，菲娅脑海里突然多出一段信息。

首先是最为显眼的，是用精灵语表述的『精灵火』，再往后，则是只有菲娅才能看懂的人类联盟文字。

菲娅一眼就扫中最上面的两条。

『粒子修复』

『轨道信标轰炸』。

“……吔？”

嘴中漏出可爱声音，菲娅忍不住歪了歪头。

第三十二章 超演算

毫无疑问，安娜塔西雅属于行动派，在提出建议后，便立刻开始传授魔法。

她先在菲娅面前摆了一些仅有小指指甲盖大小的魔法水晶，然后才开始讲解魔法原理。

“魔法的本质是用自身魔力调动环境中的元素，让元素供自己驱使，令其凝结成自己想要的模样。比如殿下您最擅长的『精灵火』，便是魔力与火元素结合而成的产物。咒文与魔法杖，则分别是使魔力与元素共鸣的媒介以及加速与元素沟通的工具。”

“一般来说，既不咏唱咒文，也不使用魔法杖，魔法咏唱者不可能使用出魔法。但如果一个人对元素的适应性非常好，那么即使不使用咒文与魔法杖，也一样可以释放魔法，这便是殿下您上午用过的『无咏唱魔法』。无咏唱使用第五位阶魔法，即使放眼整个精灵国，也只有您一人能做到。”

那根本不是五阶魔法，只是普通的『精灵火』而已。

菲娅虽然想这么解释，但即使说出来，安娜塔西雅也不相信她，因此她已经放弃了说明。在安娜塔西雅认知里，区区一阶的『精灵火』最多只能凝聚成人头大小的火球，不可能瞬间团灭神圣国士兵。这种事就像幼稚园小孩不可能跑赢世界短跑冠军一样自然。

安娜塔西雅当然不知道菲娅的内心想法，她依旧讲解着。窗户投进夕阳的辉光，将安娜塔西雅的金发渲染成金红色。

“想成为魔法咏唱者，第一困难的地方在于感知不到魔力，第二困难的地方则是无法使魔力与元素共鸣，产生魔法。对于第二个问题，只需要提供一些最低等级的魔法水晶，在无数次的尝试中，便能渐渐摸索到门路。但第一个问题，就只能靠魔法咏唱者本人感悟。”

安娜塔西雅低下头，看向菲娅的目光多了些期待。

“殿下既然能无咏唱使用『灾厄红莲』，应该已经跨过这两个困难了吧？”

“呃。”菲娅顿时愣住。自己虽然能使用魔法，也知道了魔力是什么，但从来都没感受到过元素，“元素是什么？”

“……哈啊？”安娜塔西雅眉头挑起，尽管安娜塔西雅应该没那个意思，但菲娅还是觉得自己有被安娜塔西雅当成傻子，“殿下既然能使用『灾厄红莲』，就应该已经与元素沟通过了才对，只有先与空气中无处不在的元素沟通，才能够释放魔法。”

“可我确实没有感受到叫做元素的东西，所有魔法只是一个念头就能释放。”

不论『精灵火』还是『轨道信标轰炸』，都只需自己集中注意力，就可以释放出来。区别只是如果自己注意力用的多，选取距离远，魔法就是『轨道信标轰炸』，如果注意力用得少，那就是『精灵火』。

“奇怪。”安娜塔西雅皱起眉，从桌上拈起一枚只有指甲盖大小的青色水晶，“殿下，您尝试将魔力注入到这枚水晶里。”

“魔法水晶？在室内引爆？”

因为精灵公主随身携带的物品里就有类似的东西，所以菲娅特地在《魔女秘史》里找到了有关这东西的描述。这是一种叫做魔法水晶的道具。魔法学者可以通过魔法学知识，将事先设定好的魔法封存进水晶。当人们需要使用的时候，便可以把魔力注入到水晶内，让封存在水晶内的魔法释放出来。

魔法水晶的优点不言而喻，因为是事先将魔法封存进去，所以消耗的魔力少，且不需要咏唱过程，如果身上有大量魔法水晶，简直就是行走的魔法炮台。

但魔法水晶的缺点也十分明显。首先，因为产量低，实用性好，所以魔法水晶的价格极为昂贵，不是普通家庭能说买就能买的东西。其次，受限于制作工艺，哪怕同一种魔法，魔法水晶的威力也总是比魔法咏唱者亲自使用的魔法威力要低。

拿菲娅的『精灵火』举例，正常人召唤出来应该是人头大小，而换成魔法水晶释放，可能就只有一半到三分之二的水平。

不过，就算是只有拳头大小的火球，在室内使用也非常危险。

安娜塔西雅双手环抱在胸前，神情间充满自信。

“没有问题，这枚魔法水晶里面是『风刃』，这种程度的魔法，属下只需抬手便可击碎。想感受各类元素，最简单的方法就是使用魔法水晶直接接触它们。”

“那……好吧。”

深吸了口气，菲娅像刚才一样，将注意力沉入身体，找到叫做魔力的东西，然后抓着这股魔力，将其塞进手里的青色水晶。

砰。

伴随轻微的爆裂声，水晶化为一滩粉末，与之对应的，一枚仅有成年人食指长的风刃笔直朝安娜塔西雅飞去。

安娜塔西雅也正如她说的那样，只是抬手就把风刃捏碎。

“怎么样，殿下能感受到魔力与风元素的共鸣么。”

“与其说感受到共鸣，不如说……”菲娅的表情变得极度微妙，“我好像已经学会叫『风刃』的魔法了？”

在捏碎魔法水晶的瞬间，菲娅便感到极其轻微的恍惚感，紧接着，脑海里如同AI模拟画面一样，浮现出魔力形成风刃的过程，回过神来时，『风刃』魔法已经像『精灵火』一样，只要一个念头，就能随时使用。

尽管菲娅还没有真的使用『风刃』，但她就是有这样的直觉。

简直像AI演算一样。

等一下，难道是『超演算』的效果？

如果是真的，那岂不是只要自己用一次魔法水晶，就能瞬间掌握那个魔法？这样看来，『超演算』的效果根本不输给『轨道信标轰炸』，如果说『纳米机体』保证自己拥有不死之躯，那么『超演算』就给予了自己近乎无限的可能性。

让那些经过刻苦学习才掌握『风刃』的人情何以堪。

果然，安娜塔西雅眼睛一下瞪圆。

“您学会了？只是这么点功夫？不是还感受不到元素吗？”

不，安娜塔西雅，我知道你很不可思议，但我是认真的。

笃、笃、笃。

想法才刚涌出来，菲娅身后便响起敲门声，紧接着，安娜塔西雅身体瞬间绷紧，眼神也变得格外警觉，如临大敌。

是克蕾雅。

“差不多该停下来了？到晚饭时间了。”见到安娜塔西雅的紧张模样，克蕾雅苦笑道，“我在回来的路上买了些吃的，可以把晚餐送到你们这来。”

“不必了。殿下，您先和克蕾雅阁下享用晚餐。我去想办法联系基里尔，他比我更懂魔法，说不定可以解释发生在您身上的异常。抱歉，克蕾雅阁下。”

说完，安娜塔西雅便与克蕾雅擦身而过，径直离开。

应该不是不喜欢克蕾雅，而是不习惯克蕾雅身上的诅咒吧。菲娅心想。虽然自己感受不出所谓的恐惧究竟是什么模样，但从那些人见到克蕾雅时的表现推断，安娜塔西雅的行动绝对是无奈之举，也许只要坐在克蕾雅身边，安娜塔西雅就会紧张地吃不下饭。

“看来只有我们两个呢。”

姣好的脸庞充满苦涩，克蕾雅苦笑着晃了晃手中竹篮。

第三十三章 夜之妖精与月之精灵

吃饭的地方最终被选在一楼，克蕾雅的医馆实际上并不比普通民居大多少，因此整个二楼都只有客房。

并且即使是一楼客厅，家具也少得可怜，仅有一张小桌，两三把椅子，其他就只是一些被克蕾雅随手丢弃的小道具，比如医药箱和称量草药的秤砣。夕阳虽然可以透过窗户照进来，但由于客厅过于缺乏生活气息，显得有些凄冷。

此时不大的客厅里，只有菲娅与克蕾雅两人围着桌子相视而坐，

或许是终于迎来客人，心情很好的缘故，桌上摆着格外丰富的菜品，克蕾雅还特意为菲娅倒上像是果汁的饮料。然而，相比于桌上升腾起来的热气，餐桌上的氛围却不怎么能令菲娅高兴的起来。

太尴尬了。

自己从没有与陌生女性独处的经历，而克蕾雅与自己又只是有过一面之缘，自己实在不知道该聊些什么好。

应该先聊聊家常吗？可克蕾雅没有家人，这个话题绝对是死亡领域。

那么问问生活上的喜好？但克蕾雅有着被人害怕与遗忘的诅咒，也容易一不小心触雷，菲娅自觉语言艺术还没有高超到能提前感知对方雷点的地步。

……简直像刺猬。

不论从哪个方向，都难以入口。

“不和胃口吗？我想着菲娅你们可能要在我这里住一晚，所以就在回来的路上买了些吃的。如果觉得不放心人类的食物，我可以去做一份——虽然是这么说，我其实也算人类的一员。”

并未动餐具，克蕾雅苦笑着说。

尴尬总算被打破，餐桌上的氛围活络起来。

菲娅接过话题。

“我只是在想这些菜会不会太多了……”

正如菲娅所言，桌上摆放的菜品起码有七道。切成片状的红色动物肉，外形类似披萨，上面撒着胡萝卜粒与蔬菜根茎的面食，以及散发辛辣与孜然味道，被烤成棕红色的肉串。哪怕算上安娜塔西雅，这些料理以三个人的食量来说，也太多了。

“因为不知道小菲娅和安娜塔西雅喜欢什么，所以就一样买了一些。不合口味吗？”

“倒没有不合口味，只是这是我有意识以来，一次吃到这么丰富的料理。”

在奴隶商人的宅邸时虽然也有吃东西，但那些食物只能说是用来填饱肚子，很难用“料理”这样的词称呼。由于安娜塔西雅不信任陌生人，所以端到自己面前的只有面包、牛奶和放冷了的食物，之所以放冷，是因为所有食物都要经过安娜塔西雅等禁卫军成员试毒，直到一段时间过去后没问题，菲娅才可以吃。

另外值得一提的是，在米尔坎迪斯神圣国，人们主要以刀叉为餐具，面包为主食。菜品也并非事先分发在各自盘中，而是摆在公用餐盘，根据需要自取。

手握刀叉的克蕾雅眨了眨那双纯净无比的碧色眼眸，一副突然想起什么的神情。

“啊，说的也是，小菲娅说过自己不是真正的『大小姐』。”

听见克蕾雅提起大小姐，菲娅顿时尴尬起来，不敢正视克蕾雅。

“这个……对不起，昨天骗了克蕾雅。当时的安娜其实是说安娜塔西雅，大小姐也只是我编造的身份，其实我是精灵公主。”

“不必介意不必介意，我不也隐瞒了自己的诅咒吗？而且精灵公主的身份确实很敏感，不应该随便说出口。”说到这，克蕾雅表情中多了一丝玩味，她微微前倾身子，故作神秘地问，“现在看，小菲娅接受了自己的身份？”

“唔，算是吧。”

总不能对克蕾雅说自己昨晚在安娜塔西雅怀中大哭一场，那实在太丢脸了。

为了转移注意力，菲娅拿起手中餐具，叉起一块应该是烤好之后切成片的动物肉——确实是兽肉的味道，肉质紧致的同时，并不难以咀嚼，红色纤维与味蕾接触的瞬间，调味料的香气便在舌尖爆开。可惜的是，异世界的调味料没有菲娅那个时代的调味料丰富，显得后劲不足。

来到异世界后第一次吃到热乎的东西，充盈口中的美味令菲娅不禁心生感动，以至于眼泪差点要在眼眶里打转。

“怎么样？味道还可以吗？”

“嗯。很美味。”

“那就好。既然小菲娅是精灵公主，那打算什么时候离开奥罗拉城？现在奥罗拉城被不沉之月封锁，不破坏不沉之月，很难离开。”

这么说着的克蕾雅，神情间多了些菲娅看不懂的模糊感情。

克蕾雅有别的事情想说。

菲娅的直觉在如此告诉她。

这里还是老实回答吧。

“嗯……我打算先调查一番不沉之月，等时机合适的时候再离开。”

“那住所呢？小菲娅有住的地方吗？”

克蕾雅的语气中多了些迫切，尽管她隐藏的很好，但菲娅依旧能从细微的表情变化里感觉出来。

克蕾雅恐怕在期待自己能一直住在这里。

对于一个无法与他人交际的人来说，好不容易出现一个既不会害怕她，也不会遗忘她的存在，想留下这个人，这种心理简直再正常不过。克蕾雅之所以选择成为医生，应该就是想通过帮助他人的方式，让他人记住自己，以此对抗其他人对她的恐惧。

稍微有些像曾经的自己。

因为孤独了太长时间，所以当有人能回应自己的时候，便情不自禁的将对方当成太阳。自己的存在给予了克蕾雅希望。换做自己是克蕾雅，此时肯定恨不得立马把身上的所有东西都交给对方，以此换取对方的信任与羁绊。

克蕾雅也是这样想的吗？

菲娅再度看向克蕾雅那双碧绿眼眸，与昨晚深邃的、看不清真实想法的模样不同，现在克蕾雅的眼睛里充满真情实感。

自己并不讨厌克蕾雅，这里顺着克蕾雅的意愿说下去比较好。

将嘴里食物吞下，菲娅思考着回答。

“我想直到不沉之月消失前，都住在克蕾雅这里，我会付钱的，可以吗？”

“当然可以！”察觉到自己的失态，从椅子上起身的克蕾雅又重新坐回座椅，神情尴尬地说道，“不、不用付钱，我很欢迎菲娅住在我这。老实说，其实楼上那些房间原本就是准备给无家可归的旅客暂时休息用，但没有人愿意住在我这里，所以一直闲着。”

夕阳下有着银色长发的克蕾雅脸庞微微泛红，不好意思地撇开视线，手指也在无意识间拨弄餐具。

简直和寻常少女没区别。

“就像菲娅你知道的那样，能遇见一个不会害怕我的人，让我很高兴。以前虽然也遇见过因为相处时间慢慢变长，渐渐不畏惧我的人，但只要离开一段时间，她就会因为遗忘我，重新变得像陌生人，所以菲娅的存在让我有些控制不住自己、如果真有命运这种东西，小菲娅应该就是我命中注定的人了吧。”

“这个说法也……”

太微妙了。

虽然知道克蕾雅不是指男女间恋爱的意思，但菲娅还是忍不住往那个方面思考——能和克蕾雅这样的美少女在一起，上辈子肯定拯救过世界。

当然，菲娅也不是没有在意的地方，她一边享受桌上的美味，一边装作不在意地问道。

“克蕾雅刚才说以前遇见过不畏惧你的人，那是怎么回事？”

“是我偶然间遇见的一位奴隶。她刚从主人手里逃出来，为了逃避追捕，躲在废墟里不敢出来。我看见她的时候，她已经只有出气没有进气，出于好心我把她带回家里。刚开始她虽然害怕我，但因为没有力气逃跑，所以只能接受我的帮助。”

“随着相处时间变长，诅咒的效果也渐渐削弱，等到她完全恢复的时候，我们已经变成关系不错的朋友。只是后来她为了复仇，选择暂时离开。我就一直等啊等，等到过了约定日期的一年后，她都没有回来，于是我想去看看她的情况。结果当我站在她面前的时候，完成复仇的她已经想不起我是谁，还把我当成向她寻仇的敌人。”

尽管克蕾雅笑着讲述过去，但语气里却有一丝苦涩。

菲娅不禁放下刀叉，恢复正坐。

“那后来呢？”

“后来我走了，再也没和她联系过。她虽然算是背叛了与我的约定，但她仍给我带来过一段不算差的回忆。我原谅她了。这也是没办法的事情，如果不是我身上有诅咒，她也不想遗忘我。”

“但——”

“正因如此，小菲娅你才显得特殊。”抢在菲娅开口前，克蕾雅饶有兴致地说。“昨晚去奴隶商会，原本是想看看能不能买下那名猫耳女孩，结果却遇见命中注定的贵人菲娅你。世界上居然还有像小菲娅这样特殊的存在，如果不是精灵公主的身份，我一定会想方设法让小菲娅留在我身边。”

那你只晚了一步。

菲娅忍不住在内心悄悄吐舌头。

如果自己第一个遇见的人不是安娜塔西雅，而是克蕾雅，现在一定已经倾心于克蕾雅，不去想精灵公主的事情——事实上克蕾雅也确实有令自己一见钟情的魅力。然而自己已经决定要成为精灵公主，因此不能留在奥罗拉城。

仿佛读懂菲娅的内心，克蕾雅微笑着说。

“现在看来，昨晚我应该说‘小菲娅不想成为『大小姐』的话，在我这里有你的一席之地’。这样就能把菲娅骗到我身边。”

“我可以把这看成主权宣言吗？”

“看成那样也没关系，如果不是我的自尊心和道德作祟，我都想把小菲娅绑起来带走。这十年来我去过无数地方，遇见许许多多的人，小菲娅是第一个不被诅咒影响的存在。”

尽管克蕾雅的语调漫不经心，目光只是看着桌上被木勺搅拌的杯子，但菲娅仍能感受到她的认真。

自己差点被大姐姐绑架了。

菲娅故作俏皮地摊手。

“克蕾雅不大可能绑走我。”

“嚯，别看我这样，我可是相当厉害的魔法咏唱者，当然，近战技能也不在话下。像安娜塔西雅那样的女人，我一只手就可以打赢。怎么样，有没有被吓到？”

“完全没有。”

第三十四章 蝴蝶效应的误会

不如说一直在自己的意料之中。克蕾雅虽然漂亮有亲和力，但却也给自己强烈的神秘感，她说能轻松打赢安娜塔西雅，菲娅一点也不觉得奇怪。

没有从菲娅脸上找到震惊，克蕾雅失望地缩回脖子。

“我还以为小菲娅会被我吓一跳，像看见魔物一样大叫着跑出去。你一点也没有小孩子的慌张啊，冷静过头了，不够可爱。”

“我又不是路边等人投喂的小猫小狗，不够可爱也不用担心饿死。难道克蕾雅会因为我不够可爱就把我赶出去？”

“当然不会，我想留菲娅都来不及。我想说的是，如果菲娅在魔法上有不懂的地方，可以随时问我，我任何时候都能解答。”

“那安娜塔西雅肯定会生你的气。”

菲娅已经能想象到安娜塔西雅生气的表情。自己导师的地位被一个外人撼动，换做谁都不可能接受。

“说的也是。不过我不想退让，万一有那时候，就和安娜塔西雅用决斗的方式来争夺小菲娅吧。”

明明在说恐怖的话，克蕾雅的语气却格外轻松。

这种自己被人争夺的感觉令菲娅开心的同时，又感到不好意思。为了掩盖害羞，她低下头，啜了口深绿色的饮料——有股加了糖的花茶芳香。

“克蕾雅担心我离开的话，和我一起去精灵领不就好了。”

“嚯？”克蕾雅脸上流露出玩味，“小菲娅很喜欢我吗？”

“不是这个意思啦。克蕾雅不愿意就算了。说起来，克蕾雅明明有被人遗忘的诅咒，上午那个人却还是能叫出克蕾雅的名字。”

白天之所以整个医馆只有自己和安娜塔西雅两人，就是因为有一位衣衫褴褛的男人跑来通知克蕾雅，有重症病人需要她治疗。

“那是因为我经常去帮助他们。”克蕾雅放下搅拌饮料的木勺，语气认真起来，“我选择成为医生，就是想尝试能否用救命之恩让人记住我的存在，就结果而言，效果还不错，至少不会像只见过一面的人那样，仅过去一晚就忘记我。”

“我记得那个人急匆匆跑来通知你的时候，说了一个叫『暗裔病』的名字，那是什么？”

如果菲娅没记错，暗裔在这个世界特指与神明对立的阵营。沾上暗裔两个字，就绝不可能没事。

克蕾雅挑起眉。

“想知道的话，等明天我出诊的时候，菲娅可以和我一起去，不过我不保证你能带着好心情回来。”

“我会努力带着好心情回来的。”

菲娅没打算整天待在医馆里，反正有安娜塔西雅做的伪装，就这样出门看看人类城市的生态才最妥当。自来到异世界后，菲娅还从没好好观察过人类。现在好不容易闲下来，正是机会。

“再不吃就凉了，赶紧吃饭吧。”

“嗯。”

◇

夜晚。

漆黑一片的小巷。

乍一看这里和寻常巷口一样普通，但仔细观察便能发现，巷子里正站着几位全身被黑布笼罩的人——或者说精灵。

“队长的意思是，长公主殿下想趁这次机会破坏不沉之月？”

“嗯。”

安娜塔西雅的确认令巷子里响起一阵吞咽口水的声音，直到半晌过后，才有人颤颤巍巍地回答。

“不……不愧是长公主殿下，哪怕失去记忆，也永远走在我们前面。”

“长公主殿下有说如何实现吗？传说不沉之月是生命女神留给米尔坎迪斯的镇国神器，即使禁咒也很难毁灭，万一失败……”

“没有失败的可能。殿下和我说起的时候充满自信，殿下一定已经准备好周密计划，只是还没有到告诉我们的时候。”

安娜塔西雅义正言辞的语气令小巷里再度沉默一阵。

安娜塔西雅只好进一步解释。

“殿下一定有难言之隐，你们应该都看见上午殿下团灭神圣国骑士的魔法。对方不仅是第四位阶骑士，而且还配备了奥尔哈钢的魔法铠，即使我对付他都很吃力，而殿下却以无咏唱的『灾厄红莲』瞬杀。然而今日我询问殿下如何做到时，殿下却说那只是一阶的『精灵火』，她根本不会『灾厄红莲』。”

小巷中再度响起抽冷气的声音。

谁都知道那根本不是『精灵火』，长公主却对安娜塔西雅称那只是一阶魔法，原因很难不耐人寻味。

“队长是殿下的贴身侍从，殿下为什么要这样说……”

“难道有人在监视我们，殿下才不得不保存实力，三缄其口？可如果是这样，殿下为什么不直接说出来？”

与夜色融为一体的安娜塔西雅摇了摇头。

“我不知道。但我们的任务只有一个，那就是按照殿下所说，先围绕不沉之月调查。只有我们获得足够多的情报，才能帮助殿下摧毁不沉之月。一旦此行成功，便多少能挽回战役失败丢去的颜面，我不希望回去以后，看见诸位被送给圣树裁决。殿下可以原谅我们，但圣树不会。不要因为殿下的仁慈，忘记自己的责任。”

“是！”

听见圣树两个字，所有精灵脸上都浮现严肃之色，齐声回答后，迅速在安娜塔西雅命令下消失于夜色中。

直到足足一刻钟过去，一道灰色的娇小身影才出现在刚才安娜塔西雅所站的位置。

“我们被精灵公主发现了。拉德里克，你有什么头绪么。”

“不知道。我从没察觉到探查魔法，第五位阶的『曲光结界』不可能在我毫无察觉的情况下被人探知。这不可能。”

明明小巷里什么也没有，却响起一道男性的低沉嗓音。

“但你也听见刚才那群精灵的话，精灵公主知道我们在监视她。这次可能只是警告，下次再接近，迎接我们的，或许就是上午团灭神圣国骑士的魔法。就此收手吧，精灵公主很可能比我们想象的强得多，不仅没有被不沉之月杀死，还要反过来破坏不沉之月，她太危险了，我们要想办法和她成为朋友，监视会引起不必要的误会。”

“……是。”

强风掠过小巷一角，一切痕迹很快湮没于夜色中。

第三十八章 “魔法”

“不不，我是精灵公主，不是什么神。克蕾雅没有感觉到魔力波动，只是因为我比较特殊。”

所谓的魔力波动，是指使用魔法时会产生的异常元素流动，这也是之前克蕾雅发觉菲娅使用『探查之风』的原因。

至于魔法的说法，菲娅倒没有反驳，当科技发展到一定程度，尤其是到纳米机器人这个地步的时候，已经和魔法没有区别。只是构成纳米机器人的基础并非魔法，所以克蕾雅才完全没感受到魔力波动。

但比起克蕾雅的惊讶，菲娅的惊讶其实更甚。明明都用精灵公主的身体，自己身上却还有纳米机器人这种东西，这个世界真让人难以捉摸——算了，还是等以后有时间再慢慢研究。

啊。

等等！

这一瞬间，菲娅突然明白，自己为什么完全没有排出杂质的需求。

绝对是身体里的纳米机器人在作祟。

只是，菲娅不太愿意想象作祟的过程究竟是怎样。对于她而言，只需知道以后不用担心摘花的问题就足够，少了个大麻烦。

故意跳过关键点，菲娅摸了摸刚才被白银匕首划出伤口的指腹，早在滴出血液的那一秒，伤口便已复原。

在菲娅思考的时候，克蕾雅正俯下身，仔细检查男人身上的伤口，神情间的不可思议没有丝毫减弱，嘴巴微张，深邃的碧绿眼眸满是震惊。

“甚至没有留下疤痕。如果不是肤质不一样，根本看不出他受过伤。难以置信……这种级别的治愈魔法虽然不是没有，但至少也要第四位阶以上，而我却连一丝魔力波动都没察觉。如果是小菲娅刻意掩盖魔力波动，小菲娅绝对是……”

“不不不，我真的不是神明，而且克蕾雅见过像我这样不成体统的神吗？”

菲娅连连摆手否定。把自己当成神，实在太过奖了。

“那是刚才那滴血？精灵公主的血竟然有起死回生的作用，难怪人类要抓着菲娅不放。”说完，克蕾雅仿佛想起了什么一样，神情变得严肃起来，“我以克蕾雅的名字起誓，我会保守秘密，把刚才看见的一幕带进坟墓里。”

“呃……不用做到这种程度啦。”不知道该说什么好，菲娅只好苦笑，“如果克蕾雅遇见不得不说出来的时候，还是说出来比较好。”

“那岂不是把危险转移给小菲娅了吗？不行，你是唯一一个不会害怕和忘记我的人。”

克蕾雅的神情充满决绝。

看来无法说服她了。

菲娅伤脑经起来。

还是换个话题吧。

“差不多可以把刚才那个女孩儿叫进来了？”

“嗯，我去通知他们。”

没有迟疑，克蕾雅很快带着帐篷外焦急等待的人们进屋。

令菲娅不知所措的是，当女孩确认自己的父亲起死回生后，一下就扑倒在菲娅面前，抱着菲娅小腿掩面痛哭，满是感谢之词。虽然菲娅觉得这是人之常情，但被一个女孩抱着腿痛哭流涕地感谢，还是让菲娅颇为不好意思。

“谢谢菲娅小姐！谢谢菲娅小姐！！”

“喂，别人救了你父亲，你不该给报酬么。”

一旁的首领提醒道。

女孩顿时恍然，慌忙掏出一个脏兮兮的布袋，尽管布袋显得干瘪，但仍能看出里面装着钱币。女孩双手捧着布袋举高，将其送给菲娅，抬起的明亮眼睛里只有感激与真挚。

“这、这是我们的全部家当，虽然有些少，但……但还请您不要嫌弃。剩余的治疗费我会想办法还清的！

菲娅稍作迟疑。

“嗯……好吧，我收下了，不过剩余的部分不用给我，交给克蕾雅医生。你的父亲失血过多，需要长期修养，不要再让他受伤了。”

“谢谢您！”

说着，菲娅将布袋收下。

当然，她没打算真的让女孩付钱，之所以收下钱袋，只是做做样子。她打算之后悄悄把钱交给克蕾雅认识的首领，让首领通过别的方法把钱还给女孩。就菲娅的观察，这里的首领看起来凶恶，但其实还算是好人——至少很在意这对父女的死活，不然不会放着外面乱叫的男人不管，让克蕾雅过来医治一个明显救不活的人。

让其他男人背着女孩的父亲离开后，帐篷里便只剩下克蕾雅、菲娅与负责贫民窟的首领。

身材壮硕的男人摸了摸头，难为情地朝克蕾雅笑道。

“不好意思啊克蕾雅，刚才那个女孩认错人，明明是你治好的那家伙。”

“真正治好那位女孩父亲的人是小菲娅，刚才那种程度的伤势，即使是我，也无能为力。忘记向你介绍，菲娅是我很久以前认识的朋友。虽然是精灵，但没有伤害人类的想法。”

男人看着菲娅的眼睛一下瞪圆，雄浑的声音充满惊叹。

“喔喔！！一定是魔法咏唱者大人吧！年纪这么小，却有比神殿还厉害的治愈魔法！我替那个从鬼门关走了一遭的混蛋谢谢你。”

“啊哈哈……只是举手之劳。”

接连被人感谢，菲娅不禁脸红，目光转向一旁，食指也下意识缠绕起白色发丝。如此体验对她来说相当稀奇。

“外面那个得了暗裔病的人怎么样了？我记得前几天才治疗过。”

听见暗裔病，首领的脸色顿时阴沉下去，粗壮双臂环抱胸前，无奈叹息。

“已经全身发黑，只要再发作一次，他就没救了”

第四十一章 来自暗裔的魔物

那是……暗裔？

瞳孔微微缩小，借助精灵的优秀视觉，菲娅从烟尘中隐隐透出的轮廓，辨认出巨物的身份。

《魔女秘史》里描绘过暗裔成员。除开巨龙、巨人这类数量庞大的种族，暗裔里还有许多长相怪异的个体。比如有着牛的外表，体积却数倍于牛，长着大量犄角的怪物，或者干脆像故事里描绘的恶魔一样，长着蝙蝠翅膀与山羊角，却拥有人类外形的存在。在菲娅心中，暗裔基本和恶魔划等号。

不过值得注意的是，暗裔不能单以位阶判断实力强弱。

暗裔与人类不同，他们天生就有强悍的躯体与优于人类的魔法，举例说明的话，哪怕第七位阶的人类魔法咏唱者，只要心脏被贯穿，结局就必定是死亡，而暗裔即使被砍掉脑袋，剩下的半截身体也依旧能在短时间里使用魔法，个别强悍的暗裔还能捡起头颅安回身体，继续战斗。

因此在位阶相同的情况下，通常需要二到十名人类，才能战胜一位暗裔。这种差距尤其体现在普通人类士兵与低阶暗裔上，普通人类士兵没有魔法能力，光靠肉体和天生怪力的暗裔战斗，难度可想而知。

『探查之风』

并未想着逃跑，而是使用刚学会的魔法，菲娅检查起周围。在如同热成像的画面里，出现了青色轮廓，并且这样的轮廓不止一个，在道路另一侧以及士兵来时的方向，还有两位一模一样的存在埋伏在废墟中。

实力应该在第三位阶左右。

渐渐的，烟尘散去，一个有着三四层楼高的红色怪物出现在人们眼前。就像刚才菲娅看到的轮廓一样，怪物有着牛的外表，但体型要更威猛，犄角相当庞大，眼睛也不止一对，体表覆盖了铠甲般的红水晶，在太阳下反射刺目光泽。

倘若把这种生物放在人类联盟，它一定会被一些部落当做力量象征。

“咿呃！是、是暗裔！快逃！！”

“刚才的神殿士兵呢？快出来拦住它们啊啊啊！”

“他们已经自身难保了，快点去大教堂，那里有圣骑士！”

不同于菲娅的好奇心，贫民窟中的人在看见牛头魔物后，还没等大脑开始思考，双腿就已先动起来。如果此时站在高处俯瞰，一定能看见贫民窟不算宽敞的街道挤满了人头，所有人都在拼命朝市中心逃窜。

令菲娅感动的是，中途还有好心人劝说菲娅一起逃跑，只是菲娅不太喜欢人挤人的环境，不得不委婉拒绝。

“暗裔怎么会出现在这里。”与菲娅一样没有选择逃跑，克蕾雅神情凝重，把手中竹篮交给菲娅，“可以请菲娅帮我拿一下吗？”

“可以倒是可以……”

从克蕾雅手中接过竹篮，菲娅歪了歪头，看向克蕾雅左手。不知何时，克蕾雅手中多了一把散发蓝色光辉，犹如冰晶制成的刺剑——说成刺剑或许不合适，剑身虽细，但却有刃，形容成细剑更贴切。由于剑身自带光辉，菲娅差点以为是自己那个世界的等离子剑。

不用说菲娅也知道，克蕾雅是要和暗裔战斗。

但克蕾雅真的是这些魔物的对手吗？

尽管克蕾雅说过，她只需一只手就可以打败安娜塔西雅，但菲娅从没见过克蕾雅战斗的样子，不禁对克蕾雅的实力生疑。

“克蕾雅，要不还是我来吧？”

“嗯——说的也是。那小菲娅在后面支援我，我去拖住它们脚步，避免它们伤到无辜的人。”

不不，我不是要支援你的意思。这种程度的魔物用『火焰风暴』就可以解决。

没有给予菲娅吐槽的机会，克蕾雅已经裹挟着强风一步跳出。后者的行动异常敏捷，只是眨眼时间便切入战场，将牛头魔物与被撞入废墟的教会士兵隔绝开。

此时教会士兵才刚从错愕中回过神，大部分人都趴在废墟里无法动弹，深深凹陷的铠甲正在诉说，刚才牛头魔物的冲击究竟有多大威力。幸运的是，那名得了暗裔病的男性和他的家眷只受到擦伤，正蜷缩在角落等待危险过去。

“虽然不知道你们是怎么跑进城里，但也该到此为止了。”

斜拿起剑，克蕾雅立于牛头魔物前面，巨大的体型差距让人难以想象克蕾雅会是魔物的对手。然而出乎意料的是，牛头魔物并未向克蕾雅发起攻击，而是警惕地挪动四肢后退，喉咙里发出警告般的低吼。

“……危险的味道，你不是人类。”

居然会说人类的语言？

缓缓靠近战场的菲娅不禁感到意外。尽管《魔女秘史》记载了暗裔可以学习人类的知识，但真正听到暗裔口吐人言时，她还是不免觉得新奇。在人类联盟里，由于生理结构不同，就好像海豚无法发出人类的声音一样，一个智慧种族几乎不可能学会另一个智慧种族的语言。

不愧是魔法的世界，充满不可思议。

“既然知道危险，那就此收手如何？我无意与你们作对，但也不允许你们在我的地盘乱来。你不是我的对手。”

“可笑！”

充满嗤笑的低吼落下，牛头魔物没有给予克蕾雅反应时间，低伏下头，巨大犄角直奔克蕾雅冲撞。

可以肯定，即使城墙，也会被这沉重的一击撼动。

然而克蕾雅只是举起不足半米的冰晶细剑，当人们反应过来时，牛头魔物的尖锐犄角已经抵达克蕾雅身前。

不出意外，血肉横飞的血腥画面即将出现。

然后。

时间仿佛被定格，牛头魔物依旧保持用犄角顶撞克蕾雅的动作，但克蕾雅手中细剑却早已在不知何时落下。

下一秒，时间重新流动。

咔——

咔咔咔咔咔。

仿佛大地开裂的诡异声响。

最先是一声，随后是接二连三，连绵不绝的爆响。牛头魔物的四根犄角一道接一道地浮现裂纹，接着终于承受不住重压，黑色犄角化为碎片爆开。

除了克蕾雅本人，只有菲娅看见刚才发生了什么。

克蕾雅在电光火石间，挥剑斩向牛头魔物的犄角——应该说敲了一下，裂纹就是由此而来。

实力差距一目了然。

仿佛一头撞上钢板，牛头魔物的犄角根部开始喷涌鲜血，难以承受的剧痛令它一边后退一边大吼。

“呃啊啊啊啊啊！混蛋，你们还在等什么！！！”

话音落下的瞬间，一直埋伏在废墟中的两只牛头魔物也终于破土而出。相比于被克蕾雅敲断犄角的牛头魔物，后出现的两头体格明显更壮硕。

虽然觉得就算它们一起上，也不是克蕾雅的对手，但那样自己就太没存在感，这两头魔物还是由自己解决吧，姑且被克蕾雅分配了支援任务。

如此想着的菲娅从建筑残骸里走出。因为菲娅很早就用『探查之风』发现了藏起来的两只牛头魔物，所以从一开始接近战场的时候，菲娅就在朝这两只埋伏起来的牛头魔物靠近。

如今双方距离只有不到三十码。

“呼……”

菲娅轻呼了口气。

在这个距离下，牛头魔物的庞大身躯实在很有压迫感，尤其是每一脚下去都会令大地颤动的体重，一般人光是看见它们，就该吓得双腿发软，菲娅甚至可以嗅到空气中若有若无的兽臭。这群牛头魔物皮肤上的红色水晶似乎有魔法效果，它们靠近后，连周围温度都上升许多。

“菲娅，你要一次对付两个吗？”

不远处传来克蕾雅的声音。

并未回头，菲娅盯视着缓步朝自己靠近的两只牛头魔物。

“克蕾雅对付那边那只就好，这边的我来。”

“好，如果发现情况不妙，立刻叫我。我有些事情要问它们。”

“诶？要留活口吗？”

正准备用一发大号『火焰风暴』解决的菲娅不禁一愣。

“如果可以的话。”

“咳咳，我知道了。”

干咳两声，菲娅收回已经平伸出去的娇小手掌——要不是克蕾雅说的早，自己差点把对方变成烤全牛。

还是用温和一点的方式吧。

第四十三章 奥罗拉城的圣骑士

“狂……狂战士，精灵族为什么会出现狂战士！”

短暂的寂静过后，被菲娅切断前肢，躺倒在地的牛头魔物震惊喊道。可以看见它断掉的前肢正以不算缓慢的速度恢复。与《魔女秘史》描绘的一样，暗裔拥有极强的自愈能力。

“现在你们可以投降了吗。”

并未理会牛头魔物的问题，菲娅再度在头顶凝聚两道十米长的风刃，震动空气发出的低沉嗡鸣，让人皮肤泛起一层鸡皮疙瘩。

见到两只牛头魔物低头不语，菲娅只好上前几步。『风刃』和『精灵火』一样，只有“待发”和“发射”两种模式，一旦发射出去，就无法再用意念改变魔法的飞行轨迹，所以菲娅只能通过走近，来拉近『风刃』与牛头魔物的距离。

感受到头顶『风刃』传来的危险震颤，两只牛头魔物终于不再坚持。

“我……认输。”

“要杀要剐，悉听尊便。但我是输给你，不是输给人类！”

强调着这样的话，两只牛头魔物完全放弃抵抗。

“菲娅，已经解决了吗？”

同样解决了牛头魔物的克蕾雅来到菲娅身边。似乎目睹了菲娅差点给牛头魔物来一个过肩摔的景象，克蕾雅的视线始终停在菲娅双手，眼神仿佛在看奇怪的东西，上下打量菲娅的目光让菲娅有些受伤。

当然，菲娅也知道刚才那一幕不可思议，她并未让话题停留在这里。

“嗯。已经解决了。克蕾雅不是要问它们问题吗？”

“那边那只已经告诉我答案。”克蕾雅朝身后努了努嘴，由克蕾雅负责的牛头魔物正缓慢移动粗壮四肢，朝它来时的方向返回，“它们用了一种可以把暗裔变成人类的道具潜入城市，本来是想趁奥罗拉城的主力去前线，袭击奥罗拉城的神殿，结果没想到不沉之月突然笼罩城市，前线的主力也撤回城里。所以它们只好改变计划，逐批勾引神殿卫兵，然后击垮他们。”

“难怪神殿的士兵刚好找上那个得了暗裔病的人……”

现在想来，肯定是牛头魔物假装成人类，跑到神殿举报贫民窟里有暗裔病患者，然后埋伏在贫民窟内，等待神殿卫兵落入陷阱。

外表看起来老实，内心却比人类还狡诈。

菲娅瞥了眼面前的两只牛头魔物，二者顿时低下头，不敢直视菲娅双眼。

“我们接下来怎么做？”

“小菲娅觉得呢？我对暗裔没有恶感，不介意就这样放他们走。当然，前提是他们得承诺在离开城市之前，不会再伤害无辜的人。”

“那就这样吧。”

对菲娅而言，暗裔和人类没有区别，即使放它们走，也不会让菲娅过意不去。不仅如此，就阻止了牛头魔物残杀卫兵这点，菲娅觉得人类还得感谢自己。

菲娅踢了踢身边那只差点被过肩摔的牛头魔物。

“听见了吗，承诺等不沉之月消失以后就立刻离开奥罗拉城。”

“好……我们答应你。”

“可以告诉我们你的名字么。我们双角牛族会记住每一个战胜过我们的人。”

被菲娅斩断前肢的牛头魔物呼喊道。

菲娅稍作思考，轻挥了挥手。

“多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔。”

“亚莉克希亚？！那不是精灵王族——不，你是精灵公主？”

“嗯，没错。我就是精灵公主。”

虽然听见两只牛头魔物说了些“精灵公主不是身体病弱”，“魔法咏唱者怎么变成狂战士”之类的话，但菲娅并没有将这些吐槽放在心上。

至于菲娅为什么想到把牛头魔物举起来，其实是临时起意，当时菲娅的直觉告诉她，“可以把牛头魔物举起来”，于是她便按照直觉，一把抱住牛头魔物的犄角。

也正因如此，菲娅发现自己的力量应该远不止目前展示的程度，即使牛头魔物的重量再重几倍，结局也不会改变。自己的力量实在强的过分，根本不是人能拥有的东西。

此时已经能看见市中心的方向，正有身着银色铠甲的圣骑士朝这边赶来，克蕾雅催促起牛头魔物。

“你们快走吧。”

“谢谢。”

“小菲娅，你的头发——嗯，暂时用这个遮一下吧。”

摘下雪色披肩，克蕾雅将其盖在菲娅头上。当然，这不是为了遮盖菲娅的黑色长发，而是将代表精灵的尖耳遮起来。

之后事态的进展极度顺利。

听见暗裔现身而赶来的圣骑士分出两批，一批人追向逃跑的三只牛头魔物，剩下的一批则负责救援伤者、维持秩序。

尽管教会给菲娅的印象并不怎么好，但菲娅必须承认，他们对待同为人类的自己人相当公正。

被暗裔毁坏的物品与帐篷，圣骑士会根据现场痕迹逐条记载，由教会赔偿这些损失，同时这些圣骑士也没有在意身份之别，主动帮助家园被毁的穷人，从废墟里抢救还能用的东西，让菲娅对圣骑士的看法有了些许改观。

此外，幸运的是，虽然许多人，包括赶来的圣骑士在内，都看见菲娅把牛头魔物举起来的惊悚画面，但由于距离过远，人们并未看见菲娅代表精灵的尖耳，加上克蕾雅一直将菲娅挡在身后，给了菲娅『怕生』以及『有兽人血统』的设定，所以圣骑士们也没有对菲娅过于好奇，只是纷纷夸赞菲娅的勇敢与力气。

“居然能搬起那种魔物，哪怕是情急之下爆发的力量，也让我们这些大男人羞愧啊。就算十个我们一起上，也肯定没办法搬起双角牛族。这位小姐虽然不太可能是兽人王族的狮人族，但也肯定是熊或者老虎一类的力量型种族，第二位阶？还是更高的第三位阶？”

负责留在贫民窟里维持秩序的圣骑士一边不时瞥一眼菲娅，一边赞叹似的咋舌。

“如果去报名圣骑士，肯定用不了多久就能选上，说不定还能成为我们的领队。”

“可是兽人血统……”

“那有什么。”

最先说话的圣骑士反驳道。

第四十四章 诅咒

“又不是完全的兽人，只要有人类血统，认可生命女神大人，认可教会，就可以成为咱们的一员。如果教会能多多吸收小菲娅这样的人才，我们每年折损在暗裔上的人手都会少很多。你也看见队长朝双角牛族追过去的脸色了吧，那是抱着必死决心的表情。被留在这里的咱们要么是刚结婚不久，要么是家里的孩子还没成年，队长顾及到我们家里，才没让我们跟过去。”

“说的也是。都多亏了菲娅和这边的克蕾雅小姐。如果不是二位及时出手相救，这些巡逻士兵就生死难料了。三只双角牛族，至少也要一只圣骑士中队，才是它们的对手。”

说到这里，高个子的圣骑士先是看了眼躺在地上，正在接受救治的士兵，然后朝克蕾雅与躲在克蕾雅身后的菲娅笑了笑，眼睛里充满亲切。

克蕾雅也同样回以圣骑士微笑，如同姐姐般自然地牵起菲娅。

“如果各位圣骑士大人没有其他事情，我们就先告退了。”

“等一下。”

高个子的圣骑士连忙跑上前来，从同伴那里拿来纸和笔，匆匆写了些什么后，将纸条交给克蕾雅。或许是圣骑士自带某种加护，又可能是因为他并非没有魔力的普通人，高个子的圣骑士只是在最开始畏惧克蕾雅，现在已经不怎么害怕。

“这是二位小姐帮助我们的证明，之后二位可以凭证明去教会领取赏金。虽然具体有多少赏金，得根据那三头双角魔物的位阶来定，但救了我们这么多士兵，我想赏金少说也有五十枚金币。请一定要领取自己应得的报酬。”

“谢谢。”

收下纸条，克蕾雅带着菲娅离开圣骑士所在的空地。

虽然圣骑士并未探究菲娅为什么一直用衣服遮着脑袋，但一直待在圣骑士旁边，总归有被发现的可能。如果不是菲娅战胜暗裔的画面被圣骑士亲眼看见，消除了他们的疑虑，圣骑士们说什么也会先检查一遍菲娅的身份。

只不过，二人还没走出几步，就又停下来。

停下的人并非克蕾雅，而是菲娅。

她瞥见了被克蕾雅治疗的暗裔病病人。

由于身患暗裔病，附近又全是圣骑士，男人只能蜷缩在废墟角落，他的家眷则挡在外侧，防止圣骑士发现这位全身发黑的男性。

菲娅松开克蕾雅的手，走到男人身边，俯下身问道。

“你还好么。”

如果菲娅没记错，在牛头魔物冲撞士兵的时候，男人也被波及。虽说牛头魔物的目标是神殿士兵，但它们也肯定没有刻意回避这个倒霉男人。

听见声音的男人抬起头，见到是菲娅后，眼睛里的畏缩渐渐褪去。

“还……还好。谢谢您，帮我们把那些暗裔赶走。”

“这不是‘还好’的程度吧？”

应该是被牛头魔物刮擦到，男人背后的大半皮肤就像被硬生生磨掉一般消失不见，鲜血正一点点渗出。

男人咧了咧嘴苦笑。

“只要回去抹点药就好了。”

“比起这个，小姐您有办法带他离开这里吗？要是被圣骑士发现，他就没命了。”

站在菲娅旁边的女人关切发问。

大概不行。

这个男人全身都呈现黑色，他又恰好只穿了一条短裤，目标过于显眼，不论如何都不可能当着圣骑士们的面带走。

“先把身上的伤治好。”

菲娅思考的时候，身后响起克蕾雅的声音。后者微微蹲下身，将手中药瓶递给男人。

然而，这一家人的反应却出乎意料。

最先是男人浑浊的眼睛里浮现恐惧之色，接着是女人嘴里发出的“咿”的惨叫，最后是接二连三的、周围孩子的大声哭泣。好像克蕾雅并非人类，而是来自地狱的恶魔，所有人都畏惧着退缩。尤其是蜷缩在废墟角落里的男人，在看见克蕾雅向他伸手后，做出与那晚猫耳奴隶一样的举止，身体紧贴墙壁，尽可能躲避克蕾雅的手。

“怪……怪物……别靠近我！”

“别碰我丈夫！”

陷入极度恐惧的男人用双臂挡着头，而女人则一边双腿发抖，一边挡在男人前面。

不论颤抖的牙齿还是缩小的瞳孔，都说明他们内心的恐惧与慌张。哪怕克蕾雅在察觉到不对的第一时间便收回手，远离这个家庭，他们的动作也依旧没有改变，眼中的害怕甚至更深了几分。

这是怎么回事？

菲娅皱起眉质问。

“喂，她刚刚才治好你丈夫，你忘记了么。你还跪下来请求她。”

“您……您在说什么呢，我从没见过这个人……”

女人的表情看起来像在笑，但充斥内心的恐惧却让笑容变得极为扭曲，十分难看。

菲娅不禁咋舌，指向刚才克蕾雅治疗男人的位置，此时那里已经因牛头魔物的踩踏化为废墟。

“就在那里。你的丈夫因为暗裔病痛苦不已，你哭着求她救救你丈夫。然后，她，克蕾雅，用药水和魔法把你丈夫唤醒，你难道不记得了么？”

“您在说笑吧，治好我丈夫的人不是小姐您吗？您好像很生气……啊！治、治疗费我回头一定交给首领大人，让首领大人转交给您！”

“啧。”

女人谄媚的赔笑让菲娅心中升起不耐，几乎下意识的，她右手伸向女人衣领。只不过，在手即将触碰到女人衣领的时候，她又突然停下动作。

这并不是女人的错，暴力无法解决问题。

一切都是克蕾雅自己的诅咒。

“菲娅，我们回去吧。”

“但是——”

但是什么？

菲娅一时不知道该说什么。

这群人已经忘记了克蕾雅，甚至把克蕾雅的治疗理解成是自己所为。哪怕自己再怎么生气，再怎么为克蕾雅感到不值，即使揍他们一顿，对着他们发脾气，抱怨命运的不公，他们也不可能想起刚才发生了什么。就像安娜塔西雅明明见过克蕾雅，但再度见到克蕾雅时，却完全没有对克蕾雅的记忆一样。二者是相同的。

深吸了口气平复心情，菲娅收回手，径直转身。

“我们就当从未见过。”

第四十五章 哨声

话音落下之时，附近传来异常嘈杂的声音。此前追逐牛头魔物的圣骑士主力终于返回，但很明显，他们并未抓到那三只暗裔。领头的人与之前的高个圣骑士说了些什么后，便随着高个圣骑士所指，看向菲娅这里，快步朝菲娅赶来。

对方应该是来感谢自己阻击了暗裔。

来的真不是时候。

圣骑士当然不会听见菲娅心中的吐槽，他很快就站在菲娅面前，魁梧身姿与健壮有力的动作，让这名圣骑士散发出如钢铁壁垒一般的厚重氛围。

圣骑士摘下头盔，露出其下的方正脸庞，他对菲娅微微低头感谢。

“感谢阁下出手相助，若不是阁下，这次的损失就不会只是倒塌了些房屋这么简单。”

“这是我该做的。”

菲娅抬起头，谦虚地回应。

——直到二者目光交错的那一瞬。

陡然间，菲娅有种心脏漏了一拍的感觉。

看着菲娅的模样，圣骑士先是皱起眉，微微歪头，仿佛在回忆什么，接着，脸上的感谢之色迅速消失，取而代之的是眼睛微眯，右手伸向腰间。

“红色的眼睛和黑色头发，容姿端丽……阁下，可以请你把盖在头上的衣服拿下来么。”

“等等，这孩子有些怕生，可以不为难她吗？”

双手按住菲娅顶在脑袋上的雪色披肩，克蕾雅对着圣骑士苦笑。

然而，圣骑士并未给予克蕾雅好脸色，他后退一步，抽出腰间大剑，剑尖对准菲娅二人。

“请照我说的做，女士，别逼我动手。”

嘁。

被发现了。

——先下手为强。

『精灵火』

菲娅瞬发三连火球射向圣骑士，同时大步后退，与圣骑士拉开距离。但与想象中圣骑士不能再战的景象不同，在三发火球接连爆炸后，约莫四十岁的圣骑士一步从烟尘中踏出，除了脸和头发稍显狼狈，行动并未受到大碍。

仔细看的话可以发现，圣骑士的铠甲表面泛起一层金色光芒，正是这层防御魔法，让圣骑士逃过一劫。

“嗬！”

下一秒，圣骑士挥剑斩向菲娅。

可惜的是，这一剑什么也没挥中。当圣骑士定睛寻找菲娅时，废墟上已不见菲娅与克蕾雅的影子。

。

“她们去哪里了！”

“报、报告队长，她们朝西面去了。”

“还不快吹哨！不能让精灵公主跑进城里！”

“是……是！”

几秒后，贫民窟响起贯透耳膜的尖锐哨声。

◇

视线转移到巷口。

当圣骑士还在满街寻找菲娅与克蕾雅时，菲娅已经被克蕾雅带着跑到靠近医馆的街区。并非二人有转移魔法或是能在人群间穿梭自如的魔法，而是她们从一开始就在屋顶间跳跃，自然能避开圣骑士的目光。

这种体验让菲娅感到新奇。

以前她只在艺术作品里见过在屋顶上跳来跳去的人。虽说在她那个时代，哪怕普通人，也能通过纳米机械的外骨骼在屋顶间跳跃，但那是法律明令禁止的行为，因此这还是菲娅第一次体验。

不论是拂过耳边的强风，还是身边与自己一起逃跑的克蕾雅，都让菲娅升起浓郁的新鲜感，仿佛世界上没有东西可以阻止自己，强烈的畅快感甚至冲淡了被圣骑士追逐的不快。

不过，她们最终还是落在堆满杂物的小巷。

过了这么长时间，圣骑士已经发现她们在屋顶上跳跃，这时候落进巷子，反而不容易被发现。更不用提这条小巷平时很少有人经过，里面堆满了遮蔽视线的木板、碎石以及生活垃圾。

“呼，到这个距离，他们不太可能追上我们。菲娅还好吗？”

克蕾雅看向身边的菲娅，因为已经暴露身份，菲娅没有再用克蕾雅的披肩盖在头上。

“还好。”

“是吗？我听传闻里说，精灵公主虽然聪明，但身体不太好，经常生病，菲娅看起来完全没有病弱的感觉——不如说是健康过头了。连成年的双角牛族都能轻松举起来。”

“啊哈哈……”面对克蕾雅的惊讶视线，菲娅不好意思地挠头，“也许以前的精灵公主确实身体娇弱，但那是以前的精灵公主，不是现在的。这个还给克蕾雅。”

菲娅将雪白披肩递回给克蕾雅。或许是克蕾雅一直披在身上的缘故，披肩经过菲娅鼻尖时，传来一股好闻的香味，让菲娅感到不好意思。

好在克蕾雅没有发现菲娅的难为情，只是拍了拍裙摆上的灰尘，带菲娅顺着小巷前进。

“对不起，让你为我费心了。”

突兀的，安静前进的克蕾雅说道。由于说话时克蕾雅并未看着菲娅，而是目视前方，菲娅只能瞥见克蕾雅的侧脸——尽管不能说面无表情，但却也难以看清克蕾雅此时在想什么，深邃的碧绿眼眸里混杂了许多说不清的情感。

是在说刚才自己差点对那个女人使用暴力吧。

意识到这一点，菲娅就像没放在心上那样挥了挥手。

“没什么。我只是站在我的角度，为克蕾雅感到不值。”

菲娅顿了顿，她突然想起克蕾雅说过，像那种连一面之缘都算不上的关系，那一家人很快就会忘记她。

正因为提前预料到了这一点，所以在得知结果时，克蕾雅才不会感到难过。

“没什么不值的，”克蕾雅苦笑着耸肩，“如果不是预料到他们会忘记我，我也不会用那种障眼法一样的手段。”

看见菲娅一副想说什么的模样，克蕾雅赶紧补充。

“这是在菲娅与我约定前做的事，不能算我违背约定。而且刚才我也没有用诅咒吓唬那些圣骑士，不然只需要我站出去，就能让那群圣骑士闭嘴，而不是像现在这样躲起来。”

“所以克蕾雅是想说，自己的诅咒也有有益的一面？”

“菲娅没觉得吗？”

“没觉得。”

第四十七章 界限、模糊

“总之，我先想想办法，让人们记住克蕾雅的存在，作为交换，克蕾雅不能故意用诅咒作为手段来达成目的。怎么样？”

在克蕾雅思考的这段时间里，菲娅已经把自己想说的话说完，正抬着头，向克蕾雅确认。

克蕾雅本心是想解决诅咒，只是条件不允许，自己现在推波助澜，克蕾雅没有拒绝的可能。

菲娅非常肯定自己的判断。

可惜时间不巧。

“这边去几个人看看！”

“队长，这里面怎么可能有人，我敢说，这条巷子已经半年没人出入，你看这个蜘蛛网，再看看堆在里面的木板，都快烂掉了。”

“精灵公主现在是丧家之犬，天知道她会不会藏在里面，你们几个快进去。我带其他人去贫民窟。我们走！”

“是！”

“可恶，自己嫌脏不愿意进来，就知道指挥我们。”

伴随不耐烦地咋舌声与推倒木板的声音，照进巷子里的光明显变亮。不用问菲娅也知道，对方是教会的人，并且距离自己相当近，到了即使掉头跑掉，也一定会被对方看在眼里的程度。

真麻烦。

明明已经快走出小巷。

尽管身边就是克蕾雅，如果躲在克蕾雅身后，让克蕾雅用诅咒吓唬他们，这群圣骑士肯定不敢深究。但自己才刚和克蕾雅约定，不让克蕾雅故意利用诅咒，怎么能转头就当做没发生过。

让克蕾雅使用诅咒，本身就是对克蕾雅的一种伤害。

那么，剩下的选择只有一个。

心头一沉，菲娅在胸中凝聚起决意。

可以的话，菲娅不愿意伤害他人，但如果有人非要找她麻烦，她也不介意让那些找她麻烦的人头痛。

空气中飘荡起微不可查的魔力波动，与之一同的，周围温度也跟着微微上升。

然而。

就在圣骑士即将暴露在菲娅视野里的前一刻，正准备使用火球的菲娅突然被人从旁摁住肩膀，强行转过身。下意识的，菲娅想用力挣脱对方给予还击，但耳边响起的声音让她意识到，摁住她肩膀的人不是别人，正是克蕾雅。

“嘘，别脏了自己的手，这种事情只要有第一次，就再也没法回头了。用更温柔点的方法。”

因为肩膀被克蕾雅从正面按住，菲娅不得不背靠墙壁，加之精灵公主的身材比克蕾雅矮了足足一个头，菲娅视野里只有克蕾雅发育良好的胸部，根本看不见克蕾雅的脸。两个人几乎贴在一起。

夹杂淡淡草药味道的芳香瞬间充斥菲娅鼻腔，与之一同的，还有扑面而来的温暖。换做平时，菲娅肯定一动也不敢动，但现在她压根没功夫注意这些细节。

事到如今，哪里还有温柔的方法！

没等菲娅把问题问出口，克蕾雅就用行动回答菲娅。

先是礼裙下的双腿传来丝织物的触感——克蕾雅上抬膝盖，将膝盖顶在菲娅大腿之间，随后右手隔着衣服抚上菲娅胸前，最后则抢在圣骑士推开拦路木板的下一秒，樱色唇瓣堵住菲娅酝酿在喉咙里的惊呼。

“呜唔！！”

啪嗒。

木板被赶来的圣骑士推开，紧接着，他们便看见克蕾雅一只手高高按着菲娅双手手腕，另一只手攀在菲娅胸前，强^吻着菲娅的模样。

“啧。”

相当有礼貌的，几位圣骑士带着嫌麻烦的目光撇开视线。

克蕾雅则微微喘息着松开菲娅嘴唇，仍旧保持左手控制菲娅双手的动作，右手从口袋里掏出一个钱袋丢给圣骑士。

“抱歉，我们在做正事，可以请各位快点过去么。”

“切，精灵公主没有经过你们这里吧？”

“没有。”

“下次记得选个没人的地方，我们走。”

并未好奇查看被克蕾雅压在身下，将脸侧过去的菲娅，圣骑士们只是与克蕾雅擦肩而过，迅速消失在小巷尽头。

确认圣骑士已经离开后，克蕾雅终于松开菲娅，面带歉意地问道。

“抱歉，没事吧？”

“啊……我……哇哇……”

嘴里发出不成语句的声音，眼睛也没法聚焦，头一次，菲娅觉得自己的大脑似乎宕机了。

◇

在那之后，菲娅二人再也没遇见过卫兵，回到医馆时，已经是黄昏时分。

菲娅根本记不清中途发生了什么，甚至连晚饭也没有吃，记忆就像被人从中挖走一截，不论怎样都回想不起来。等回过神来时，她正躺在床上，窗外已是星光满天，街上安静一片，只剩夏季特有的蟋蟀与青蛙鸣叫。

“啊……”

脑海不禁回想起刚才克蕾雅的一吻。

虽然并非情人间的深吻，仅仅只是做做样子，但对菲娅而言，也绝对算得上头一回。即便过去了整整一下午，菲娅也依旧能感受到唇瓣上残留的、克蕾雅的温度。

呆呆看着天花板的她不禁伸手摸向嘴唇——柔软的、有温度的、带着淡淡草药味道的花朵芳香，种种感官上的刺激就好像鬼魅般，一直缠在她身上，久久不肯离去。

让人心神不宁。

那是名为克蕾雅的妖精留给自己的“诅咒”。

说成诅咒不太合适，形容成眷顾才更贴切。

菲娅举起右手，让手心对着天花板，眼睛看似在看手背，但实际上目光却并未聚焦在一点。

虽然不知道精灵公主以前有没有亲吻过别人，但对自己，哪怕是曾经的自己而言，这肯定是初吻。

被人强行夺走了。

一般来说，这种时候应该觉得讨厌、愤怒乃至怨恨，但自己却很难讨厌得起来。恰好相反，留给自己的只有期待与心脏怦怦跳个不停的兴奋，根本无法入眠。

这与安娜塔西雅带给自己的亲人间的感觉完全不同。

下午因为大脑整个乱成一团浆糊，菲娅没来得及思考这种不同究竟是什么，而现在，她终于触碰到了这种“不同”的边界。

或许从那晚在庭院里见到克蕾雅的第一眼，自己就已经把克蕾雅当成别样的存在。正因如此，下午自己才没有推开克蕾雅。恐怕自己也隐隐期待着这种关系吧，否则也不会在宅邸被毁后，第一时间选择来到克蕾雅这里。

加上一看见克蕾雅利用诅咒就恼火，不希望克蕾雅做出伤害她自己的选择。答案其实已经十分明了。

——克蕾雅对自己而言并非普通人，自己潜意识里一直在靠近克蕾雅。

第四十八章 无眠之夜

不论月之精灵般的外表，还是温柔善良的内心，亦或者踽踽独行，孤单无依的样子，都无时不刻不在吸引自己，尤其是后者，与自己几乎是同一个模子里刻出来的特质。

“……被下了不得了的魔咒啊。”

意识到这一点后，菲娅脸颊开始泛起绯红。

自己居然一直没发现身上的变化。

如果不是下午克蕾雅的那一吻，恐怕自己还要很长一段时间才能察觉到藏在心中的倾慕。

恋爱正是这种东西，在一开始只是好感的阶段，人们会选择刻意靠近对方，而等到他们回过神来，意识到自己其实倾心于对方时，实际上已经跨过好感的阶段，变得深陷其中，难以自拔。

如今自己也身陷其中了。

菲娅忍不住一下用枕头蒙住脑袋，在床上翻滚着。

该死，自己居然会喜欢上别人，而且今天一下午都没有和克蕾雅说话，这让自己明天怎么去见克蕾雅。

说到底，对克蕾雅而言，那一吻大概只是普通的、为了回避危险而做的行动，没有其他含义，只有自己才像傻子一样，因为此事纠结不已，到现在都无法入眠。

意识到这，菲娅又不禁失望起来。

也许克蕾雅只把自己当成茫茫众生中一位稍微有点特殊的人。

这种没被重视的感觉，让菲娅心生不甘。

思绪就像缠在一起的毛线球，不论怎样都难以理清。

实在太难以启齿、太让人难为情了。来到异世界还不到一周，心就被人俘获，说出去肯定会让人笑掉大牙。更让菲娅懊恼的是，即使明知道自己的行为会让人笑掉大牙，她心中的倾慕也未曾减弱，输得彻底。

肯定是自己以前没什么与人交际的经验，所以遇见一个愿意听自己说话，同时又善解人意、非常可爱的女孩时，才忍不住心生好感，一定都是自己接触太少的缘故——内心越是这样重复，就越是强调自己已经把心放在克蕾雅那里的事实。一时间，强烈的害羞让菲娅忍不住用被子把自己紧紧裹住，变成如同毛毛虫般的滑稽模样。

这下连正眼看克蕾雅，都变得困难了。

菲娅不禁把脑袋缩紧被子里。

然后，脑海再度浮现下午克蕾雅的那一吻。

唇瓣与胸前的温暖、灌入鼻腔的芬芳、近在咫尺，悄然扑闪的碧绿眼眸，以及扑打在脸上的炽热鼻息，甚至还有事后残留在克蕾雅唇边的水渍，都让人魂牵梦萦。仿佛这一幕就发生在上一秒，克蕾雅的身体才刚刚与自己分开。

根本就睡不着。

屋子里只剩盛夏之月照进窗户的声音。

还是出去转转吧。

深吸了口气，菲娅一下从床上弹起，自己需要冷静一段时间——趁着这个机会，想想怎么解决克蕾雅身上的诅咒也不错。

因为回到医馆后既没有吃饭也没有洗澡，身上还穿着下午那身黑色礼裙，所以菲娅未经梳理便直接打开房门来到走廊。现在已经接近凌晨，医馆内无比安静，她轻手轻脚地前进，然后路过安娜塔西雅的房间。

她被迫停了下来。

并非有人站在她面前，而是她听见安娜塔西雅的房间里有动静，隐隐还能听见安娜塔西雅的说话声。

这么晚了，安娜塔西雅在和谁说话？

菲娅脑袋上冒起问号。

整个白天，安娜塔西雅都在调查不沉之月，菲娅一直没能和安娜塔西雅说上话，而晚上又因为大脑一片空白，对安娜塔西雅的回答基本仅限于“是”，“嗯”，“好的”这类敷衍的词。现在恢复了精神，如果安娜塔西雅没睡，自己应该就下午没能好好回复安娜塔西雅，去找安娜塔西雅道歉。

这样想着的菲娅如同小猫般，轻手轻脚地靠近房门。

房门并未上锁，屋内的烛光透过木门与门框的缝隙投射到走廊，刚才还低不可闻的声音，现在已听的十分清楚。

“多菲莉娅……”

安娜塔西雅的呼唤让菲娅身体一僵。

被发现了吗？

正当菲娅准备敲门时，房间里又再度传来安娜塔西雅的声音。

“唔嗯……”

音调有些微妙。

安娜塔西雅难道没有发现自己？

下意识的，菲娅歪着头，透过门缝看向屋内。

然后，她红宝石般的瞳孔瞬间放大。

与平时总是披着披风的模样不同，此时安娜塔西雅只穿着黑色内衣，并且连内衣都没穿戴整齐。后背依靠在床头，一只手将被子搂在身前，另一只手则藏在菲娅看不见的两腿之间。

那张成熟的、给人以可靠印象的脸庞此刻看不见一丝坚定，不仅如此，她一边低着头吐出炽热喘息，一边张开诱人唇瓣轻声呼唤菲娅名字。刻印在侧脸的青色纹路，让她充满情^欲的脸庞变得无比妖异，暴露在外的雪白肌肤更是染上一层动情的粉红，蓝色眼眸只剩火热与妩媚，似乎连房间里的空气都因此粘稠起来。

通常来说，如此景象只会让人感到猥亵，但安娜塔西雅盖住整个后背的金发，以及代表精灵高贵气质的尖耳，却瞬间让这幅画面变得只剩勾魂夺魄的魅力。

尤其是月光勾勒出的胸部与大腿的曲线，惊人的弧度让人难以移开目光。

“多菲莉娅……”

再次呼唤菲娅的名字，安娜塔西雅的喘息逐渐变大，右手不再抱紧被子，而是抚向左肩的魔涌，在手指触碰到水晶的瞬间，安娜塔西雅全身一震，随后整个人更加剧烈地颤动起来，连带着呼唤的声音也逐渐变大。

嗯……

十分有礼貌地收回目光，菲娅一步步的、小心翼翼地退回房间。

看到了不得了的东西。

原来安娜塔西雅和精灵公主是这样的关系——不对，自己平时根本没感受到安娜塔西雅的这份感情，应该只是安娜塔西雅暗中倾慕自己，两人没有缔结实质上的关系。

话虽如此，菲娅还是感到一丝微妙。刚才她分明看见，安娜塔西雅身边放着明显不属于安娜塔西雅的、尺寸小许多的白色内衣。不用说菲娅也知道，那是自己的东西。

看来明天不仅不知道该怎么面对克蕾雅，还不知道如何面对安娜塔西雅。要命的是，自己还得装作不知道的样子，避免尴尬。

玩笑也不是这样开的。

一想到一墙之隔的对面，安娜塔西雅正在脑海里想象自己的画面，菲娅就坐立不安——她倒没有讨厌的感觉，只是无所适从，不知道该做什么好。

今晚注定是无眠之夜。

第五十四章 突袭

以不会引起注意的诡异步法穿入人群，四人伪装成观众站在台下。

“昨日若不是有英雄出手相助，我等将有数十乃至上百人损失在暗裔手下。同为人类，你们为什么与暗裔为伍，残害自己的同胞！”

尽管神官大声质问身后得了暗裔病的人，但他们却没有一个人开口。并非不敢开口，而是他们在上台前就被喂下暂时失去思考能力的魔法药，加上身后卫兵的控制，他们不可能回答神官。

清楚真实情况的神官放缓语调，继续问道。

“生命女神大人有怜悯之心，如果你们愿意交代其他暗裔的藏身之所，放弃你们与暗裔的契约，我可以代表生命女神大人宽恕你等。”

三人当然没有回答。

等待片刻无果，神官的表情逐渐凌厉起来。

“死不悔改么。追随生命女神大人的信徒呦，我们该如何处置这群不知悔改的背叛者！”

“杀掉他们！”

“必须杀掉他们！”

“不要把暗裔病染到我们身上！”

被神官调动起情绪，台下的观众一同发出怒吼。对于光是维持一家人生存就要拼尽全力的他们而言，宗教是唯一的慰藉，没有人会思考暗裔病究竟是什么东西，即使偶然出现这样的人，也会被教会边缘化，或者提前扼杀在摇篮里。

更不用提对于他们而言，观看行刑画面，本就是一种娱乐活动。

得到信徒们的支持，接下来的剧本便相当简单。

神官先是让神殿士兵端上用银质方盘盛装的教会标徽，然后声称这是受过主教祝福的护身符，只要戴上它们，便可以不受暗裔蛊惑。不过护身符数量有限，无法分给在场的所有人，因此只有向生命女神献上虔诚之心的人，才能获得它们。

所谓献上虔诚之心，其实就是交钱，但即便如此，信徒们也依旧争先恐后地争抢护身符，生怕自己变成暗裔的一员。

混乱的争抢过后，便到处死暗裔病病人的环节。此时神殿士兵已经按着一名男人的头，将其固定在断头台上。

“啧。”

台下的卡莉斯塔重重咋舌。

“卡莉斯塔，我们不能这么看着，普通人不知道实情，但我们知道，这群人是无辜的。”

“我当然知道他们是无辜的，但你没看见那些士兵么，而且就算我们能对付那群士兵，之后又该怎么办？不沉之月封锁了奥罗拉城，我们哪里都去不了。”

“那也比眼睁睁看着无辜的人被斩首强。以我们的力量，哪怕出不了奥罗拉城，还不能像精灵公主一样找个地方躲起来么。这么大的城市，总有我们的藏身之所。如果今日当做没看见，日后我一定会为现在没有救应该救的人后悔！”

同伴的发言让卡莉斯塔喉咙里发出沉闷声音，她皱起眉看向剩下的两人。

“你们呢？”

“我就是为了讨伐教会才加入极昼魔法，只要是针对教会的行动，我没有意见。”

“我等的目标里就有拯救被教会愚化之人，现在正是时候。”

三票全部通过，该怎么做，已无需思考。

再度观察了一遍广场上的人，卡莉斯塔深吸了口气。

“那就行动吧。不要以救出那三个人为目标，我们只需制造混乱，警告教会不要做的太过分。再怎么说，我们也无法带着三个不能行动的人逃跑。你们去解决广场附近的卫兵，我负责舞台上那几个。一旦遇见难对付的人，不用多想，立刻去西侧的贫民窟，我来断后。”

“好。”

类似的事情卡莉斯塔一行做过几次，比如袭击给神圣国运送粮草的辎重部队，又或者突袭盘踞山贼的窝点，已经积攒了些许经验。

然后。

人群中的卡莉斯塔从储物魔法里取出一柄短杖，低声咏唱咒文。

“——『散乱冰刺』。”

位于第二位阶，能造成范围杀伤的魔法。

伴随咒文咏唱结束，空气中响起一阵水凝结成冰的咔咔声，只是一个呼吸的功夫，卡莉斯塔身前便出现一根足有树桩粗细的巨大冰枪。她无视周围群众发出的惊恐呼喊，指挥冰枪，直奔台上的神官与神殿卫兵而去。

“有袭击者！”

时刻保持警惕的神殿士兵立刻举起盾牌，挡在神官身前，与之一同的，盾牌上还亮起象征防御魔法的金色光辉。

然而『散乱冰刺』并非大号的『冰枪术』，在巨大冰枪距离神殿士兵还有十米时，冰枪骤然爆开，化为无数细碎冰片与白雾，洒落在舞台上。

虽然无法造成杀伤，但用来吸引注意力，遮蔽视线已经足够。

将短杖收回储物魔法，卡莉斯塔转而取出一把比她人还高的血色长镰——这才是她的主要武器。

先解开那三个可怜人的绳索，然后干掉煽动观众情绪的神官，最后找地方躲起来。

心中制订好目标，卡莉斯塔在小腿上积蓄力量，用力蹬地，一步越过平台上举起盾牌的神殿骑士。

然而，就在她打算调转身形，用长镰将身后神官拦腰斩断时，强烈的危机感陡然从她身侧浮现。

下意识的，她侧过视线看向传来危机感的方向，然后，一把锐利长枪出现在视野内，而藏在长枪之后的，则是一位有着凌冽眼神与坚决目光的老练骑士。

台上居然还有圣骑士！

是神殿布下的陷阱。

来不及躲闪了。

不过，还没等卡莉斯塔闭上双眼等死，震耳欲聋的爆炸便在她耳边响起，与此同时，强烈火光也跟着绽放。

轰！

爆炸产生的强风将卡莉斯塔吹开，而位于爆炸中心的老练骑士则被迫中断攻击。

一边在空中调整落地姿势，卡莉斯塔一边眼睁睁看着不知哪来的火球直奔圣骑士而去。这些火球在空中划出标准的抛物线，丝毫不给予圣骑士喘息时机。

虽然没有细数，但粗略看过去，也至少有十发。

长镰顶端点在地面借力，卡莉斯塔稳稳落在地上。

难道奥罗拉城里藏了一支与教会敌对的魔法咏唱者小队？可一支小队少说有三十人，他们是怎么把三十个人组织在一起而不被发现的？

卡莉斯塔内心涌起震惊。身为极昼魔法的一员，她非常清楚，让数十人同时释放魔法，并且还让各自魔法连成一条线，究竟有多高难度，没有长时间的训练磨合，根本不可能如此默契。

第五十五章 暗中相助者

不过，还没有等卡莉斯塔内心的震撼结束，又一波魔法便再度降临。这次不是支援卡莉斯塔，而是支援卡莉斯塔的同伴。

考虑到精灵公主与暗裔就在城内，教会便刻意安排颇有实力的圣骑士藏在暗处。因此被偷袭的人不止卡莉斯塔，另外三名极昼魔法成员也都陷入危机。

此时他们每人都被三到五名圣骑士找上，而这些圣骑士大都在第二位阶，个别甚至在第三位阶，属于拥有魔法能力与武技的难缠类型。

如果说刚才因为事发突然，卡莉斯塔没能将事情的全过程收进眼底，那么现在，卡莉斯塔则分毫不差的目睹全程。

数不清的橙红色火球与青色风刃自远处飞射而来，它们仿佛长了眼睛，按照每两枚火球搭配一道风刃的规则，精准无误的找上每一位圣骑士。

在卡莉斯塔的视角，魔法好像绽放开来的大型烟花，又无限接近魔法师咏唱者师团集体发射魔法的景象——也许说成弓箭手齐射更贴切，混合风刃的火雨仿佛不需要消耗魔法般，卷携呼啸之声倾泻而下。

伴随圣骑士吃痛的惊慌喊叫，卡莉斯塔的同伴很快走出被围困的窘境。更加奇迹的是，魔法明明如雨点般无差别落下，极昼魔法的成员却没有丝毫被波及，魔法完美避开了他们。

这已经不是魔法咏唱者小队能做到的吧？奥罗拉城里究竟藏了多少和教会敌对的人？

卡莉斯塔一阵动摇，她忍不住觉得，自己的出手可能十分多余，或许即使没有自己，光靠这群魔法咏唱者，就可以团灭教会骑士。

不对，不能把所有事情都交给别人。

自己可是第三位阶，被极昼魔法赋予厚望的佼佼者，既然都决定出手，怎么能就此退场，至少要在这群魔法咏唱者的掩护下，把那三个可怜人带走。

虽然不知道是哪里来的魔法咏唱者，但我必须谢谢你们。

在心中送上感谢，卡莉斯塔重新看向平台。

偷袭自己的那名老练骑士此刻相当狼狈，头发被烧焦不说，脸上也黑一块红一块，锃亮的银色铠甲更是遍布凹陷。不过饶是如此，圣骑士也没有失去战斗力。

应该是硬接下最初的几发火球后，躲闪了后续火球的攻击吧。火球毕竟只是第一位阶魔法，杀伤力有限。卡莉斯塔不禁一阵可惜，假如那十发火球不是连成一条线，而是全方位无死角的一齐轰击，说不定能一举干掉这名老练骑士。

圣骑士微眯双眼，放低身体重心，目光则锁定在卡莉斯塔的镰刀上。

“这把镰刀……极昼魔法的卡莉斯塔。不止在前线截取我们的辎重部队，如今还潜入城内制造破坏。藏匿这种数量的魔法咏唱者，劳你们费心了，卑鄙的渎神者。”

面对老练骑士的言语讽刺，卡莉斯塔只是冷笑。

“只是你的信仰不够虔诚而已，不然你最尊敬的生命女神大人该提前告知你，你会在今天遇袭。”

“你找死！”

卡莉斯塔的发言显然戳中圣骑士痛点，后者阴沉的脸色瞬间暴怒，端起长枪向卡莉斯塔发起冲锋。

但卡莉斯塔早已做好准备，右脚亮起象征大地系魔法的土黄光芒，重重踩踏脚下石板，与之对应的，圣骑士的前进路径上，陡然钻出一枚需要两人合抱的巨大石枪。

如果圣骑士的前进速度再快一些，双腿无疑会成为石枪的祭品，可惜他的反应相当迅速，长枪用力点在石枪上，迫使前进的身体停下。

然而卡莉斯塔身为极昼魔法的战士，不会想着只靠石枪就能对付同为第三位阶的圣骑士。在老练骑士因为石枪被迫停下身形时，卡莉斯塔已然借助石枪扬起的灰尘，悄然绕到圣骑士身后。

高高举起长镰，对着圣骑士后背，用力挥下。

这样就结束了。

铛！

并非想象中长镰切开肉体的手感，而是一头撞在厚实铁块上的触觉，剧烈震颤甚至让卡莉斯塔差点没握住长镰，虎口一阵发麻。

虽然圣骑士背后处的铠甲明显凹陷一大块，本人也狠狠砸进地板上，但这一击并未造成实质伤害。

教会的圣骑士都是铁做的吗！

一边后退拉开距离，卡莉斯塔一边在心中吐槽，刚才那一下就算是铁块，也该被自己切入几分，然而圣骑士身上的铠甲却只是凹陷，想必铠甲里大量掺入了秘银甚至奥利哈钢，否则不会坚硬到这个地步。

这样想来，刚才的火球能把秘银铠甲炸出凹陷，实在是不得了的威力，换成自己来，说不定已经受到不能再战的重伤——不，可能已经死了。

卡莉斯塔属于进攻型的战士，如果用数字表示，10为上限，那么卡莉斯塔的力量与速度都在7以上，但防御却只有3以下的水平。

当然，即使圣骑士把他武装成铁块，卡莉斯塔也不觉得自己会输，她是来自极昼魔法的战士，与这些不知道如何将魔法效果最大化的土著相比，卡莉斯塔对魔法的运用远远超过他们。

为长镰附上漆黑如墨的腐蚀魔法，卡莉斯塔再次冲向圣骑士。

就让这群圣骑士好好认识一下，信仰神明无法给他们带来任何好处。

第五十七章 幻海的云月

做好简单的伪装后，菲娅便与克蕾雅一起离开医馆。

值得一提的是，受到昨天那群暗裔启发，菲娅认为单用魔法染料将黑发染成白色并不保险，于是干脆用物理手段，比如戴上白色假发，这样就算被人用显形魔法，也不用担心露馅。

不过这个方案被克蕾雅否决掉，一是医馆里没有假发这种东西，二是克蕾雅有其他手段伪装。

比如现在，菲娅能看见自己是黑发精灵，但在其他人眼中，此时的菲娅是一位将白发绑成披肩双马尾的人类女孩，精致俏脸与不时扑闪的双眼，相当惹人怜爱。

并非幻术，而是遮掩认知的道具。

克蕾雅送给菲娅的短杖名为『幻海的云月』。除了正常法杖都有的效果，幻海的云月还有只要对其注入魔力，就可以让自身处于“不可知”或者“只能让别人看见自己想让他们看见的信息”的效果。

简而言之，哪怕有人对菲娅使用探查魔法，只要菲娅不想，谁都不能查看菲娅的信息，或者是像现在菲娅所做的，将自己在他人眼中变成人类的模样。

虽然遮掩认知的道具往往存在极限，如果对方的探查魔法等级过高，遮掩认知的道具就会失去作用，但幻海的云月属于顶尖魔法道具，几乎不会有人看穿菲娅的掩饰。

不过要说的是，这种改变外貌的效果并非想变成什么，就变成什么，比如菲娅无法通过幻海的云月，把自己伪装成双角牛族那种体型巨大的魔物。施术者与伪装出的东西形体差距越大，魔力消耗就越恐怖，魔法的破绽也越大。

理解起来非常容易，以菲娅一米四的体型，把自己伪装成一个两米的人，那么在经过一些只有体型瘦小的人才能通过的地方时，会出现模型重叠般的诡异画面。

与昨天不同，今天菲娅明显感觉到街上的人在注意自己，回头率就算不能说百分百，也有十之八九。不分男女，人们在看到自己后，先是瞳孔微微放大，接着便是与同伴低头交谈，不时还悄悄指向自己。起初菲娅以为是自己伪装做的不到位，露出马脚，但后来发现，单纯是精灵公主的外表太可爱。

至于昨天为什么没人这样，理由是这里是人类至上的米尔坎迪斯神圣国，精灵在这里不受欢迎。

总算有了点公主的感觉。

为了不辜负路人的赞美之词，菲娅尽可能用符合淑女姿态的姿势走路。随后抬起头，看向走在身边的克蕾雅，不知为何，从早餐过后，克蕾雅就一副心情愉快的模样，菲娅甚至觉得克蕾雅随时可能哼出歌来。

也许克蕾雅没有意识到，现在的自己和克蕾雅就像在约会。

意识到这，菲娅气息一滞，为了避免尴尬，她连忙开口转移注意力。

“说起来，克蕾雅为什么能说服米尔坎迪斯神圣国的教皇，让他帮忙向神请求神谕？”

教皇在米尔坎迪斯神圣国等同于国王，甚至比皇权国家的国王地位还高，克蕾雅能请动这样的人，简直不可思议。

“嗯？”

克蕾雅微微歪头，语气里充满轻松。

“帮他们解决一座死城以后，他们的教皇就接待了我。据说那座城市原本是米尔坎迪斯神圣国里数一数二的大城，但暗裔中的『绝对恶』在那座城市施展亡灵禁咒，把整座城市的人都变成亡灵生物，所以人们只好废弃它。

那座充满死气的城市也因此成为教会的心头大患，要是放着不死者不管，他们可以存在上百年，这是教会难以容忍的污点。”

“教会自己不能解决死城吗？”

“可以是可以，但要付出很大代价。活人进入充斥死亡气息的地方，会在不知不觉中被剥夺生命力，当生命力减少到一定程度后，体力会跟着减弱，直至彻底没有，最后只能眼睁睁看着自己变成不死者。

虽说米尔坎迪斯神圣国的信仰魔法，可以在一定程度上抵抗死亡气息，但禁咒毕竟是禁咒，一般的圣骑士能在里面待半天就算了不起，更不用提他们还要同时应付数以万计的不死者。即使是我，也花了好几天才把里面的不死者清理干净。”

“好几天……”菲娅回味着这个词，“克蕾雅是第几位阶的实力者？”

尽管菲娅有『探查之风』，但她一直没有窥探克蕾雅的状况。

“不知道。”克蕾雅轻轻摇头，“所有人都说我没有魔力，不论高阶鉴定魔法，还是高阶鉴定道具，都无法检查出我的魔力，然而我却可以轻松与元素沟通，让元素变成我想要的效果。菲娅没有用『探查之风』看过吗？”

“没有。”

“那可以试试看。”

征得克蕾雅同意，菲娅红宝石般的眼睛变成青色。

正如克蕾雅说的一样，克蕾雅在『探查之风』中呈现一片深紫色，与周围环境的颜色相同。这说明克蕾雅没有一丝魔力，甚至不如普通人。

“是个怪胎，对吧？”

从菲娅的表情读出结果，克蕾雅调侃道。

要论怪胎，自己其实也是。

菲娅在心中回应。

如果说克蕾雅是完全没有魔力，那么自己就是魔力过于丰富。菲娅此前曾用『探查之风』低头看过自己，结果是眼睛差点被亮瞎。『探查之风』中，颜色越接近红色，魔力储量就越高，而自己在『探查之风』里呈现一片炽白，以至于周围环境都染上红光，如同行走的太阳。

因为过于奇怪，菲娅甚至没敢告诉安娜塔西雅。当然，也有昨晚没办法找安娜塔西雅的缘故。

“杀死他们！”

“赐予他们神罚！”

“干掉这群背叛者！”

在路过广场时，耳边突然传来震耳欲聋的喊杀声。

两人下意识看向广场方向。

木头搭建的平台上，神官正唾沫横飞地煽动观众情绪，台下的观众则充满愤慨与恼怒，高举拳头的模样仿佛下一秒就会冲上台，对暗裔病患者施以拳打脚踢。

与女巫狩猎如出一辙。

第五十八章 鲁莽之人

见到菲娅停下脚步，克蕾雅低声解释。

“教会要靠处死得了暗裔病的人，平复昨天暗裔带来的负面影响，这种事情在奥罗拉城很常见。”

“嗯，我知道。”

说话的同时，菲娅用『探查之风』扫视一圈广场。或许是在警惕自己这个精灵公主，也可能是害怕没抓到的暗裔卷土重来，广场周围埋伏了数量可观的圣骑士，并且实力普遍在第二到第三位阶之间。

令菲娅奇怪的是，台下观众里罕见的出现了四名第三位阶的人。起初菲娅以为他们是伪装成观众的便衣圣骑士，但撤下『探查之风』后发现，四人的气质不是教会成员，也没有便衣该有的不时观察可疑人的动作。他们在看向台上神官时，眼睛里还有明显的愤怒。

此时，台上骑士已经把第一名暗裔病病人推上断头台。

暗裔病患者是无辜的。

菲娅不禁皱眉。

得想个办法阻止圣骑士。

广场上四处是人，使用魔法说不定会误伤平民——

正当菲娅这样想的时候，刚才的四人突然展开行动，为首的蓝发少女直接召唤巨大冰枪射向神官。

突如其来的变化让观众尖叫着散开，而台上的圣骑士也为了保护神官，无暇顾及其他。

干得漂亮。

自己就趁这个机会，把那三个可怜人救走。至于主场，交给这些像是故事里会出现的主角好了。他们虽然算不上英雄救美，但也是摆平不公之事的英雄。

“克蕾雅，我要稍微离开一会儿。”

“需要我帮忙吗？”

“我一个人就好。”

毕竟有被发现的可能，要是把克蕾雅牵扯进来就糟糕了。尽管克蕾雅有着被人遗忘的诅咒，但如果圣骑士中存在和克蕾雅认识了有一段时间的人，则很可能记住克蕾雅，进而找到医馆。

得到克蕾雅的肯定答复，菲娅凭借超强的身体能力，借助附近民房，几次跳跃便来到广场周围最高的建筑上。

从这里可以将下方广场一览无遗。

虽然是故事里的主角，但却是刚出新手村的那种吗……

用『探查之风』对比双方实力，菲娅悄然感叹。

以蓝发少女为首的四人均在第三位阶，听起来很强，放在偏远地区的小城里，也足够去当受人敬仰的勇士。但他们的对手同样实力强劲，不止有三名第三位阶的圣骑士，还有十几名第二位阶的人。倘若不是这四人有足以逆转局面的秘技，就是意气用事，没调查好教会的实力便冲上去。

正当菲娅猜测的时候，蓝发少女用行动告诉了菲娅，他们属于哪一类。

——临时起意的类型。

仿佛没看到平台阴影处有一名第三位阶的老练骑士，蓝发少女将短杖换成长镰，直奔台上的三名可怜人而去，而此时那名第三位阶的圣骑士也已做好准备，目光紧盯蓝发少女。

不出意外，在蓝发少女越过神官头顶后，这名第三位阶的圣骑士就该向蓝发少女发起攻击。除非蓝发少女会『飞行』魔法，否则没办法在空中转向，回避偷袭。

虽然帮助他人的心很好，但前提是得有足够把握。

在脑海里设定好弹道，菲娅一次性召唤十颗直径一米的火球，先后射向老练骑士偷袭蓝发少女的路径。

值得一提的是，菲娅并未让火球三百六十度无死角的轰击圣骑士。之所以这么做，一是尊重克蕾雅的想法，尽可能不让手上沾染鲜血，二则是避免太出风头，让圣骑士放弃攻击蓝发少女，转而过来寻找自己。

果然，事情按照菲娅想的那样，圣骑士在蓝发少女越过神官的瞬间，从蓝发少女侧面发起突袭，可惜因为菲娅的『精灵火』，圣骑士还没摸到蓝发少女，便被火球硬生生炸飞。

也许自己该学学『冰弹』或者『雪球』这种相对温柔的魔法，『精灵火』再怎么说也是爆炸，爆炸对生物而言，伤害太高了。

等等，如果能学会『冰弹』的话……

按照『精灵火』一次能召唤120颗火球来算，自己使用『冰弹』时，岂不是像远古时代的马克沁机枪一样，可以做到扫射效果。严格一些来说，马克沁机枪的射速都没有自己快。尽管『精灵火』一次最多只能召唤120颗，可自己的魔力近乎无限，谁也没说『精灵火』不能在短时间内重复召唤。

说起来，世界树大陆除了魔法学，还有一门学科叫魔工学，旨在制造魔法武器、魔法道具。如果可以接触到魔工学，说不定真能造出魔法版本的马克沁机枪，这可比魔法咏唱者慢慢咏唱咒文释放魔法有趣的多。

或许是没想到会有人帮忙，落在地上的蓝发少女明显愣了一瞬。

比起发愣，我更希望你能赶紧解决对手，去支援你的同伴啊。

在心中吐槽，菲娅眼角余光瞥了眼广场周围。

圣骑士显然有备而来，在袭击出现的第一时间，便迅速按三到五人一组，将蓝发少女的三名同伴包围起来——姑且用蓝方来表示——每当蓝方的人想突出包围，鼓足勇气朝其中一人攻击时，被攻击的圣骑士便会回避攻击，随后其他方向的圣骑士上前追击，给蓝方的人身上带来一道道伤痕。

第五十九章 支援

仅仅几个回合，蓝方便陷入被动挨打的窘境。

虽然故事里的主角在刚出新手村时，也往往表现的有勇无谋，可那通常不会送命，这群人实在太莽撞了。

出于总待在一个地方可能会被人发现的想法，菲娅离开制高点，跳跃到靠近蓝方三人的建筑屋顶。精灵公主的身体格外轻盈，即使落在年久失修的松软瓦片上，也不会踩出窟窿。

这次就混合着『风刃』一起吧。

圣骑士以多敌少，实在没有骑士作风。

将魔法的威力控制在能造成伤害，但不会令人死亡的程度，菲娅迅速锁定好广场上数十名圣骑士。

令菲娅奇怪的是，正常人的极限应该是一心三用，换在现在的场合，就是只能三个三个的，按先后顺序来对付圣骑士，然而自己却可以同时锁定数十名正在移动圣骑士，完全没有费劲的感觉，甚至还可以顺带将魔法按照火球、风刃、火球的顺序调整成三三一组。

大概是魔法强化了自己的精神力吧。

菲娅并未多想。

等回过神来时，身边已经积攒了相当多的魔法，青色与红色交织在一起，到了像烟火晚会的地步。

如果是晚上，自己肯定会很显眼，不过现在就当做大礼，送给那些圣骑士吧。

随着菲娅指挥，刹那间，小半个天空都被风刃与火球填满，广场上仿佛下起火雨，砰砰的爆裂声不绝于耳。由于魔法的数量过多，菲娅还不得不故意让一些魔法砸在地上，否则就算那些圣骑士使用叫做『圣护壁』的防御魔法，也用不了几下便失去战斗力。

事实上，被圣骑士称作『圣护壁』，能够形成金色护盾的魔法，往往在接下一两枚火球或者风刃后，便会像被石头砸中的玻璃一样化为碎片。

“袭击者不止四个！快去请求支援！”

“好烫烫烫烫！水、给我水！”

菲娅自然不会允许有人跑去通知，离开的圣骑士还没走出两步，便被菲娅拦下。当然，菲娅不是从屋顶跳下去阻拦，而是用『风刃』斩断街道附近的木头，令其拦在道路中间，然后用『火球』燃起熊熊烈火。

只是第一轮齐射，圣骑士们便乱作一团，无法再像刚才一样戏耍蓝方。

而后者也意识到有人在帮他们，朝投射来魔法的方向，也就是菲娅大声感谢。

“虽然不知道是谁，但我代表极昼魔法谢谢你，来日若有机会，必将亲自献上谢礼！”

谢礼就不用啦，只是希望你们下次行动前，能先摸清楚敌我差距。

菲娅在心中回应。

可惜自己没有学会治愈魔法，不然还能用治好这些人的伤势。

第一轮齐射成功，之后的事情便非常简单。

蓝发少女在与老练圣骑士一对一的战斗中取得明显优势，而剩下三名自称来自极昼魔法的人，也勉强和圣骑士打成平手。尽管他们的位阶比圣骑士高不了多少，甚至处于同一位阶，但战斗力却比圣骑士高出一截，对魔法的运用可以用得心应手形容。

加上菲娅不时丢出魔法，迫使圣骑士无法全力迎战，蓝方已然压制住圣骑士。

值得一提的是，中途菲娅曾借用幻海的云月，将自己变成普通人的模样，悄悄把那三名可怜人转移到安全地点。虽然三位可怜人对外界没有任何反应，如同木头，但那应该是精神药物的效果，只需等药效过去，就能自行恢复。

差不多要结束了。

投射完最后一轮魔法，回到制高点的菲娅估算着双方体力。距离战斗开始已经过去五分钟，双方体力消耗的七七八八，尤其是那位与蓝发少女交手的老练骑士，全身铠甲已破损不堪，只是靠信仰魔法的恢复能力，才堪堪支撑身体没有倒下。

然而。

“那个是……教会里居然有第六位阶的人？”

就在菲娅心中即将宣判结局的时候，视野一角疾驰而来的黑点让菲娅皱起眉。『探查之风』显示，来者呈现介于黄色与橙色之间的颜色，并且赶来的速度相当之快。

安娜塔西雅身为准第五位阶的战士，已经足够担任禁卫军团第二队的队长（王族禁卫军总共只有五队），而王族禁卫军放眼整个精灵国的编制，属于精锐中的精锐，倘若把安娜塔西雅放在前线的战斗部队里，至少也是统领或将军一类的角色。

按精灵国的国力比米尔坎迪斯神圣国强大来算，如今这个第六位阶的人，肯定在米尔坎迪斯神圣国有着相当地位。搞不好是主教或者审判长一类的角色。

至少不是蓝发少女能对付的级别。

要是让他进入战场，这些刚出新手村的主角不仅会面临牢狱之灾，还有被杀掉的风险，稍加思索后，菲娅开始设定坐标。

与菲娅想象的一样，赶来的审判长没有选择留手，他先是咏唱咒文，释放重力魔法限制蓝发少女的行动，然后举起手中骑士枪，从空中直奔蓝发少女冲锋。

就是现在。

首先是『火焰风暴』，然后是长度最大化的，直径达二十米的巨大风刃。

前者用以破坏对方的进攻姿态，后者则是乘胜追击，逼迫对方防守，给予极昼魔法的成员逃跑时间。

刹那间，以下冲的审判长为中心，一颗偌大火球出现在广场内，大地为之悲鸣，方圆百米内的玻璃也尽数震碎。爆炸掀起的冲击波直接将蓝发少女推飞出广场，强行中断了限制行动的重力魔法。

既然是第六位阶的圣骑士，应该不至于在『精灵火』下殒命，当然，要是殒命的话，那就算他倒霉，反正教会是精灵的敌人，死一个地位崇高的教徒，自己也不会有负罪感——若真是那样，安娜塔西雅还会夸奖自己。

刚才应该多补几发才好。

可惜还没来得及去魔法师协会，不然还能学到更强力的魔法。

事不宜迟，现在就去吧，克蕾雅还在附近等自己，不能让这个插曲破坏了约会——如果这也能算约会的话。

菲娅悄悄吐了吐舌头，用幻海的云月将外表调整回之前的模样，跳下屋顶，径直向广场外克蕾雅所在走去。

第六十一章 新的魔法

愉快的时间总是非常短暂，当菲娅挑选完魔法后，时间已经来到当天下午。

除了必要的生活魔法，比如『清洁』、『照明』、『水下呼吸』这类魔法，菲娅还如愿以偿的拿到之前想学的『魔力视野』、『冰弹』与『奔流』。

可惜的是，因为米尔坎迪斯神圣国是神权国家，所以这里的人们比起学习传统魔法，更喜欢信仰魔法，导致奥罗拉城的魔法师协会异常贫穷，没有能力收纳强力魔法，这让菲娅扩充魔法库，学习禁咒的美梦破灭。

不过，菲娅还是有一些其他收获。比如能让人失去战斗力，却不会造成杀伤的『精神冲击』，还有能治疗轻微伤势的『初级水疗术』，最后则是此行中最有价值的『飞行』，只要学会『飞行魔法』，就可以不受大地束缚，自由在空中翱翔。

要说的是，这些魔法只有『魔力视野』与『奔流』是以魔法卷轴与魔法水晶的形式购买，剩下的都是以魔法知识的形式，记载在魔法书上。这意味着菲娅必须先学习魔法咒文，然后才可以尝试掌握它们。

尽管有些麻烦，不过菲娅最不怕的就是学习现成的知识。

此外，菲娅还看中了一个叫做『空间背包』的魔法道具，之前菲娅一直不理解，为什么克蕾雅和安娜塔西雅总是可以无中生有，突然从手里变出一大堆东西，在看了这个叫『空间背包』的介绍后才明白，这个世界的魔法可以创造出亚空间，将东西长久保存在亚空间里。

这个『空间背包』，就是一种制造亚空间的道具。

现在，菲娅二人正站在一处由青色石块堆砌的地下空间。地下大厅相当宽敞，足有两个篮球场加起来大小，由于墙壁与天花板上嵌有大颗提供光照的魔法水晶，所以并不显得昏暗。

这里是魔法师协会所属的地下试验场。

原本地下试验场不对外人开放，但因为高达五十枚金币的交易额，对奥罗拉城的魔法师协会是一笔巨额收入，所以当克蕾雅提出要使用地下实验场的时候，高兴到手舞足蹈的年轻职员很爽快便答应了克蕾雅。

克蕾雅的声音回荡在地下空间里。

“先从魔法卷轴开始吧。按照菲娅的说法，只要使用过魔法水晶，就能学会魔法水晶里寄存的魔法。那么和魔法水晶效果相同的魔法卷轴，应该也一样。”

魔法卷轴同样是预存了魔法的道具。它与魔法水晶的区别是魔法水晶必须注入魔力才能起效，而魔法卷轴则人人都可以使用，只要将其打开或者撕成两半，魔法就会自行出现。

克蕾雅将收纳了魔法书与魔法卷轴的空间背包交给菲娅。

虽然说是“背包”，但其实形容成“口袋”更合适，空间背包只有普通皮袋大小，挂在腰间也不会觉得沉重。

克蕾雅应该是想让自己熟悉使用空间背包的过程。

按照魔法书上的介绍，菲娅对空间背包注入魔力，将手伸进去。站在菲娅的视角，自己伸进口袋的手就像消失了般，完全不见踪影，但自己却能感受到手的存在，甚至还能摸到背包内魔法书的棱角。仿佛在从正常书包里拿东西。

实在是很“魔法”的体验。

取出封印了『魔力视野』的魔法卷轴，菲娅将其展开。由于积累了使用魔法水晶的经验，这次菲娅直接跳转到『超演算』带来的模拟画面，按照脑海里的信息使用『魔力视野』。

如同梦境般的奇幻景象展现在眼前。

原本透明无色的空气就像被人泼上颜料，种种颜色混杂在一起，但彼此却并不融合，仿佛飘荡在空中、自行发光的彩带。

之前安娜塔西雅教授的魔法理论中解释过，不同元素的魔法，呈现的颜色也各不相同，比如火元素魔法大都呈橙红色，而水元素魔法与风元素魔法则各自呈蓝色与青色，魔法的颜色实质上就是元素的颜色。

当菲娅伸手抓住这些有颜色的空气时，元素既不会溜走也不会反抗，即便菲娅将两种相对立的元素靠在一起，它们也没有发生反应。

简直比宇宙里的奇景还要美丽。

并非视觉上的美，而是因为它充满希望。

倘若自己的世界也存在这些元素，自己也能够看见它们的话，或许就能逆转熵增，改变绝望的寂灭了吧。魔法提供了一种新的能源，能做到无中生有——

嗯？

脑海中突然闪过的遗憾让菲娅一下睁大双眼。

刚才那个念头是……？

不，应该是自己想多了。

稍微思索无果，菲娅很快就把刚刚闪过的念头抛之脑后。保持『魔力视野』状态，转而看向克蕾雅。

第六十二章 只可意会

菲娅再度一愣。

在一片五颜六色的元素海洋中，克蕾雅的存在如同异类，所有元素在即将触碰到克蕾雅前，都会被转化为银色光芒，这些银色光芒如同黑夜里散发荧光的精灵，环绕克蕾雅缓缓飘动。

同样的一幕菲娅曾在第一次遇到克蕾雅时见过。当时的克蕾雅站在夜晚庭院里，银发在漂浮着的光团衬托下，白皙肌肤发出圣洁而透明的光辉，仿佛月之妖精。可惜自那以后，菲娅再也没见过克蕾雅身边出现过银色光团，以至于菲娅都要以为最初的自己看错，而现在，菲娅借助『魔力视野』，明白了这些光团的正体。

当初看见的那些光团，是元素的象征。

再度见到银月般的克蕾雅，菲娅一时忘却了自己该做的事情。与初次见到克蕾雅时的感受不同，如果说第一次见到克蕾雅时，菲娅只是抱着欣赏的态度，那么现在，便多了些别样的、带着些温度的模糊感情。

只可意会，不可言传。

“怎、怎么了，我脸上有不干净的东西吗？”

被菲娅盯着看，克蕾雅不自信地微微侧身，以为自己脸上沾了什么。

“啊，没什么。只是现在才发现，克蕾雅身边一直有那些银色光团。”从失神中恢复过来，菲娅尴尬地摸了摸鼻子，“我已经学会『魔力视野』了。”

“咦？菲娅可以看见我身边的元素？”没有表现的习以为常，而是一副震惊神色，克蕾雅睁大那双碧色眼眸，“除了我自己，从没有人见过我身边的元素，我还以为这是只有我才能看见的东西。”

其实在学会『魔力视野』以前，我就已经见过了。

菲娅在内心悄悄回答。

克蕾雅一副不知道该说什么好的表情。

“菲娅不会是和我一样，来历不明的人吧……既豁免我的诅咒，还能看见我身边的元素。这已经不是『魔力视野』能做到的了。”

不不，我可是另一个世界的来客，不可能和克蕾雅一样。

就在菲娅不知道怎么回答克蕾雅才好时，克蕾雅主动把话题拉回正轨，刚才的话似乎只是玩笑。

“再来试试『奔流』吧。”

“嗯。”

取出封存了『奔流』的魔法水晶，菲娅对其注入魔力。

一股手臂粗细的水流顿时喷射而出，然而水流只射出不到十米便力竭，无力向地面垂下，整个过程仅持续不足五秒。

除了可以在缺水的时候制造水解渴，菲娅完全想象不到这样的魔法有什么作用。

难怪只卖1银币。

“怎么样？可以直接使用吗？”

比起吐槽魔法的效果，克蕾雅更关注菲娅有没有学会，凑近的姣好脸庞与闯入鼻腔的草药芳香，让菲娅难为情地移开目光。

“我看看……学会了。”

克蕾雅收回凑近的脸，用下巴指了指远处墙壁。

“用一下试试，记得用幻海的云月。”

“嗯——诶？”

菲娅发出惊呼。

原因是克蕾雅在菲娅刚举起幻海的云月时，从菲娅的身后，轻抱住了菲娅。

说成抱住不太合适，准确的说，应该是以指导者的姿态，从后方抬起菲娅的手臂。由于菲娅握着幻海的云月的手是右手，克蕾雅便也把手托在菲娅右臂上，差点碰到位于手腕后方的魔涌。

身高差距让菲娅感到脖颈后垫上一个相当柔软的东西，紧随其后的暖意和环绕鼻尖的少女芳香，让菲娅不敢随便挪动身体，只能小声提醒。

“克蕾雅是要……”

“这样可以更清楚的感受菲娅体内的魔力流动，小菲娅在用魔法的时候，完全没有和元素沟通的过程，我从没见过这样的人。”

距离太近了。

菲娅根本没精力去听克蕾雅说了什么，全身感官都在注意克蕾雅身上传来的信息。

呼出的温热气息扑打在耳垂上、丝织物与皮肤摩挲的酥麻、银发划过脸颊带来的瘙痒感，还有轻微的喘息声与更加浓郁的草药香气。种种只属于少女的特质混合在一起，让菲娅难以集中注意释放魔法。菲娅甚至觉得，只要自己稍稍偏过头，脸颊就会和克蕾雅的侧脸撞个满怀。

当然，如果菲娅能看见克蕾雅的样子，被分散的精力或许就能取回一些。事实上克蕾雅也微红着脸，只是因为站在菲娅身后，所以不用担心丢脸的模样被菲娅看见。

“好了，快用魔法吧。”

温柔的声音在耳边响起，扑在耳垂上的温暖气息让菲娅不禁庆幸，还好自己释放魔法时不需要多少注意力，不然现在肯定连魔法都释放不出来。

克蕾雅简直像文艺作品里描绘的恶魔，故意勾引自己的心。

轻轻吸气，无视身后克蕾雅传来的美妙触感，菲娅按照脑袋里的信息使用『奔流』。

刹那间，一道直径超过两米的巨大水柱喷涌在地下试验场内，激射出的水流如同怒龙，笔直砸在墙壁上。水流喷出时产生的反作用力，差点让菲娅后退一小步，撞进克蕾雅怀中。

总感觉要是对着地面释放，说不定能让人飞起来——倘若坐在马车上，还能搞出水动力马车。

菲娅轻轻抬头，看向克蕾雅姣好的脸，此时后者已经松开菲娅的手，神情极为复杂。

“还是没感觉出魔力和元素沟通的过程。而且，菲娅，我开始觉得你不是天才，而是哪位神明选中的圣子。如果不是亲眼所见，我根本不会认为刚才那个魔法是『奔流』，那已经是第二位阶魔法的威力，『奔流』不论如何也做不到。”

似乎觉得就算继续感叹也不会让问题有进展，克蕾雅无奈叹息。

“哈啊，不过只要能正常释放魔法，过程和其他人有区别也没关系。原本以为至少要花好几个小时，结果不到一刻钟就全部结束了。”

随着克蕾雅后退一小步，包覆住整个后背的美妙触感也顿时消失，菲娅不禁心生怅然。

“接下来菲娅是想学习『附魔之刃』，还是先去地上解决肚子的问题？”

尽管是问句，但其实无需做选择。不论菲娅还是克蕾雅，都只吃了早餐，而现在时间已经到当天下午。

使用『附魔之刃』需要用到咏唱魔法，因此得先掌握魔法语言以及颂唱魔法语言的节奏和音调。与之相比，解决肚子的问题显然重要一些。更不用说自来到异世界后，菲娅还没吃过路边摊这种能够体现异世界风情的特产。

当然，最重要的是魔法什么时候都可以学，但和克蕾雅一起的时间，却不是随时都有。与克蕾雅一起享用美味料理，绝对是约会的必选项目。

菲娅不禁想象了一下美少女游戏中，和女主角一起约会的景象。

“先去填饱肚子吧。”

抬起头，菲娅露出小女孩般天真无邪的笑容。

第六十三章 约会

“果然到处都是奴隶。”

离开魔法师协会后，菲娅二人便直奔奥罗拉城的商业区而去。

与寻常街区到处是沿街叫卖的小商贩不同，商业区的街道格外干净，每位商贩不仅有自己的门店，还会雇佣店员在店门前招揽客人，因而街道比之前宽敞许多，光线也相对明亮。

只不过，因为这里是人群密集的地方，所以乞丐和奴隶也异常之多，虽然还没有到每走几步就能看见一个的程度，但只要放眼望去，视野里就一定有他们的身影。

其中不乏一些只要见到菲娅经过，就一脸希望的想上来乞求菲娅施舍的人，然而当他们将目光放在菲娅身边的克蕾雅身上时，便又立刻收回乞求想法，转而畏缩成一团。

目光停留在躺在路边的奴隶身上，绑着白色披肩双马尾的菲娅皱起眉。

“明明是讲究人类大同的教会国家，却也存在人类奴隶。”

“奴隶不论在哪个国家都有哦？除了因为双亲是奴隶，所以生来也是奴隶的人，剩下的多数奴隶都是犯罪者。嘛，话是这么说，其实更多和法律太严苛有关。”

露出困扰的笑容，克蕾雅解释道。

“比如因为交不起滞留金，被判为奴隶，又或者是说了国王或者当地贵族的坏话，也会被判为奴隶。”

所谓滞留金，是指在进城时应当交纳的税金，通常只需两三枚铁币。在缴纳滞留金后，守卫会给进城的人颁发一张木片，木片上写有缴纳滞留金的人的名字与进城日期。如果没有这个滞留金，同时又不是城市的长住民，卫兵就会将这类人视作犯罪者，进而抓进牢狱。

至于是处罚修城墙、当矿工之类的徭役，还是直接被贬为奴隶，全看当地贵族的心情。

要说的是，在遇见特殊情况时，滞留金制度会暂时取消。比如前段时间的奥罗拉城，因为要收留难民，所以暂时取消了滞留金。菲娅现在能看见这么多奴隶与乞丐，就是大量难民涌入的结果。

“说起来，小菲娅一点都不关心自己的妹妹吗？刚才我还在担心小菲娅会不顾一切的冲进神殿救人。”

低垂下眼眉观察菲娅的表情，克蕾雅担忧说道。

在来的路上，二人曾看见沿街张贴的告示，上面写着奥罗拉城内关押着精灵国的第三公主，并且清晰写明了，第三公主之所以会落到他们手里，是因为精灵国王宫内部有人反水，将尚且年幼的第三公主偷运出城，带到神圣国作为投名状。

菲娅轻轻挥手。

“如果那是真的，我肯定现在就去找教会麻烦，但安娜塔西雅他们被同样的伎俩骗过一次，所以得谨慎一些，我想等安娜塔西雅调查清楚了再行动。”

自己和安娜塔西雅会住进克蕾雅的医馆，就是因为禁卫军中了教会放出的假情报，相信奥罗拉城里关押有精灵国王族，走漏了风声。如今自己被安娜塔西雅一行当成智慧象征，要是一股脑冲进教会乱砸一通，然后发现里面其实什么也没有，无疑会颜面扫地。

倘若只有安娜塔西雅他们知道还好，如果被教会拿去当反面教材嘲笑，自己精灵公主的人生就到头了。

“说不定这又是故意放出来，引诱我上钩的陷阱。不沉之月再强，也只是魔法道具，而魔法道具需要有人持续注入魔力，他们应该是快支撑不住，所以着急的想抓住我。”

“我倒是觉得相信一下比较好。抓住敌国王族这类事情，如果是通过小道消息传出来还好，但像刚才那样，用官方的名义公之于众，一旦狂欢的信徒得知是假消息，教会的处境会很尴尬。他们比皇权国家更重视自己的权威，不会无的放矢。”

“嗯……”右手抵着下巴，菲娅思考起来，“克蕾雅说的也有道理，具体怎样，我今晚去看看好了。”

反正有幻海的云月改变他人认知，自己只要捏成普通卫兵的模样，就可以轻松混进神殿。即使被人发现也没关系，大不了用魔法给神殿开个大洞跑出来。

回去以后得好好学学今天拿到的魔法。

克蕾雅不知道的是，在下午菲娅拿到那本魔法目录以后，菲娅就已经从其上写着的魔法文字，学会了魔法咒文的语言。对普通人来说，一下午就学会一门生涩语言，可谓不可思议，但对菲娅来说，却习以为常。现在菲娅只缺少咏唱咒文需要用到的语调和发音，只要学会这些，她就彻底掌握咏唱魔法的技巧。

“我和菲娅一起去。”

“那会给克蕾雅添麻烦的吧……要是我们走漏风声，那群圣骑士当晚就找到克蕾雅的医馆怎么办？”

自己可以用幻海的云月改变他人认知，但克蕾雅没有这样的道具。

如果克蕾雅的医馆因为帮助自己被毁掉，自己会惭愧到没脸见人。

然而克蕾雅只是一副根本不把医馆放在心上的模样，若无其事地耸肩。

“那就让他们砸好了，反正里面什么也没有。比起一个医馆，还是小菲娅你更重要。”

“我更重要……”

这个说法太让人难为情了。

菲娅困扰地低下头。哪怕是玩笑，当对方说“你比某某更重要”这样的话，也还是会让人感到不好意思，更不用说克蕾雅的语气里没有一丝玩笑意味，她是认真的。

并未发现菲娅的难为情，克蕾雅目光落在菲娅胸前，神情中多了一丝玩味。

“话说回来，小菲娅原来是不穿内衣的类型。精灵公主虽然还未成年，但年龄已经不小，不穿内衣会影响发育哦。”

“哈？”先是没反应过来愣住一瞬，然后瞬间满脸通红，菲娅全身一僵，单手搂在胸前，“克、克蕾雅，你在说什么啊。”

“啊啦，昨天我可是亲手确认过，菲娅忘记了吗？那个天真可爱又智慧卓绝的精灵公主，居然是不穿内衣派，着实让我大吃一惊，稍稍有些变态的癖好呢。”

经过克蕾雅提醒菲娅才想起，昨天为了回避走进小巷的士兵，克蕾雅的手曾摸到自己胸前，肯定是在那时候，克蕾雅发现自己没穿上面的内衣。

竟然在这种地方出差错。

但绝对不是自己的问题，天知道走在身边的美少女会突然把人摁在墙上。

为了不让克蕾雅的捉弄成功，菲娅清了清嗓子，微微抬起下巴，强行让表情平静下来。

“那是因为昨天没睡好，所以起床的时候才忘记穿。”

“也就是说，现在好好穿上了？”

虽然没穿，但菲娅笃定克蕾雅不敢伸手过来确定，她挺起胸膛。

“当然。”

“我得亲手确认一下。”

“喂，克蕾雅，你是变态吗！”

没想到克蕾雅会这样回答，菲娅连忙后退一小步。

见到菲娅如受惊小动物般的动作，克蕾雅噗嗤一下笑出来。

“开玩笑的，再怎么说我也没到当街做那种事情的地步。嗯——作为补偿，我可以允许菲娅摸回来。”

这样说着的克蕾雅弯起嘴角，侧身面朝菲娅。一只手搂在胸下，刻意突出傲人胸部，眼睛里充满任君采撷的意味。

简直在诱人犯罪。

克蕾雅的发育相当不错，身材完全能用凹凸有致形容，因此像这样直接展示在眼前，菲娅不禁有种不知道该把视线放在哪好的感觉，哪怕多看一眼都会失礼。

“不试试吗？”

这样说着的克蕾雅刻意晃动了一下胸部。

啧。

肯定在捉弄自己。

虽然想抱着捉弄回去心态，真的摸上去，但万一克蕾雅完全没反应，尴尬的就会是自己。

菲娅恨恨咂舌。

“谁要试啊。”

“呵呵呵，小菲娅太可爱了。”并未让玩笑持续下去，克蕾雅主动转移话题。“既然小菲娅不想我掺和进来，那我就待在神殿附近接应你。安娜塔西雅应该也会和小菲娅一起去。毕竟是营救王族，王族禁卫军不能缺席，有安娜塔西雅在，可以放心很多。”

“等晚上再说啦。”

和不让克蕾雅同行的原因一样，安娜塔西雅也没有改变认知的道具，贸然行动，可能让本没有危险的行动变得危险。

至于克蕾雅说的安全问题，虽说自己目前可以随便使用的魔法只有『精灵火』、『风刃』和『奔流』，但不要忘记这副身体所带来的夸张力量，哪怕是神殿的坚固墙壁，自己说不定都能一脚踹出大洞——缺点是会有些痛。

继续走了一段路后，克蕾雅露出意外神情。

“嗯？奥罗拉城里居然有卖冰甜点的店。”

顺着克蕾雅的声音望去，一处推着板车的摊点出现在菲娅眼中。板车的摊主并不像普通人那样穿着粗布短衣，而是一身浅蓝色魔法袍。如果菲娅没记错，这是最低等级的魔法防具。

之前在魔法师协会里，菲娅从魔法目录上见过魔法防具的价格，不同的魔法防具根据强度和发展方向，价格相差极大。

比如能够稍微增加魔法威力的魔法袍，单件就高达三十枚金币，而与之相比，只能略微增加元素亲和力的魔法袍，则便宜到仅售三银币。用年轻职员的说法，这个所谓的“略微”，也只是仁者见仁智者见智的效果，有些人觉得穿上去有用，有些人则认为纯粹是欺骗人的东西。

不过，对那些刚刚成为魔法咏唱者的人来说，三银币的魔法袍他们也乐意购买。并非冲着魔法袍的效果去，而是魔法袍本身就是身份的象征。穿在身上能向外人说明，他们魔法咏唱者的身份，进而受人尊敬。

青年的生意明显不怎么好。尽管他摊点周围守着许多用可怜眼神望着板车的小孩，但却鲜有顾客上前购买，即使有人问价，多数也会在听闻后苦笑着摆手离开。

所谓冰甜点，似乎是盛装在木桶里的、类似冰淇淋的零食。

第六十五章 愿望

迅速将冰甜点吃完，菲娅悄悄把刚才的木勺收藏进空间背包，与克蕾雅一同前往不远处人群聚集的地方。

人们正在围观一棵树。

树干需要三四个成年男性合抱，高度也至少有二三十米，树荫甚至将街道两边横向覆盖住。

仿佛由翡翠铸造的、苍翠欲滴的参天巨木。不论是树干本身，还是在路面上虬结的树根，都呈现透光的翠绿，树枝周围甚至还有绿色流光环绕。

如果不是清楚知道自己身处异世界，菲娅都要以为这是利用全息投影制造的画面。

很显然，这棵半透明的翠绿榕树不是一开始就长在这里。因为树的存在，整条街道都被堵的水泄不通，而人们却像是知道些什么般，纷纷跪在地上，面朝翠绿榕树低声祈祷。

没有人因为去路被阻挡而咒骂，即便是坐在马车上，衣着华贵的贵族，见到翠绿榕树后也会走下马车，微微躬身，神情中充斥尊敬。

在一片跪下膜拜的人之中，菲娅与克蕾雅的存在极为刺眼，但二人都没有随人群跪下的意思，仅仅只是站在角落远眺。

“这是……？”

“世界树之枝。”

目光停在世界树顶部，克蕾雅轻声回答。

“相传这片大陆是由世界树形成，因此有时会在大陆上看见这样的存在。翠绿的、如同宝石雕琢的苍翠古树，这是世界树意志的延伸，代表纯粹的美好与绝对和平。”

“几乎所有故事都会传颂，当世界树聆听到苦难的声音后，便会伸出世界树之枝，如果这时人们向世界树之枝祈愿，只要祈愿的心足够纯粹，那么世界树便会替祈愿者实现这个愿望。”

“因为世界树之枝是世界树的一部分，是生养世界树大陆一切生灵的意志体现，所以没有人敢对它不敬，即使王公贵族见到世界树之枝，也一定要下车行礼，否则会被流言蜚语淹没，失去在同类心中的地位。以前还发生过两国正在交战，结果世界树之枝出现在战场中心，两国因此终止战争的事例。”

“它不会消失吗？”

虽然菲娅更想说如果快亡国的时候，赶紧伪造一个出来，岂不是可以救国，但内容不合时宜，菲娅很明智的没有说出口。

“会消失，一般只持续几小时。多数情况下，人们一生都见不到一次世界树之枝。上次世界树之枝现身，是在五年以前，而上上次，则是在数百年前。正因这种不确定性，世界树之枝才弥足珍贵。”

抬头看向世界树之枝，克蕾雅碧绿色的双眸里浮现难以言说的感情。

“克蕾雅不许愿吗？”

“……以前有许过，但没有作用。这只是人们的迷信，把对美好生活的向往寄托在彼岸上，就像他们信仰神一样。”

因为相信过，却没有得到结果，所以不再想相信。大概就是这样吧。菲娅能猜到克蕾雅曾许下的愿望是什么。

肯定是消除身上的诅咒。

心中升起某种东西在挠动的感觉，菲娅不禁挺直身体问道。

“许愿的过程是什么？”

“没有特定程序。传说只要愿望足够纯粹，不怀恶意，世界树之枝就会实现你的愿望，小菲娅可以试试看。”

“我知道了，那……”

深吸了口气，菲娅面朝世界树之枝闭上眼，纤细双手合十，轻拍了拍，低下头来。

——我的愿望是『能给我两个愿望』。

许下这个愿望后，菲娅悄悄睁开一只眼观察世界树之枝，世界树之枝并未对菲娅的祈愿做反应。

自己的愿望绝对纯粹，也没有恶意，世界树之枝没有反应，应该是在等自己把话说完。

因为没觉得这种玄乎的东西能实现，所以菲娅上来就用自大的口吻祈愿。

闭上双眼，菲娅继续许愿。

——希望克蕾雅身上的诅咒尽快消失。

世界树之枝依旧没有反应。

果然只能当成一种精神寄托。

菲娅不着痕迹地撇了撇嘴。

当然，这不妨碍菲娅继续许愿。不觉得能实现，不代表菲娅的愿望不真诚，她的愿望的确是发自内心的产物。

只是接下来的愿望让人难为情，像是害怕被人听见心声那样，她头低的更深，背也跟着微微弯下。

——希望可以和克蕾雅相亲相爱的在一起。

愿望许下后，菲娅脸颊飞上一抹绯红。

咳咳。

就算只是心声，也太恬不知耻了。

果然还是该改一下。

菲娅不着痕迹地悄然瞥了眼克蕾雅，打算重新组织语言。

然而，还没等菲娅闭上双眼，世界树之枝却陡然发生变化。环绕在世界树之枝上的绿色流光闪亮起来，街道也刮起微风。如同目睹神迹，人群爆发出惊呼，菲娅下意识抬起头查看发生了什么，但映入眼帘的却只有充斥整个世界的翠绿光辉。

翠绿光辉不仅没有给菲娅带来危险感，反而让菲娅有种世界在欢迎自己的亲切。一瞬间，菲娅甚至觉得自己对世界的感知都更加敏锐，风的流动、人们的惊呼、尘埃在阳光里游弋的模样，乃至远处教堂发出的钟声，都被菲娅清晰捕捉。似乎整个世界都在围绕自己转动，

比喻起来就好像带着罐头的人进了猫舍，所有猫都围着自己转，还不时蹭蹭自己的腿。这份翠绿光辉就是猫，而菲娅则是那个带了罐头的人。

“神迹出现了！”

“那个女孩是谁？”

“世界树认可了她……不可思议。”

“到底许了什么愿望！”

路人饱含惊讶的呼喊令菲娅从亲切感中回过神来，此时不论跪在地上的平民，还是那些站着的、只需向世界树之枝低头行礼的贵族，都用混合了惊诧与崇敬的神色望着自己。

菲娅下意识看向双手。

然后，她发现了问题所在。

她之所以看整个世界都是翠绿色，是因为她被世界树之枝发出的翠绿光芒笼罩，而街上的其他人却没有这份待遇。此时的她已经被舞台聚光灯聚焦，不受人瞩目才奇怪。

愿望不会真实现了吧？

菲娅并不傻，她立刻联想到刚才许下的愿望，连忙看向身边的克蕾雅，而克蕾雅此时也被世界树之枝的翠绿流光环绕。相对于菲娅的慌张，克蕾雅则是微微睁大眼睛，神情间多了些不可思议之色，呆然地伸手触摸绿色流光。

既然是自己和克蕾雅两个人被绿色流光环绕，究竟哪个愿望得以实现，已经一目了然。

该实现的不实现，不该实现的却实现了。

不是说世界树之枝只是一种精神寄托吗？愿望不会真实现了吧？！

菲娅一时间不知道该做什么才好，直到几秒后，世界树之枝如同溶解在空气中那样，从树叶开始羽化消失，翠绿光芒也跟着急剧减弱。短短不到十秒，世界树之枝便彻底消失不见。

菲娅一下回过神来。

抛开愿望有没有实现不论，现在还是先应付即将到来的各种问题。

世界树之枝消失以后，人们便从地上起身，充满好奇的目光齐刷刷聚焦在菲娅和克蕾雅身上，一些看上去有地位的人已经在朝菲娅走来。菲娅不用想都知道，这群人要做什么。

他们想问自己究竟许了什么愿望，得到世界树青睐。

总不能把“我想和克蕾雅相亲相爱的在一起”这种羞耻发言说出口，菲娅在人们还没开口问之前便已想好最佳答案——祝世界和平。

没有什么回答比这个更完美。

正如菲娅所想，当她回答愿望是祝世界和平以后，便立刻收获了人们的赞美与尊敬，贵族打扮的人甚至想将菲娅举荐给教会，理由是被世界树看中的人肯定心地善良，有一颗纯粹而虔诚的心，菲娅则用自己很快就会离开城市为由，婉言拒绝了贵族的好意。

自己可是精灵公主，一点也不想和教会扯上关系，至少不是米尔坎迪斯神圣国的尤娜教。

花了些时间平复人们的好奇心，菲娅和克蕾雅终于得以走出人群，只是因为被世界树之枝眷顾的事情很快传播开来，不论菲娅走到哪里，都会被路人指指点点，投以赞许目光，被这种氛围弄得不好意思，菲娅只好放弃原定行程，踏上回家旅途。

夕阳将天边染成橘红色，二人的影子也随之被拉长，此时街上已然到处是一脸疲惫，走在归家路上的人。

菲娅小心翼翼地看向克蕾雅。

之前因为充满好奇心的路人问个不停，克蕾雅没机会向自己提问，而现在只剩两个人，克蕾雅应该会问自己到底许了什么愿望才对，但克蕾雅却一句话也没说。即便菲娅悄悄观察克蕾雅的表情，也没法从克蕾雅的眼睛里读出克蕾雅在想什么。

让人诧异的同时，又令人不安。

总不该是愿望真的生效，克蕾雅迷上了自己——倘若真是如此，克蕾雅也不该像现在这样一句话也不说。

如同听见菲娅心中所想，克蕾雅突兀地开口，依旧是面无表情的样子。

“没想到世界树会回应愿望的传说是真的。小菲娅刚才的愿望是什么？”

果然，克蕾雅知道自己许下的愿望并非“愿世界和平”这么简单。

还没等菲娅回答，克蕾雅便伸出手来，目光端详起手背。

“我感到世界树之枝在欢迎我……这是以前从未有过的感受。以前我只能感觉到自己被世界排斥，可刚才我却觉得万事万物都在为我的存在欢呼雀跃，元素在祝福我，让人倍感亲切。这都是因为菲娅的愿望吧？”

该来的总归来了。

菲娅忍不住在内心叹息。

“其实我的愿望是希望再给我两个愿望。”

完全没想到菲娅会许下这种贪心的愿望，克蕾雅忍不住扑哧一下笑出来。

“世界树会实现这种愿望？到底是小菲娅太特殊，还是愿望太纯粹。”

“也不是每个愿望都实现啦。第一个愿望是希望克蕾雅身上的诅咒能消失，第二个……”

“第二个是什么？”

克蕾雅天真的追问令菲娅呼吸一滞。

这可真是略有羞耻，说不出口。

但或许是侥幸心理作祟，心中抱有一丝念想，也可能是脑子烧坏掉，理性被感性覆盖住，菲娅竟小声把真实愿望告诉克蕾雅——颇有些像一鼓作气，把感情付诸实际的暗恋者。

“希望……希望能和克蕾雅永远在一起。”

相亲相爱几个字实在难以说出口，菲娅便把它隐瞒起来，不过即便如此，菲娅也还是感到脸颊发烫，心脏也怦怦跳个不停。

悄悄地，菲娅转动眼珠，观察克蕾雅的表情，后者并未看菲娅，而是仿佛想起了什么，仰头望着远处夕阳，姣好侧脸浮现淡淡笑意。

“永远在一起……难怪世界树的光辉不止照耀菲娅，还分给了我，原因是这样……呵呵。”说到这，克蕾雅突然低下头来，纯净的碧绿眼眸里闪过莞尔之色，“这个愿望不论怎么看都应该是我来许，毕竟比起菲娅需要我，我更需要菲娅你。如果小菲娅不是女孩子，而是男性，我大概已经把小菲娅当成心灵支柱。”

其实不是男性也没问题啦，我很可靠。

菲娅在内心悄然回应。

早在自己的时代之前，性别便已不是恋爱的障碍。

稍有些大胆的，菲娅假装成开玩笑的口吻试探。

“不是男人就不行？”

“嗯？“克蕾雅微微睁大眼，”我没有意见，光是这个世界上存在既不会害怕我，也不会遗忘我的人，我就已经足够开心了，再对对方的条件挑三拣四，岂不是自己放跑眼前的机会吗？”

简言之，其实完全看菲娅的态度。

即便同为女性，克蕾雅也能接受自己，前提是自己能接受克蕾雅——大概是这个意思。

虽然不知道克蕾雅的话语里有没有包含“恋爱”的含义，但这仍然让菲娅怦然心动，她感到机会仿佛就在眼前，胆量也跟着变大。

“那……如果我许下的愿望其实是……其实是‘希望可以和克蕾雅相亲相爱的在一起’……也没关系？”

回望菲娅充满试探的红色眼眸，克蕾雅嘴角弯的更深。

“如果菲娅不会忘记我的话——也未尝不可。刚才不是说过吗，比起小菲娅需要我，我其实更需要小菲娅。该怎么形容这种感觉……就好像有了知己，终于可以把心事全盘托出。”

这是答应自己了？

菲娅感到胸口一紧。

她忽然想把话说的更明确，明确到直接把喜欢的感情说出口，得到克蕾雅的承认。然而在犹豫许久后，她终究还是没有把话说出来，倒不是出于原则上的理由，比如这是在乘人之危一类，而是单纯的不好意思，以及觉得为时尚早。

万一克蕾雅是把自己的发言理解成对未来的假设，而非当下现实，此时的真情流露，无疑会令双方变得尴尬。

说到底，如果刚才自己不是用玩笑似的口吻说出愿望，而是认真一点，克蕾雅的回答可能就不会像现在这般令人纠结。她也许已经十分认真的思考，该如何对待自己的感情。

稍微有些失策，但也不是不能接受。不论如何，自己知道了克蕾雅对自己的看法，今后时间还有的是，不着急这么一会儿。

心中升起小小的雀跃，菲娅感到全身都轻松许多。倘若这里不是街上，而是刚来异世界时的那片荒漠，菲娅已经一边跳起来一边转圈，庆祝自己的胜利。

仔细想想，这还是自己第一次产生“喜欢”的感情。

手不自觉地攥紧，菲娅悄然握住礼裙衣襟。一时之间，欣喜的情绪甚至让她觉得，不沉之月与教会的存在十分美妙，倘若不是他们，自己便无法在机缘巧合下遇见克蕾雅，更不可能得到克蕾雅刚才那般认可。

真让人感到奇妙。

然后。

忽然间，菲娅感到自己的手被克蕾雅轻碰了碰，后者像是知道菲娅会抬起头看自己，露出平和而认真的微笑。

“谢谢你，菲娅，第一次有人为我许下这种愿望，我很开心。这个世界也不是那么坏。”

“没什么啦。我是发自内心那样觉得。”

实际上自己比克蕾雅更高兴。

为了掩饰躁动的内心，菲娅转移开话题。

“回去以后，克蕾雅可以教我咏唱魔法咒文的方法吗？我想尽快学会刚拿到手的魔法。”

“没问题。只是魔法咒文不像普通语言那样容易掌握，注定是一个漫长的过程，学习速度没办法像小菲娅你想象的那样快。”

“我会努力的。”

菲娅回握住克蕾雅的手。

再也没有多余的话，似乎多说一个字都会破坏这份刚刚缔结的牵绊，在傍晚的喧嚣声里，两位少女迎着夕阳走向街道尽头。

第六十六章 魔法破坏

时间来到夜晚。

朔月。

在世界树大陆中，每月的第一天被称为朔月。这是一月里月光最为黯淡的时候，哪怕繁星在朔月里极为明亮，也终究不能和月亮相提并论。由于暗裔往往在朔月里行动，所以朔月也被当成是不吉利的日子。人类国家的住民会在这天紧闭门窗，早早吹灭蜡烛，希望以此回避暗裔，与之相对的，街上的巡逻兵与守在城门上的士兵，则是一月里数量最多的时刻。

深吸了口气，沐浴在黑夜里的菲娅扭过头，看向身边的克蕾雅。

此时二人都套上与夜色融为一体的深色披风，加上今晚正值无月之夜，因此哪怕她们在屋顶上辗转腾挪，人们也很难看清二人的存在。

现在进行的，是上午菲娅说过的，潜入神殿内部，确认精灵族第三公主被关押在城内这一则消息的真假。

不知为何，安娜塔西雅下午并未回到医馆，即使菲娅在医馆内学习魔法咒文到深夜，安娜塔西雅也没有传来任何消息。虽说只要安娜塔西雅不太莽撞，以她的实力，不可能遇见危险，但菲娅还是难以遏制的心生担忧。

上午发生在广场上的争执已经让菲娅知道，奥罗拉城里存在位阶高于安娜塔西雅的人，这意味着安娜塔西雅并非没有对手，加之教会公布的、不知真假的情报，菲娅认为必须立刻去神殿里打探一番。可能的话，还要尝试抓一些位高权重的人，逼迫其供述消息。

当然，菲娅实际上不太担心安娜塔西雅是落入教会手中。安娜塔西雅再怎么说也是准第五位阶的战士，就算中了教会陷阱，也不至于毫无反抗之力便缴械投降，她肯定会制造出相当大的动静。而这一下午，自己和克蕾雅什么异常都没感觉到。

菲娅更相信安娜塔西雅是沉浸于调查不沉之月，到现在都没回来。因此在离开医馆前，菲娅在桌上留了自己要暂时离开医馆一段时间，很快就会回来的字条。

值得一提的是，仅仅过了一晚，菲娅便从克蕾雅那里学习到了魔法咒文的读法与咏唱技巧，剩下的就只差将咏唱方法应用到实践中。

所谓魔法咒文，其实是一种类似于象形文字的表意文字。而不论精灵语还是米尔坎迪斯神圣语，都是用“字母”属性的符号拼接的表音文字，所以对以精灵语和米尔坎迪斯神圣语为母语的人而言，魔法语言晦涩难懂，极难记忆。

当然，这点难度对有着过目不忘能力的菲娅而言，根本算不上问题，克蕾雅只需说一遍，菲娅便能牢牢记住。唯一的遗憾只有时间太短，克蕾雅没法照着字典把所有字都读一遍，菲娅也没机会尝试释放魔法。但即便如此，菲娅令人惊叹的学习能力也大大震撼了克蕾雅。

与菲娅一同在屋顶间跳跃的克蕾雅低声说。

“前面就是神殿了。朔月是神殿防守最严密的日子，抛开士兵对往来行人的审查严格不说，神殿周围还有探知陷阱，一旦非神殿的人踏足，探知陷阱就会响起警报，伪装成神殿士兵潜入的想法很难成功。”

“与其在潜入的过程里被发现、包围，不如从一开始就进攻正面，我可以神不知鬼不觉地解决这些卫兵。实在不行，也应该等安娜塔西雅回来以后再做决定。菲娅一个人太危险了。”

“不……我一个人就足够了，即使等安娜塔西雅回来，也不会有改变。”

怎么能让克蕾雅因为一个不确定真假的消息，就让克蕾雅双手沾染鲜血。如果不是为了自己，克蕾雅不会杀人，菲娅清楚知道这一点。

至于守军的警戒，菲娅有其他办法。

幻海的云月能够改变他人对自己的认知，这个认知不局限于把自己伪装成生物，只要有足够计算能力，把自己伪装成无机物也毫无问题。自己只需像变色龙一样，贴着墙壁走，将自身颜色变成与周围环境色相同的颜色，就不会有问题。

菲娅超强的计算能力足够支撑她完成这一点。

不过克蕾雅倒是提醒了菲娅，仅仅改变他人认知，无法躲避探查陷阱，得想个方法将其破坏掉。

还是不要吝啬，直接请求克蕾雅吧。

“克蕾雅，我想请你帮我把探知陷阱破坏掉。”

“没问题。”

话音落下后不久，二人便不约而同的停在一处阴暗角落。在两人前方大约百米的钟楼上，正站着两名教会骑士。

“菲娅在用『探查之风』吗？”

克蕾雅低声询问道。

“嗯。”

因为钟楼是附近最高的建筑，如果自己是教会的人，肯定会在钟楼上安排岗哨，所以便下意识对钟楼使用了『探查之风』，进而发现那里藏有几乎融入夜色的圣骑士。他们并未穿戴会反光的金属铠甲，而是披着黑色皮甲，仅凭肉眼极难察觉。

“换成『魔力视野』试试。”

“我知道了。”

为了避免两个魔法相互干扰，菲娅解除『探查之风』，转而使用『魔力视野』。眨眼时间，菲娅眼前的景物发生变化。

被泼满颜料的世界再度浮现眼前，不过与下午在地下试验场见到的景象稍有不同。充斥无序元素的世界里，存在许多构成图案的、类似魔法阵一样的存在。种种颜色各异的大片圆形魔法阵相互交织，甚至连周边屋顶与街道都没放过，形成一片鲜有空隙的、立体的复杂世界。

不止是探知陷阱，周围还存在有着其他效果的魔法阵。如果自己再往前多跳跃几个屋顶，便会轻易触碰到它们。

教会也并非蠢蛋。

“到处都是魔法陷阱，数量太多了。”

“嗯，我想说的就是这个。虽然我可以逐个破解，但消耗的时间会很长，而且有中途被人发现的可能。不如一次性摧毁它们，故意吸引卫兵注意，当卫兵追逐我的时候，菲娅利用幻海的云月，想方法溜进去。如果遇见难以处理的危险，别忘了用这个。”

说着，克蕾雅从身后拿出一枚银色挂坠，其上嵌有六芒星形状的暗红水晶。

“对它注入魔力，它会暂时形成能抵抗第五位阶魔法的魔法盾，更重要的是，我可以感知到菲娅你使用了它，那时我会立马闯进神殿帮你。”

把银色挂坠递交到菲娅手中，克蕾雅又将相同颜色的戒指戴在右手中指。戒指上有一块小许多的暗红色水晶，两个魔法道具显然是成对出现。

这是克蕾雅送给自己的礼物。

意识到这一点，菲娅没有任何推辞便收下戴在脖子上。

毕竟下午都说了“如果菲娅不会忘记我的话——也未尝不可”的发言，自己对克蕾雅已经十分重要了，嗯。

“听见了吗？”

“啊，我知道了，现在就开始吧，克蕾雅也要注意安全，不要被卫兵认出来。”

“放心，我不会有问题。”

微笑着回答，克蕾雅摸了摸菲娅的头，转而平伸出右手。随着轻声咏唱咒文，菲娅之前见过的，散发冰色光辉的『附魔之刃』再度现身，但这次不是形成细剑，而是足有一人高的华丽长杖。

如果说之前菲娅见到的克蕾雅是剑士，那么现在不论从哪个角度看，身着黛色礼裙的克蕾雅都是一位威风凛凛，颇有气势的高阶魔法咏唱者。尤其是银发随夜风起舞的模样，仿佛世界都在因克蕾雅的情绪变化而咆哮。

“——『魔法破坏』。”

短暂的咏唱很快结束，当最后一个字落下，一道极为明显的魔力波动顿时自克蕾雅为中心发出。『魔力视野』所显现的魔法阵如保龄球般，由近至远，一个接一个被魔力波动震碎。

“这只是第三位阶魔法，菲娅也可以学习——用出来的威力肯定比我更强。”

“我开始后悔告诉克蕾雅我会来这里了。现在的我们简直像故事里四处破坏的恶人。”

菲娅不禁苦笑。没想到第一次和克蕾雅主动行动，内容居然是破坏别人精心布设的魔法阵。

克蕾雅无奈叹息。

“谁也没说我们现在做的是不义之举。那些圣骑士应该已经感觉到异常了，开始行动吧，注意不要冒险。我从左边引开圣骑士，小菲娅从右边过去——记得抢在他们关上神殿大门之前。”

“嗯。一会儿见。”

用力点头，菲娅不再拖延，拿出幻海的云月，将自身改变成与环境色相同的颜色，直奔右边屋顶跳去。

◇

借助幻海的云月，菲娅轻易便接近附近的制高点，也就是此前看见的钟楼。站在钟楼处向下窥探，可以看见灯火通明的神殿前聚集着大批卫兵。出于防卫入侵者考虑，神殿周围百米没有任何建筑，连地砖也呈现明晃晃的白色，假使普通人想靠近，恐怕还没走出两步，就会被卫兵发现。

但这对有着幻海的云月的菲娅来说，反而是一件好事。

没有障碍物意味着可以轻松靠近，而地砖呈现单一颜色，则可以减少伪装的计算量。

至于钟楼上的两名黑衣守卫……

菲娅瞥了眼距离自己仅有两三米，神情异常紧张的两名黑衣圣骑士。这个距离下对方都没有发现自己，基本意味着自己可以轻松摸进神殿。不处理他们，反而是明智之举。

岗哨的存在可以证明没有人从他们眼皮底下经过，能够转移神殿卫兵的注意力，如果把这两个岗哨解决掉，神殿卫兵大概就会怀疑已经有人神不知鬼不觉地摸进神殿里。

“发生什么事了！”

“魔、魔法禁制被人触动了。探知陷阱，还有束缚结界，都被人破坏了！”

“入侵者？带人去看看。”

正如克蕾雅预料，当魔法阵接二连三破碎后，广场上的神殿卫兵有了极大反应。漆黑一片的街道闪过大批火把光辉，黑夜里也传来圣骑士嘈杂的交谈声，聚拢在神殿广场上的圣骑士顿时少了三分之一。

等到远处传来圣骑士的木哨声后，广场上的圣骑士再度减少一半。

应该是克蕾雅故意暴露身形，吸引了圣骑士。

自己也差不多该行动了。

不再犹豫，菲娅踩在石造钟楼边缘，一步跃下。

如同飞鸟般，菲娅几乎没有发出声音便稳稳落在地面。只是菲娅并未立刻冲向神殿大门，而是稍有些尴尬地捂住裙摆。

实在是失策……

以后自己得注意不能穿着礼裙从高处跳下来，或者至少得在裙子里穿上安全裤，不然像刚才那样的动作，内裤都会被人看光。

咳哼，还是直奔神殿吧。

因为钟楼上的岗哨并未吹响号角，所以圣骑士还没有着急的关上神殿大门。

这段过程比菲娅想象的还要顺利。没有探知陷阱，圣骑士们只能依赖视觉警戒，而幻海的云月可以完美应对视觉的观测，只要注意不发出脚步声，控制好呼吸，即使菲娅与圣骑士擦肩而过，圣骑士也顶多只会好奇地回过头查看，见到什么也没有后，便自顾自的以为是幻听。

“这就是神殿内部……”

通过由两名第三位阶老练骑士把守的神殿大门，菲娅终于来到神殿内。

值得一提的是，在进入大门时，她感到明显的阻塞感，仿佛空气里存在一堵墙壁，不过菲娅只是稍稍用力便穿过，因而并未引起她在意。

阴凉与沧桑感扑面而来。

与想象中应该是教堂的规格不同，神殿要更恢弘、豪华。目光所到之处尽是金色与象征生命的深绿，半球形的高远穹顶上，刻有描绘生命女神带领人类获得新生的壁画。地面纤尘不染，宽阔大殿内如死一般安静，似乎连银针落地的声音都能听清。

大殿尽头，伫立着一座至少十米高的雕像，被称为生命女神的神明仿佛在欢迎菲娅，正伸朝大门出手来。尽管雕塑上的生命女神闭着双眼，但菲娅仍可以从脸部与身体的线条看出，生命女神是一位有着相当姿容的美人。

如果自己是白天到这里，肯定会倍感亲切，但此时正值深夜，自己又作为入侵者，生命女神这般动作，多少有些瘆人。

还是不要管那么多，趁着神殿里没人，赶紧搜索地下空间吧。

『探查之风』

红宝石般的眼眸变为青色，菲娅环视一圈神殿内部。自己不像安娜塔西雅一样，可以弄来神殿内部的地图，因此只能依靠交替使用『探查之风』与『魔力视野』，根据魔力流动，判断可能存在的暗道。

“嗯？”

目光落在神像左侧通往侧殿的走廊，菲娅微微歪头。

在一片紫色的世界里，神殿左侧的走廊却呈现青色，这意味着神殿左侧的空气魔力浓度比其他地方更高。

可明明走廊与正殿相互连通，如果走廊里的魔力浓度偏高，那么左侧的魔力应该会蔓延到正殿来，菲娅却没有看见蔓延过来的迹象。

有些奇怪。

维持幻海的云月带来的伪装效果，菲娅一步步靠向通往神殿左侧的走廊。当她亲眼见到走廊里的画面后，眉头不受控制地皱起。

第六十八章 遭遇战

糟糕。

幽蓝光辉亮起的瞬间，菲娅便暗道不妙，立刻终止魔力输出。不过即便如此，幽蓝光辉也没有立刻消失，而是逐渐减弱亮度，过了十秒左右才完全不见踪迹。

神殿走廊的墙壁上大量使用玻璃，外面的圣骑士应该看见『初阶水疗术』散发的光辉了才对。

这样想着的菲娅屏住呼吸，聆听外面的动静，结果数秒过去后，什么也没发生。

难道门口的魔法阵不止可以隔绝声音，还可以隔绝画面？

总之，没有被人发现是好事，省的自己再动手。

“唔嗯……”

菲娅耳边响起女性的呻吟。

被菲娅使用了『初阶水疗术』的年轻修女从沉眠中睁开双眼，黑色眼眸中先是充满茫然，然后一下回过神来，低头看向双手。

“伤好了……刚才的蓝光，难道是女神大人的赐福……！”

说到这，修女仿佛想起某种恐怖的东西，手脚并用地爬起身。

“暗、暗裔，有暗裔闯进来了！圣骑士大人！圣骑士大人！！！”

由于『初阶水疗术』仅仅只是将修女身上的伤势治好，无法恢复失去的体力，年轻修女才迈出几步便又跌倒在地，只好绝望地呼唤圣骑士帮助。

“安静。”

菲娅低声告诫。

“咿呃？！”

年轻修女立刻看向菲娅的方向，然而她却又很快移开目光，仿佛没看见菲娅一样，面色惊恐地四处寻找着菲娅。

嗯……自己忘记解除伪装效果了。

在年轻修女眼里，菲娅所站的位置什么也没有，她已经与环境融为一体。

内心无奈叹气，菲娅保持“隐身”姿态强调。

“冷静点，是我治好了你的伤，现在整座神殿都被设下结界，圣骑士听不见你的呼喊。告诉我，这所神殿里发生了什么。”

“你……你是谁？”

虽然知道修女的反应在情理之中，但菲娅还是忍不住觉得麻烦。只不过还没等菲娅解释来历，年轻修女的目光便瞥向菲娅来时的走廊，那里排列着菲娅一路上救下的修女与神官。见到这一幕后，年轻修女的眼里逐渐浮现狂热，再度从地上爬起，不再逃跑，而是面朝菲娅的方向，双膝跪地，做出如同祈祷般的姿势。

“您一定是生命女神大人降下的神使吧！？在暗裔闯进神殿之前，我、我们这些人曾许愿生命女神大人救救我们。女神大人果然没有抛弃她的信徒！”

不。其实抛弃了。

这名修女的精神状态很不安定。

但不否认修女的话，可以省很多事，菲娅没有否认修女的发言，重复之前的问题。

年轻修女立马一五一十的和盘托出，生怕说漏一点，引起菲娅不满。

首先，将修女和神官们绑在墙上的东西叫『混沌』，也就是将神明与暗裔赶到世界树大陆上的东西。其次，袭击神殿的人来自暗裔，这些混沌也是由暗裔释放，可暗裔为什么可以操控混沌，理由不明。最后，暗裔直奔关押着神殿重要犯人的地下而去，理由同样不明。

“最后一个问题。这里有关押精灵国第三公主，莉提·亚莉克希亚·尤希尔么。”

如果这里没有精灵国的第三公主，自己就可以掉头回去。暗裔和教会打起来，和自己一个精灵没关系。

“有！”极为肯定的，年轻修女认真回答道，“我的职责就是负责莉提公主的一日三餐。”

“啧。”

菲娅皱起眉。修女则满脸惊恐地发问。

“您……您怎么了？”

“她的情况怎么样？告诉我去她那里的方法。”

“莉提公主除了没胃口，身体很健康。主教大人说，她是我们和精灵国用来交涉的重要人质，必须好好对待。去路……进了这扇门一直往左走，最里面的房间就是关押莉提公主的牢房。”

算是没白救这名修女。

多看了眼修女的状态，确认她只要休息一会儿就能恢复体力后，菲娅不再多言，无视修女呼喊，直奔半掩的青铜大门而去。

阴暗与湿冷感瞬间充斥全身。由于地下长期关押犯人，通风极差，空气中飘荡着淡淡的汗臭，让菲娅忍不住皱眉。

“——『照明』。”

与白炽灯相近的光明自菲娅右手升起，菲娅身边五米内的黑暗顿时被驱散。随后，『超演算』将『照明』魔法的信息录入到菲娅脑海。

通往地下的通道十分宽敞，四周墙壁呈现灰蒙蒙的暗色。由于『照明』魔法亮度有限，远处漆黑一片，看不清有什么，菲娅仅能凭借精灵的优秀听觉，从通道尽头传来的粘液蠕动声，判断混沌距离自己不远。

说不定在找机会伏击自己。

既然如此——

菲娅将『照明』的魔力输出最大化。

仅仅一个呼吸的时间，如同照明弹般的强烈白光便点亮通道，倘若把这份光明放在没有障碍物的黑夜，方圆1.5公里内的夜空都将化为白昼。

窸窸窣窣。

就像见到光的老鼠，当『照明』延伸至通道远处后，原本匍匐在通道顶部，等菲娅接近后猛扑上来的混沌，立刻如潮水般退去。

有智慧的黏体不管在哪个世界都很棘手。

菲娅撇了撇嘴，顶着照明弹的强烈光辉继续前进。

按照年轻修女的说法，闯入神殿的暗裔只有一男一女。男性身材高大，身上存在非人特征，女性则身材娇小，如同人类十三四岁的女孩。二人似乎在寻找某种东西，还曾逼问过神官，试图打探情报，只是神官宁死不屈，二人没能得到想要的信息。

虽然不知道他们的目的是什么，但如果伤害到自己那位素未谋面的妹妹，自己这个姐姐可就要不客气了。

想到这里，菲娅加快脚步，在回荡着嗒嗒声的寂静通道里，迎来第一个岔路。

脑海里回想起年轻修女的话。

左边。

下意识向左踏出一步。

刹那间，强烈的违和感侵袭菲娅全身，右脚并没有感受到大地应有的坚实，而是一种软绵绵的、如同踩进泥泽的讨厌触感。

下一秒。

呲——

早已埋伏好的混沌分别从地面和天花板两个方向扑向菲娅，剩下的一股混沌则绕到菲娅后方，切断退路。

近似盐酸的刺鼻气味与腐烂肉体的臭味扑面而来。

可惜，尽管混沌的速度已经很快，但相对于菲娅的反应而言，还是太慢。

“不知死活。”

『精灵火』

以自身为中心，菲娅身边一米的范围骤然升腾起烈焰。为了避免灰烬洒落到身上，在扩散开的火墙后，菲娅还隐藏了一层细密『风刃』，交织的青色光刃如同蛛网，伴随空气震动的嗡鸣，将菲娅牢牢包裹在内。

眨眼时间，火焰墙壁与混沌交织在一起。

与菲娅想象中不同的是，本该瞬间化为飞灰的混沌并未立刻消失，而是坚持了半秒才泛白脆化，最终在『风刃』的撕扯下，化为无数灰烬。

此外，由于菲娅没有控制火墙与风刃朝远处扩散，在这之后，菲娅还听见野兽发出的悲鸣。

“嗯？”

听见声音的菲娅心中升起警觉，凝聚出两道呈现十字的风刃，直奔发出悲鸣的前方而去。

先是利刃砍入肉体的沉闷声响，然后是肉块落地的噗通声。

当遮蔽视野的灰烬散去后，菲娅身前已然多了几具正在流血的尸块。因为先后被火墙与风刃招待，尸体的外形已惨不忍睹。

“魔狼？”

外形类似狼，四肢却极为粗壮，皮肤呈现披着鳞片的黑色。菲娅在《魔女秘史》上见过这种名为『魔狼』的魔物。没有魔力的普通人在野外遭遇魔狼，结局只可能是成为魔狼的食物，哪怕训练有素的士兵，也难以在一对一的战斗里胜过它们。

考虑到之前的双角牛族能借助魔法道具轻易潜入城内，这些魔狼应该也是那两名暗裔带进来的东西。这几只魔狼应该是想趁混沌遮蔽自己视线的时机，扑过来攻击自己。

但它们太脆弱了。

跨过魔狼的尸体，菲娅继续前进。

有了刚才的前车之鉴，此后菲娅在进入岔路前会刻意停下来，先用『探查之风』扫视一遍。拜此所赐，暗裔设下的陷阱除了稍微拖延了些时间，基本没有给菲娅带来困扰。唯一值得一提的，只有随着菲娅的深入，混沌的力量越来越强，从最初只是碰到火焰便湮灭，变成能在火焰里坚持一到两秒。

“难怪连神都感到棘手。”

再度用『精灵火』烧掉埋伏在天花板上的混沌，菲娅喉咙里发出不耐的闷哼。一路上自己已经烧掉不知道多少混沌，但依旧感觉不到混沌的进攻势头有所减弱。倘若换做寻常魔法咏唱者，根本走不到这里魔力便会耗光——一路上菲娅见到不少被混沌吞噬了生命的圣骑士，他们脸上的恐惧与绝望，以及扭曲到违反人类极限的动作，足以说明普通人在混沌面前的无力，大部分人甚至只剩下半截身子。

绝非令人好过的画面。

这也让菲娅内心一沉。精灵国的第三公主由于年幼，并不像长公主一样拥有极强实力，她的力量只相当于第二位阶的魔法咏唱者，如果莉提遇见这种程度的混沌，结局可想而知。

只希望关押莉提的牢房能像年轻修女说的那样，由多重魔法阵保护，即使被第四位阶魔法正面轰击，也不会有丝毫损伤。

否则不论暗裔还是教会，自己都会让他们在火焰中后悔。

◇

“嗷呜！”

伴随十连发火球射出，被饱和式攻击的三头魔狼倒飞而出，扑腾几下后便失去活力，空气中随之弥漫起皮革烧焦的兽臭。

“三十五。”

低声计数，菲娅丢下魔狼，再度一步跨出。

从刚才开始，魔狼和混沌的数量便大大降低，这让菲娅的前进速度快了不少，但令人心情不好的是，路上菲娅一个活人也没遇见，圣骑士的尸体越来越多，死状也越发凄惨，浓郁的血腥味让人一阵反胃。

“这个是……”

当菲娅准备继续前进时，一具倒在地上的女性尸体引起菲娅注意，她微微皱眉，停下脚步。

既非圣骑士也不是修女，而是穿着囚犯服装，带着镣铐的女性。更关键的是，这名女性拥有代表精灵身份的尖耳。当菲娅把目光眺向稍远一些的地方时，更多衣着囚犯服装的尸体出现在菲娅视野内。

“出逃的过程里被混沌与魔狼拦截么。”

屏住呼吸，菲娅捡起属于圣骑士的直剑，一具具检查附近种族为精灵的尸体。

这些精灵不是男性，就是年龄明显偏大，其中没有身材比自己还矮小的存在，换言之，莉提不在里面。

让人松了口气。

“重整势态，不要放弃！一定会有人来救我们！”

“可我们的魔力已经用完了。”

“妈的，混沌怎么会和暗裔勾结在一起！”

“除了坚守别无选择，溃散只会被这群杂碎逐个击破——想办法救出主教大人，主教大人的信仰魔法可以带我们走出去！”

通道前方传来人声。

听起来陷入了苦战。

“那边的精灵，放下成见，我们的敌人是暗裔和混沌，一起合力突围出去！”

“在没见到莉提殿下之前，我们不会撤退。”

这个成熟的声音是——安娜塔西雅？

立刻解除伪装，菲娅加大『精灵火』的威力，冒着引起通道坍塌的危险，一把火烧掉所有拦路魔狼与混沌，顶着灰烬，直奔传来声音的地方。

一处敞厅出现在菲娅眼前。

从摆在敞厅附近的武器架看，这里是圣骑士的训练场。

人群一共分为两批，一批是靠近大殿里侧，远离菲娅的圣骑士，另一批则是距离菲娅只有不到二十米的安娜塔西雅一行。大概是在执行潜入调查的任务，安娜塔西雅身边只有一位下属，身上也穿着圣骑士的盔甲。

至于双方的敌人，虽然也有混沌和魔狼，但更令人瞩目的是四只飘荡在大厅内、如同大号水母，却长着人脸的东西，颇有些像恐怖游戏里的幽灵，然而体型却至少有三四层楼那么高。

由于菲娅手中的“太阳”。一时间，所有人都把目光放在菲娅身上，尤其是安娜塔西雅，在见到菲娅标志性的黑色披肩双马尾后，蓝色眼眸一下睁大。

“殿下！”

“安娜塔西雅，后面！”

大号水母趁安娜塔西雅回头看向菲娅的时机，猛然从空中朝安娜塔西雅发起冲刺。尽管水母的体型看起来应该行动缓慢，但速度却远超菲娅预计。

没有选择有弹道的火球，而是直接设定好坐标的空爆。之前因为身处狭窄通道，菲娅一直控制着『精灵火』的威力，避免爆炸，但这里是敞厅，即使让『精灵火』爆炸开来，也不会让地下坍塌。

轰！

刺目的烈焰红莲顿时以水母为中心升腾而起。由于距离过近，爆炸产生的冲击波甚至让安娜塔西雅全身一震，震耳欲聋的轰鸣回荡在大殿内，让整个地下都跟着颤动。

然而令菲娅惊讶的是，半透明水母并未被炸得四分五裂，而是仅仅被破坏俯冲势头，等到烟尘散去后，又摇摇晃晃地重新上升，伞柄上的人脸恶狠狠盯视菲娅，让后者一阵不爽。

能量体？

脑海里浮现这个想法，菲娅用『探查之风』扫视一眼巨大水母。

——第四位阶。

原来如此。

以安娜塔西雅准第五位阶的实力，不会被第四位阶的魔物缠身，然而因为它们是能量体，所以缺少魔法手段的安娜塔西雅才难以对付。

先和安娜塔西雅汇合吧。

第六十九章 精神冲击

“安娜塔西雅，这里只有你们两个？”

一边警戒着飘荡在大厅内的四只巨大水母，菲娅一边与安娜塔西雅汇合。尽管『精灵火』没能击杀这四只巨大的能量体水母，但仍然造成了些许伤害，而只要能造成伤害，菲娅就不担心自己解决不掉它们。

迄今为止，菲娅还没有体会过魔力耗尽是一种怎样的感受。

“是的。”安娜塔西雅用力点头，见到菲娅到来，安娜塔西雅的神情明显放松许多，划过脸颊的汗水与额前被濡湿的金发说明，安娜塔西雅已经苦战了有一会儿，“殿下，您怎么能来这么危险的地方！”

“先别说我，回答我的问题。”

安娜塔西雅虽然还想说什么，但天职决定她先回答菲娅。

“属下和基里尔原本想调查不沉之月被谁掌控，但在调查途中发现莉提殿下的踪迹，便一路摸索到这里，没想到遇见同样入侵神殿的暗裔。朔月里的暗裔是一月里最强的时刻，殿下，我们得尽快解决这四只幽冥猎人，去找莉提殿下。”

所谓幽冥猎人，应该是指飘荡在大厅里的四只能量体水母。

菲娅望向大厅，名为幽冥猎人的水母正一同盯视自己，足以引起恐怖谷效应的人脸充斥警惕与愤恨。

“我知道莉提被关在哪，我们现在去找她。”

“幽冥猎人可以穿墙而过。一旦进入狭窄通道，我们很难发挥自己的力量，属下和教会的圣骑士之所以待在这处大殿，就是为了避免进入地形狭窄的地方。”

“连殿下的『灾厄红莲』都难以对它们造成伤害，队长，我们只能把希望寄托在那边的红衣主教身上，教会的信仰魔法可以克制这群幽灵。”

全身穿着铠甲，名为基里尔的男性精灵指向大殿中央的天花板。在呈圆形的训练场正中，悬挂着一个完全由混沌形成的、有着水滴外表的巨大球体。球体正下方，则是一具被混沌吞掉脑袋，只露出下半截身体、身披红袍的人。

由于身体一动不动，菲娅第一眼还以为男人已经死掉，不过『探查之风』反馈对方有较强的魔力反应，说明男人还活着。

那应该就是基里尔说的红衣主教。

真的可以把希望寄托在他身上吗？

菲娅心中升起大大的问号，比起认可这个不知道还有没有战斗力的红衣主教，菲娅更相信自己。能量体的概念对她来说不算陌生，对付起来只需等离子光剑或电磁震荡刀一类的武器，哪怕菲娅手边没有这类趁手工具，如今她也有其他选择。

“就是现在！圣骑士挡住魔狼和混沌，神官用祈祷魔法限制幽冥猎人行动，我负责最后一击！”

敞厅另一头传来圣骑士洪亮的指挥声。声音如同吹响战斗号角，因爆炸而陷入短暂平静的敞厅再度混乱起来，大批魔狼和混沌就像没看见圣骑士般，直奔菲娅和安娜塔西雅扑来，仅有很少一部分去拖延圣骑士的脚步。

显然，菲娅被当做头等威胁。

此外，似乎是在指挥魔狼与混沌，四只幽冥猎手发出深海鲸鱼般的鸣叫，让人头皮一阵发麻。

如果患有深海恐惧症的人听见这种声音，肯定会被吓得魂飞魄散。

“它们冲着我们来了！基里尔，保护殿下！”

“是！”

膝盖微微弯下，手持直剑的安娜塔西雅降低身体重心，向前踏出一步。令菲娅在意的是，安娜塔西雅的直剑上附有一层深青色光辉，颇像克蕾雅使用过的『附魔之刃』，区别只在于颜色不同。

向安娜塔西雅发起冲刺的魔狼至少有五十只之多，混沌更是从天花板与地面两个方向进攻，然而安娜塔西雅仅仅只是低声颂唱咒文，等到魔狼与混沌距离她只剩不足五米时，才将积攒的深青色魔力通过直剑横挥而出。

“『龙蛇切裂』！”

离剑而出的深青色光刃迎风暴涨，只是眨眼时间，便已有横贯大半训练场的威势。冰块融化的呲呲声与魔狼的惨叫接二连三响起，但更多魔狼连惨叫都没能发出，便在深青色光刃下被一分为二。安娜塔西雅的攻击如同按下清除键，将扑来的混沌与魔狼一扫而空。

而那些试图从天花板上进攻的混沌，则被菲娅身边的基里尔冻结。只是基里尔的实力明显不如安娜塔西雅，前者仅能将混沌冻住，无法真正解决混沌，菲娅补上几发火球以后，才把天花板上的混沌也清扫掉。

面对菲娅的帮助，戴着头盔的基里尔欲言又止，当菲娅打算询问基里尔想说什么时，大厅另一头的圣骑士也终于和混沌、魔狼组成的浪潮相碰撞。

如果说安娜的应对摧枯拉朽，那么圣骑士一方就可以用艰难与缠斗形容。

魔狼的力量相当强悍，哪怕是举着一人高盾塔的圣骑士，被魔狼正面扑杀后，也会不可控制的后退一步。

不仅如此，魔狼的防御力也相当可观，只要不是直接命中喉咙和眼睛，那些从盾塔缝隙间刺出的长枪仅能击退魔狼，几乎无法对它们造成有效伤害。当长枪与魔狼身上的漆黑鳞片碰撞时，菲娅甚至能捕捉到飞溅出的火花。

至于没有固定形状的混沌，则由圣骑士身后的神官负责处理。

神官通常是使用信仰魔法的魔法咏唱者，不过因为魔力告竭，神官队伍没有选择进攻，而是用名为『祈祷之墙』的防御魔法，制造一道刚好将己方包裹其中的金色帷幕，将混沌与圣骑士隔绝开来。

魔狼可以轻松穿过帷幕，混沌却被阻隔在外，颇有些神奇。

接下来只需要看那名指挥者的表现——还是不用看了。

在『照明』魔法下，指挥者被水母触手拍飞的画面倒影进菲娅眼中。尽管神官里有人用信仰魔法限制了水母的行动，但巨大水母与指挥者的实力差距依旧明显。

好在指挥者的进攻并非完全没有作用，菲娅清晰瞥见，在巨大水母伸出触手拍飞指挥者之前，水母的颜色由半透明变为白色，加上身为能量体，却可以触碰到具有实体的指挥者，刚才那一瞬间，水母应该从能量体变成拥有实体的魔物。

趁水母还没有变回能量体，先来一发『火焰风暴』验证想法。

将坐标设定在飘荡于大厅半空的水母身下，菲娅引爆『火焰风暴』。

橙红色光芒与震撼大地的轰鸣再度现身，不过与刚才仅仅只是破坏巨大水母俯冲的势头不同，此时的巨大水母就像被炸碎的肉块，水状的白色尸块四分五裂，砸在墙壁上发出啪啪脆响。

魔力反应完全消失，敞厅里的四只水母变成三只。

方案可行。

“咳、咳咳，那边的精灵公主，谢谢你！但刚才那样的魔法消耗的魔力太多，这群幽冥猎人没有防御魔法的手段，用更低级的魔法也能解决它们！我负责让它们显形，你干掉他们，我们合力冲出去！”

哪怕被水母重重拍进墙壁，指挥者的声音也依然洪亮，只是沿着嘴角流出的鲜血暴露了他的身体状况，像刚才那样的攻击，他挨不了几下。

还是交给自己吧。

圣骑士的发言争取到了菲娅的好感，菲娅并没有打算按圣骑士说的方法来做。

虽然自己已经知道这群水母的弱点，但先让它们显形再发动攻击，天知道要拖到什么时候，自己并非只有『精灵火』一个魔法可用。

趁混沌被安娜塔西雅与基里尔阻拦，菲娅低声咏唱起魔法。

同伴的死亡明显刺激到了三只水母，三者带着无比愤怒的表情，从三个方向朝菲娅发起俯冲。

明明没有实体，却发出炮弹呼啸而过的声音。

“——『精神冲击』。”

类似克蕾雅使用的『魔法破坏』，一道只有菲娅才能看见的无形波动朝远处震荡而出，然而被命中的水母除了迟滞半秒，便再也没有异常，依旧卷携着刺耳风声朝菲娅俯冲。

但菲娅的目的已经达到。

『精神冲击』果然可以对能量体生效。

先用『精神冲击』将其无力化，然后再用『精灵火』击杀。

『超演算』再度在菲娅脑海里模拟出『精神冲击』的画面，与之前学习的元素魔法不同，『精神冲击』并没有魔力与元素结合的过程，而是将魔力转化为另一种能量，将其压缩后再骤然施放。

那么……

耳边传来安娜塔西雅与基里尔焦急的呼喊，菲娅在脑海里设定出『精神冲击』角度与半径，抬起右手。

『精神冲击』

砰——

倘若有人注意敞厅里弥漫的灰尘便一定能发现，这些灰尘就像被强风吹拂般，猛然卷起浪花，而与这些浪花对应的，则是一道扩散开的冲击。汇聚的能量过于密集，以至于本该呈无色透明的『精神冲击』，让人感到眼前闪过一阵白光。

当三只巨大水母察觉到不对的时候，『精神冲击』已然抵达它们身前。

连接三道水球破碎的脆响。

如同被利刃砍过，三只水母的身体从中爆开，透明血液跟着四散纷飞。

嗯……

准备使用『精灵火』，给予水母最后一击的菲娅表情微妙。

魔法目录上明明写了精神冲击无法杀人，现在却秒杀第四位阶的魔物，如果不是『精神冲击』对能量体有特攻，就是『超演算』对魔法的强化太过头了。

还以为入手了不错的非杀伤性魔法。

在掌握好不同生物对『精神冲击』的抗性之前，还是不要随便对人类使用比较好，万一没控制好力度，将只是犯了小罪的人直接变成傻瓜，自己就麻烦了

“呃……”

“我、我不是在做梦吧？长公主殿下，您刚才用了什么魔法……”

安娜塔西雅与基里尔一同愣住，伸出的手尴尬悬在空中。二人都做好用身体为菲娅抵挡攻击的准备，然而菲娅只是抬了抬手，便将危机化解。

三只第四位阶的幽冥猎人，哪怕换成修习神圣魔法的第五位阶魔法咏唱者，也需要缠斗才能解决，菲娅却连咏唱过程都直接省略，用一种他们从未见过的全新魔法，眨眼击杀幽冥猎人。

自觉做了极为瞩目的事情，菲娅强行压下心中的诧异，维持面无表情的威严模样。

“不要声张，去救莉提。”

“是！”

听见莉提二字，安娜塔西雅与基里尔的神情一下变得极为严肃。

至于那些圣骑士——菲娅瞥了眼敞厅另一头，那些圣骑士依旧在和混沌与魔狼缠斗——看在他们愿意和自己合作的份上，姑且帮他们一把。

计算好弹道，菲娅朝远处的混沌与魔狼投射总计五百发的火球，伴随炮弹洗地般的炸响与绚烂火光，只是几个呼吸的时间，敞厅内便只剩天花板还剩下部分混沌，原本平整的大地变得遍布弹坑与烧焦尸体，难闻的臭味让人阵阵皱眉。

获救的圣骑士不禁面面相觑。

考虑到圣骑士的体力与魔力都耗尽，可能走不了一半就会被混沌拦截，菲娅又瞥向天花板上被混沌吃掉脑袋的红衣主教，随手释放风刃，将红衣主教从水滴里释放出来。

呆愣着的圣骑士与神官顿时不再犹豫，朝他们的主教一拥而上，而最初的那名指挥者也终于回过神来，气喘吁吁地跑到菲娅面前，神情复杂的同时，目光又充满感激。

“谢……谢谢你……我们明明是敌人，你却救了我们……”

“赶紧离开这里，这里不是你们可以待的地方。”

“等等，你们是想找莉提公主吧！”在菲娅转身时，指挥者连忙举起右手叫住菲娅，“一直顺着通道往左走就能找到她，刚才审判长大人已经带人深入地下救她，你们不用担心！”

没有回答圣骑士，菲娅径直带着安娜塔西雅与基里尔离开。

身后继续传来指挥者洪亮的呼喊。

“教会不会忘记你们的恩情！回到地上以后，我会把这次事情汇报给主教大人，让二位能好好坐在桌上说话！”

明明是救命之恩，却还想着谈判，菲娅撇了撇嘴，等回到地上后，自己非得找这群笃信神者敲诈一大笔，作为精灵公主的功绩送回国内。

菲娅是认真的。

有了基里尔与安娜塔西雅协助，前进过程变得格外轻松。

菲娅负责开辟道路，基里尔与安娜塔西雅则负责防御可能从后方偷袭的混沌。经过两个岔路后，三人终于来到关押莉提的地方——此处已是通道尽头，再也没有延伸下去的路。

『精灵火』

熟练烧尽通道里的所有混沌，菲娅视野里呈现三扇关紧的铁门。如年轻修女所说，三扇铁门被强力魔法阵守护，即使被『精灵火』掠过，也只是泛起阵阵紫色光芒。但令菲娅奇怪的是，她并未见到指挥者说的审判长，『探查之风』也显示三扇门后的人没有被带走。

不论如何，里面的人是安全的。这个事实让菲娅放心不少，自己并未来晚。

有血缘关系的妹妹吗……

向前迈出一步的同时，菲娅内心喃喃，她在原本的世界不存在亲人，因此这种即将与亲人见面的场合，让她有种不知道该用什么表情应对的不安。

不知道自己这位素未谋面的妹妹，会不会像安娜塔西雅一样认可自己。

想到这里，菲娅内心不受控制地紧张起来，能够释放十阶魔法的手竟微微出汗。

“呼——”

犹豫下去也不会改变结果，还是抱着最坏的打算，去见自己的这位妹妹吧。

莉提·亚莉克希亚·尤希尔。

但愿性格能好一点。

这样想着的菲娅对身后的安娜塔西雅和基里尔点点头，走到有着第二位阶魔力反应的房间前，手中汇聚强化后的『风刃』，强行破门而入。

第七十章 妹妹

由于混沌消耗了结界的大部分魔力，菲娅很轻易便破坏铁门。

一间与普通卧室无异的房间展现在菲娅眼前。

除了没有窗户，几乎看不出这里是牢房。菲娅的目光稍微扫视一圈，便集中在房间中唯一一个身影上。

蜷缩在床的角落，正用混杂了害怕与慌张神色看着自己的年幼精灵。

菲娅自认自己已经足够年幼，但面前这位小巧尖耳从紫发中探出的精灵比自己更甚，外表只相当于人类十二三岁的女孩。白色连衣裙勾勒下的娇小身体，给人一种只要稍稍用力，就会碰碎的错觉，披散开的紫色在床上肆意铺开，可爱脚趾也都蜷缩起来。

由于害怕到极点，年幼精灵正双手抱紧膝盖，玫瑰色的眼睛里噙着些许泪光。

如果说精灵公主是优雅而睿智的象征，那么面前的精灵便是可爱到极致的产物。属于能让人心生强烈保护欲的类型，让人联想到小动物。

——如果是普通人，感想便到此为止。

在菲娅眼里，面前的精灵给她一种别样感觉。尤其是目光交错的时候，一种难以用语言形容的联系感让她心头一跳，似乎自己早就认识这名年幼精灵，就像当初第一次见到安娜塔西雅一样，可以无条件信任对方。血脉相连的感觉令菲娅心中升起无比亲切。

这就是自己的妹妹，精灵国第三公主，莉提·亚莉克希亚·尤希尔。

意识到这里，菲娅内心涌起火热，但没有体验过亲情的她不知道该作何表现，直到莉提用颤抖的声音发问。

“姐……姐姐？”

“莉提殿下！”与菲娅擦身而过，安娜塔西雅冲到床边，确认莉提身上没有伤痕后，才长长松了口气，“已经没事了，殿下来救您了。基里尔，去确认另外两个房间里的人。”

“好的。”

把手伸向眼角残留泪痕的莉提，安娜塔西雅协助莉提从床上走下。

这可真是……让人尴尬。

菲娅尴尬地杵在原地。

原本应该由自己去牵莉提的手，或者因为感动的相会，上前抱住莉提，但自己没有对莉提的任何记忆，陌生感令人犹豫了一瞬。

这样可没有精灵公主的样子，尽管有些困难，但不去尝试就无法前进，自己该做一个姐姐应该做的事情。

悄然吸了口气，菲娅上前一步。

“莉提，你还好吧？”

“啊……”被菲娅的问题问的一愣，莉提玫瑰色的眼眸中浮现茫然，然后又迅速一副受宠若惊的模样，不好意思地低下头，声音也小下去“还、还好，谢谢姐姐。”

啊呀，真是有礼貌的孩子。

菲娅不禁在内心感叹。

起初自己还担心这位妹妹会是娇生惯养，娇蛮任性，不讲道理的公主，没想到完全相反。莉提应该是通情达理，天真可爱的类型。

心中的担忧顿时放下，菲娅如同对待邻居家的小孩般，下意识摸了摸莉提的脑袋，然而这个动作却让莉提如同触电般肩头一跳，立刻抬起头来，眼中充斥不可思议之色。

不过相比于莉提的震惊，菲娅的感受要更甚，自己只是像长辈一样抚摸莉提的头，莉提却像看见恶魔般全身一震，不知道的人还以为自己经常虐待莉提，以至于莉提很害怕自己。

等等——事实不会真是如此吧？

菲娅忍不住多看了莉提一眼，而后者则小心翼翼地抬起头，用一种仿佛在观察什么的眼神窥探菲娅，可爱的紫红大眼里既有惊讶，也有好奇。

“队长，人找到了！”

房间外传来基里尔的声音，伴随锁链响起的哗啦声，一共三名精灵出现在门口。三位精灵全部是成年男性，区别在于其中两人的衣着打扮明显是贵族，另一人则戴着镣铐，身穿囚服。

与莉提相比，三人的脸色要差许多，尤其是那两位成年贵族，眼窝深凹下去的模样，仿佛饿了很久。

“无耻的叛徒！”

还未等菲娅开口，站在门口的一名精灵贵族便用力一脚，踢倒身穿囚服的男人，他的动作也点燃旁边另一位男性的怒火，另一名男性随即踩在囚犯脸上，不顾囚犯吃痛的大喊，用尽力气发泄心中愤恨。

“艾文伯爵大人，亚尔弗列得大人？你们怎么在这里？”

见到两名四五十岁的男人，安娜塔西雅成熟的脸庞浮现惊讶。

两名贵族气喘吁吁地停下发泄，全身因愤怒到极点而不断颤抖。

被称为艾文伯爵的削瘦男人指着地上的囚犯怒骂。

“就是因为他，我们才会到这个鬼地方。我和亚尔弗列得带队追赶绑走莉提殿下的这个混蛋，结果在山谷里被他提前通知的圣骑士阻截。”

似乎还觉得不解气，话音落下后，贵族男人再度一脚踩在囚犯脸上。

“他就是那个叛徒？”

霎时间，安娜塔西雅脸色阴沉下去，一股锐利的寒意跟着涌现在房间内。她一言不发地上前，两名贵族则像是感受到了什么，朝两边让开，紧接着，安娜塔西雅毫不留情地一脚踢在叛徒腰际，庞大的力道让叛徒整个人从地上飞起，重重砸在通道另一侧的墙壁上。

骨骼断裂的脆响与响彻地下的惨叫让人心脏一紧。

虽然凄惨，但也罪有应得。

菲娅并未投以同情，背叛者不论在哪个世界都无法让人容忍，安娜塔西雅没有直接对着他脖子来一刀，就已经是手下留情。

“基里尔，把他双手废掉，毁了魔涌。他必须带回希利瓦尔，就这样杀掉太便宜他，我要让所有人看见，背叛者是什么下场。”

“是！”

“艾文伯爵，亚尔弗列得大人，接下来就交给我们吧。”

“啊啊，拜托了。”两位贵族的目光绕过安娜塔西雅，落在后面的菲娅身上。此前没见到菲娅时，两人的脸色都不太好，但当他们看见留着黑色披肩双马尾的菲娅后，脸上顿时浮现希望之色，诚恳地躬身行礼，“十分感谢您的援救，长公主殿下。之前教会的人还欺骗我们，说您在不沉之月的埋伏下遇难，现在看来，那只是他们瓦解我们信心的谎言。”

这里应该表现出精灵公主的威严。

做出如此判断，菲娅维持面无表情的模样。

“我确实遭遇不沉之月，但不沉之月只带来了一点小小的麻烦。此地不宜久留，赶紧离开这里。安娜塔西雅殿后，我走在前面。”

说话的同时，菲娅主动走出房门。出于保护莉提的想法，菲娅顺手牵起莉提的手。

没有人能拒绝一位既可爱又懂礼貌的年幼妹妹，尤其是菲娅这种以前没有妹妹的人，对妹妹这种生物有着极为强烈的好感。

出乎意料的是，当菲娅的手碰到莉提时，莉提再度肩头一跳，手也跟着缩回。

难道精灵公主真做过给莉提留下心理阴影的事情？

可惜菲娅不记得精灵公主以前对莉提做过什么，只能在失忆的背景下发问。

“怎么了？”

“没……没什么……”

怯生生回握住菲娅的手，莉提畏缩着脖子，小心翼翼地走到菲娅身边。

虽然很好奇，但现在还是先把人带到安全的地方更重要。

一行七人顺着来时的路往回走。

由于菲娅已经清理过一次混沌，回程的路便变得极为简单。遗憾的是，通道两侧的牢房再也没有活人，整个地下一片死寂。地面到处是魔狼留下的尸体与血迹，脚踩在血滩里发出的水声经过墙壁反射，让人不禁胆寒，宛如大型坟场。

似乎受不了这份沉默氛围，莉提胆怯的声音响起。

“姐姐好像……好像变了一个人。”

果然来了。

菲娅胸口一紧，尽管她早已做好心理准备，但真正被问到的时候，还是忍不住紧张。好在队伍后面的安娜塔西雅及时解释。

“殿下被不沉之月重创，失去记忆。所以现在的殿下才会和莉提殿下您印象里的殿下有出入。抱歉，是我没有保护好殿下，回去以后，我会向圣树赎罪。”

“失去记忆……”

维持被菲娅牵着的姿势，紫色长发在身后披散开的莉提低下头。倘若菲娅此时能看见莉提的表情，便一定可以发现，莉提脸上已没有刚才的害怕与慌张，取而代之的是一副认真思考的神色。

与莉提相比，队伍中的两名贵族反应要大得多。

“失去记忆？！安娜塔西雅，这不是小事，长公主殿下已经被陛下立为王储，失去记忆意味着什么，你很清楚吧？身为殿下的贴身仆人，为什么你还活着，长公主殿下却失去记忆！”

“别忘了当初如果不是长公主殿下开恩，你和你父亲早就死了！”

并未狡辩，安娜塔西雅只是羞愧地低下头。

“……我愿意承担所有责任。”

走在前面的菲娅连连皱眉。

哪怕她知道两名贵族的责难在情理之中，甚至正因为两名贵族站在自己这一边，所以他们才责难安娜塔西雅，但安娜塔西雅对自己有着非同寻常的意义，菲娅不喜欢这种场面。

“够了，不要再苛责安娜塔西雅。我只是忘记了人，掌握的魔法没有忘却。”

“还、还记得魔法……”

“那就好。”

两名贵族明显松了口气，接着又连忙解释。

“长公主殿下您虽被立为王储，但这个地位并不稳定。诚然，您在陛下所有子嗣中，是最优秀的一个，可您的竞争者不止是明面上的这些，还有陛下的兄弟姐妹，乃至我们不知道的私生子。曾经的第一王子就是被陛下的哥哥毒杀。国内窥伺您地位的人很多，您必须时刻保持自己的实力和名誉。”

“我建议把长公主殿下失忆一事隐瞒下来，直到殿下恢复过去的记忆，再选择回到希利瓦尔。”

这是非要把自己往王位上推啊。

菲娅不禁困扰起来。不知为何，菲娅一直对王位没有向往（菲娅曾经身为掌控全宇宙的AI，区区一个王位，能有吸引力才奇怪），不过她并未把心声说出口。反正精灵寿命悠长，现在的精灵王也还算年轻，自己一时半会不用考虑成为国王的事。

比起这个，还是安娜塔西雅的过去更让菲娅在意。

此前安娜塔西雅对菲娅说过，菲娅是将她从泥潭中拯救出的太阳，然而菲娅一直以为那是一种夸张的形容，大概是指提拔了安娜塔西雅，但从两名贵族的发言中可以感受到，这里面颇为复杂。

回去以后问问莉提好了。

菲娅转移话题。

“话说回来，教会的人为什么把叛徒也关在牢房里。”

“我、我知道。”握着菲娅的手稍稍用力，莉提可爱的脸上已没有害怕神色，“教会的人想利用我们和这名叛徒，与父亲大人谈判。”

“谈判？”

“嗯。这是我从平时为我送餐的修女和圣骑士那里问到的消息。那名修女说，教会上层的人一开始想速战速决，直扑王城，逼迫父亲大人投降。但他们没想到，因为姐姐您的建议，我们在边境投入比平日里多得多的士兵，让他们的计划流产。长达两年的战争打乱了教会的布置，他们已无力支撑继续下去的消耗，于是想利用我们做筹码，换取两边休战。”

吞咽了口口水——符合年龄的动作让菲娅感到异常可爱——莉提继续补充。

“据说他们一开始打算通过消灭您，动用武力迫使父亲大人求和，但‘已死’的您不知为何又现身奥罗拉城，加上出现在涸竭荒漠的魔法灾难让教会大感不妙，他们便想找到姐姐您谈判。教会上层也不是铁板一块，现在反对战争的一派已经完全胜过当初决定发起战争的一派。”

“他们连这些都告诉莉提了么……”

“因为我是小孩子，所以他们才放松警惕。不止是教会的事情，他们连家事都一五一十的全说了哦~”

像是感到自豪般，莉提挺起毫无看点的胸脯。

或许是菲娅的错觉，菲娅总觉得自从安娜塔西雅说出自己失忆的事情以后，莉提就有意无意的把身体往自己身上靠，胆子也比一开始大了很多。

尤其是不小心踩到魔狼尸体的时候，莉提会一边发出害怕似的尖叫，一边紧紧搂住菲娅手臂。

老实说，有些硌人。

这方面还是克蕾雅更好。

一想起克蕾雅在外面等着自己，菲娅的脚步顿时加快。

然而，令菲娅感到奇怪的是，自己脚下的路和来时存在些许出入。按照这个速度，现在己方应该已经走出通道，而自己却依旧没有看到出口的光亮。

说起来，圣骑士的指挥者说过，他们的审判长去救援莉提，但自己却一直没遇见那名审判长——

通道前方传来火光，菲娅停下脚步。

“姐姐，前面有人！”

“嗯。”

通道就像被人拦腰截断般，一个直径超过千米，向下深凹的坑洞出现在众人眼前，零星的打斗声正从坑洞下方传来。

当菲娅走进查看时，如红宝石般瑰丽的瞳孔顿时一缩。

坑洞里确实有教会所属的圣骑士，但与圣骑士对峙的人却并非魔狼与混沌，而是一头有着城堡大小的暗紫色巨龙，以及站在巨龙头顶，任由灰色长发披散开的年**孩。

如同察觉到菲娅的视线般，女孩与巨龙一同抬头，将目光放在看向他们的菲娅身上。

“终于来了，精灵公主。”

第七十二章 不沉之月的沉没

如果不是身处紧张时刻，菲娅一定会停下来认真欣赏这份绝景。

但现在的她没有那样的余裕。

由于月龙的扫射穿透天花板，直达地面，如今就连地上神殿，也都在月龙扫射下被一分为二，伴随墙壁破裂声，接二连三倒塌。

更令人棘手的是，一口气释放了大量魔力的月龙并未失去战斗力。菲娅才刚落到安全地点，月龙便撞破天花板，直追菲娅。

城堡大小的身躯重重砸在地面，地动山摇的震颤险些令人站不稳。

“姐姐，他追过来了！”

紧紧搂着菲娅脖子的莉提大喊。

“莉提先去找安娜塔西雅，这里交给我。”

虽然莉提轻飘飘的身体几乎没有重量，但自己总不能抱着莉提战斗。

“好的！”

放下莉提，重新变回独自一人的菲娅抬头凝视月龙，后者正处于愤怒的顶点，粗重鼻息即使远在几十米外的菲娅都能听见。

这是开启二阶段了吗？

菲娅感到一阵不耐。

游戏里的boss有二阶段，菲娅觉得十分合理——如果一个boss没有二阶段，上来就被玩家轻松干掉，那才叫不合理。然而换到现实，除了麻烦，菲娅就没有其他感想。

回去之后一定要找克蕾雅把『附魔之刃』和『飞行』学会。

现在就勉强用拳头应付一下吧。

这样想着的菲娅双手轻碰在一起，精致五官浮现好战神情。

“怎样？还要继续么。”

“伪装成精灵公主的神之子——”

话到中途，月龙的声音戛然而止，他抬起一边龙爪，捂住头颅，声音也从AI合成般的音效，变为偏向成熟男性的嗓音。

“绝对恶，你欺骗了我，唔呃……”

这是在干嘛？

菲娅微微歪头，脑袋上浮现问号。

仔细看的话，月龙的一边眼睛呈现血红色，另一边则是蓝色，模样颇为诡异。

如同两个灵魂在争夺身体的控制权。

仿佛在极力压制身体的暴走，月龙身体剧烈颤抖的同时，语气艰涩地说道。

“精灵公主，快，破坏我身上的混沌，时间来不及了，不沉之月……不沉之月要脱离掌控了……快！”

“喂——”

“快啊啊啊啊啊啊！！！”

催促才刚落下，月龙象征理智的蓝色眼眸便再度覆盖上血红，仰头发出响彻天际的龙吟。

所以刚才和自己说话的那头月龙才是真正的月龙，而现在这头月龙，其实是被什么东西剥夺了意识？破坏身上的混沌是指……

顺着月龙仰起头的动作，菲娅目光聚焦在月龙胸口。在地下的时候菲娅就注意到，月龙胸口挂着一个由混沌形成的外置心脏。菲娅一直以为这是类似共生的生态，可从月龙刚才的发言看，事实并非如此。

月龙之所以能取回片刻意识，应该和这个外置心脏受损有关。从坍塌的地下空间里冲出来时，混沌组成的心脏受到冲击，此刻正一股股喷涌出血液般的黑色混沌。

但那个“不沉之月脱离掌控”是怎么回事？

菲娅下意识抬头，此时不沉之月依旧悬挂在城市上空，与往日相比没有任何变化。

还是先把月龙身上的混沌解开，然后再询问发生了什么。

行动的思路非常清晰，菲娅一步跃向月龙，而见到菲娅手中没有武器，失去理智的月龙直接朝菲娅挥动龙爪，试图将菲娅一把拍在地上。

可惜菲娅早已做好准备。

因为那层紫色魔法盾，自己的魔法很难伤到月龙，可这不代表月龙完全不受魔法影响，菲娅交替使用『精神冲击』与『火焰风暴』，依靠爆炸，硬生生阻断月龙下挥龙爪的动作。

但月龙也并未孤注一掷地将希望寄托在龙爪上，当『火焰风暴』的尘埃散去后，菲娅迎来之前的巨龙吐息，然而这次吐息不再是火焰，而是一股令人胆寒的黑色雾气。

在地下用魔法交战的时候，菲娅曾见过这种黑色雾气，凡是被它沾染的东西，全都像被强酸腐蚀一般，不停发出呲呲声。

哪怕『纳米机体』保证自己不会在侵蚀下死亡，疼痛也够呛。

稍作思考，在空中无法转向的菲娅开始急速咏唱。

“——『冰弹』”

一枚仅有拳头大小的冰块朝吐息弹射。

菲娅的目的显然不是这个。

『超演算』以闪电般的速度解析『冰弹』构成，得到信息的菲娅迅速在脚下制造『冰弹』。

一枚直径为三米的巨大冰球为菲娅提供支点。借助冰球，菲娅在空中垂直起跳，险而又险地与吐息擦身而过，接着再度借用『冰弹』作为支点，斜向下朝月龙俯冲。

当然，仅仅如此还不够保险。为了避免吐息再找上自己，菲娅将坐标设定在月龙正上方，召唤最大化的『冰弹』。

直接使用魔法不起作用，那么用魔法召唤的物理攻击呢？

直径接近三十米，仿佛陨石的蓝色冰山笔直砸向月龙。

月龙还未反应过来，二者便已亲密接触。

嘭！

之前菲娅的一拳虽然也有这般效果，但因为菲娅个头太小，站在远处的人们并不清楚发生了什么，而现在，偌大无比、宛若流星的巨大冰山则相当明显。

菲娅甚至能听见远处圣骑士发出惊叹呼声，连“屠龙者”这样的称号都钻进耳中。

被冰山砸中，月龙身体猛地一沉，大地跟着发出痛苦呻吟，蛛网状龟裂以月龙为中心朝四周蔓延，月龙头上的双角也因无法支撑冰山的重量拦腰折断，清脆的断裂声在广场响起。

随后，整个奥罗拉城回荡充满愤怒的吼叫。

月龙嘴中再度浮现刚才的黑色球体。

不能给他用出来的机会。

胸中升起勇气，菲娅将全身力量灌注在右拳，直扑月龙下颚。

毫不留情，力求一击击倒月龙的力量。

如果说刚才的冰山只是让月龙身体一沉，那么现在灌注了菲娅全身力气的一击，则令月龙如同被铁锤抽中，巨大龙身顺着传遍身体的巨力朝一侧翻滚，被菲娅击中的下颚甚至发出骨骼断裂的脆响，出现明显错位。

菲娅则趁此时跳向月龙胸口处的外置心脏。

至少有三四米大小。

近距离观察下，混沌形成的心脏实在有够恶心。

混沌形成的“血管”盘根错节，穿透月龙皮肤，与月龙体内的血肉连接在一起。

察觉到有人靠近，混沌开始尝试攀爬菲娅双腿，她啧了啧舌，弯下腰，右手贴上混沌形成的心脏表面。

这个距离下，月龙身上的深紫色薄膜已无法阻碍自己的魔法。

菲娅将魔力向手心灌注。

『火焰风暴』

轰！

比先前小许多的火柱自巨龙胸**发，混沌形成的心脏瞬间四分五裂。月龙也在同一时间歪斜着倒在地上，发出沉重喘息，不祥的赤红眼眸逐渐恢复成理智的深蓝色。

“喂，你刚才想说——”

“后、后面！”

月龙强行打断菲娅的发言，紧接着，菲娅突然感到头顶传来一阵锋锐的危险感，大地变得明亮，熟悉的紫色光辉跟着倒映在菲娅眼中。

她不再把注意力放在身前的月龙上，而是扭过头，看向投来紫色辉光的高处。

不沉之月。

原先笼罩奥罗拉城的紫色此刻已然收拢，挂在空中的不沉之月正发出妖异光芒，而不沉之月下方，则是此前菲娅在月龙头顶见到的灰发少女。

废墟上的灰发少女陷入与月龙一样的异常状态，双眼呈现失去理智的赤红，胸口也有一团混沌形成的外置心脏。如今少女正高举法杖，以菲娅听不懂的另一种魔法语言咏唱咒文。

她在操控不沉之月，并且目标是自己。

菲娅不禁感到一丝麻烦，不过并未因此慌张。

精灵公主在不沉之月的攻击下死亡，是因为精灵公主没有反应过来，速度也不如不沉之月，自己则完全不同。先不说『纳米机体』的存在，就算自己的肚子被开个大洞也不会殒命，首先以自己超越音速的速度，不沉之月的攻击很难追上自己。

当然，能阻止不沉之月发动，自然还是阻止不沉之月更好。

菲娅一边朝灰发少女跳跃，一边冷静思考。

这名少女仅为第二位阶，也不具备月龙那样的强悍肉体，用『火焰风暴』或者『精神冲击』，固然能阻止少女继续操纵不沉之月，但她肯定会惨死于自己的魔法下，因此可选择的魔法只剩一个。

并非『冰弹』，而是『奔流』。

近乎同时，不沉之月形成的紫色投枪跟着显现。

等『奔流』发射后，就立刻往其他方向躲闪，以不沉之月的速度，不可能命中自己。

大脑飞速计算好回避方向，菲娅身前涌现巨大涡流。

但客观事实总是出人预料。

“多菲莉娅，快闪开！”

身边响起安娜塔西雅的焦急呼喊。

菲娅内心顿时咯噔一声。

安娜塔西雅一直为精灵公主被不沉之月重创，自己却安然无恙而自责。相同的场景再度出现，安娜塔西雅要做什么，菲娅不用想也知道。

好在还处于可以修正的范围内。

带着安娜塔西雅一起以超音速奔跑，也不是什么难事，单凭力量，即便安娜塔西雅是准第五位阶的战士，也很难和能一拳揍扁巨龙的自己相提并论。

在安娜塔西雅撞开自己前，站稳脚跟的菲娅抢先抱住安娜塔西雅，不等安娜塔西雅开口，一把将安娜塔西雅扛在肩上。

然而一切还未结束。

在下降的不沉之月上方，视野里一道比不沉之月更加明显，更加闪耀的银色光芒显现在星空中。

见到站在银色光芒后方的人影后，菲娅忍不住咋舌。

克蕾雅。

那是自己从未见过的，有着犄角与尾巴，银发与雪色裙裾漫天飘散的克蕾雅。

不再如同月色下的精灵，而是给人以如坠冰窖的寒意，有着赤红眼眸，仿佛月之死神的冰冷少女。

自天际投射而来的银芒，正是出自克蕾雅之手。

如闪电般的银芒迅速与不沉之月接触，迟滞一瞬后，空中响起冰盖破碎的咔咔声，不沉之月就像承受不了如此巨大的能量那样，以肉眼可见的速度浮现一道又一道黑色裂纹，仅仅过了不到一秒，银芒便轻易从不沉之月下方穿出。

半空的紫色投枪也跟着溃散。

但残余的银芒并未消失，而是继续朝下方的灰发少女而去。

哪怕只是剩余的一丝能量，也绝对不是灰发少女能承受的东西。

不能让克蕾雅的双手因为自己沾染鲜血，更不用提这个灰发少女处于被混沌控制的状态，她很可能是无辜的，这也是自己没有对她使用『火焰风暴』的理由。

心中做出决定，菲娅加大对『奔流』的魔力输出，如怒龙般的水龙卷以迅雷之势将灰发少女撞飞，而几乎同一时间，菲娅以前所未有的计算速度，连续释放最大化的『精灵火』、『风刃』与『冰弹』，令其先后出现在银芒的前进路径上。

爆开的火焰风暴令银芒的光泽减弱些许，但银芒的前进速度依旧没有改变，紧接着，『风刃』从侧面狠狠撞在银芒上，再度削弱其威力，最后，直径超过三十米的冰球横亘半空，阻拦银芒继续。

仿佛银针穿透纸张，银芒轻而易举便贯穿『冰弹』，然而这才只是开始，在最初的『冰弹』之后，接二连三的巨大『冰弹』如同不需要消耗魔力般，仅仅一个呼吸的时间，就从空中一直累积到地面。

贯透一张纸很容易，但多层纸累加起来，便困难重重。

正如菲娅所料，当银芒即将坠落在地时，已远远没有最初那般威势，最终甚至连最后一层『冰弹』都没能贯透，便完全湮灭消失，似乎从未出现过。

“呼。”

危机解除，菲娅放下抬起的右手，长吁了口气。

这样就结束了。

——也许不算？

不沉之月发出诡异咔咔声吸引了所有人注意，不论远处准备逃跑的圣骑士，还是更远处不知道发生了什么的普通住民，所有人都抬起头来，看向悬挂在空中的不沉之月。

然后。

啪。

不沉之月在人们注视下骤然碎裂。

以神殿为中心，一层无形的魔力波动朝整座城市扩散，人们感到一阵微风拂过面庞，随后便是自星空洒落的、将世界渲染成梦境的淡紫色光点。

“第八位阶禁咒，『诸神裁断』……”

月龙惊惧的低语在菲娅身后响起。

第八位阶吗。

难怪克蕾雅说她一只手就可以对付安娜塔西雅。

菲娅不禁抬头看向夜空上的克蕾雅，明明是宛如恶魔的姿态，自己却只感到美丽。

克蕾雅确实是恶魔，只不过是勾走了自己心的恶魔。

还好自己比克蕾雅稍强一些，不然现在就该自卑自己不如克蕾雅了吧。

这样想着的菲娅心中升起莞尔，举起左手，朝空中的克蕾雅连连挥舞。

第七十三章 暂歇

解决了最大的敌人月龙后，事态的推进便相当顺利。

广场上的圣骑士仿佛没看见不远处的月龙和菲娅，一股脑涌入化为废墟的神殿救人。安娜塔西雅则与闻讯赶来的禁卫军成员会合，克蕾雅也收回武器，静立在菲娅身后。

至于菲娅本人，则把精力放在昏迷不醒的灰发少女身上。

“这样就好了。”

从空间背包取出在荒漠木屋得到的白银匕首，菲娅小心翼翼地将灰发少女胸口处的混沌与灰发少女分离开，接着以『初阶水疗术』治愈匕首带来的伤势，最后把手帕盖在灰发少女胸口上。

“谢谢你，精灵公主。”伫立在菲娅身后的月龙低下头来，由于菲娅最后一拳力道太大，月龙即便对他自己使用了治愈魔法，发音也依旧不准，“吾对今日之事感到抱歉，如果不是你，吾和缇露露都将在此陨灭。”

“没关系，我的人没有受伤。需要道歉的是那边的圣骑士。”菲娅不在意地摆手，“而且你也是被混沌控制，伤害其他人不是你的本意。”

“弱者不配获得吾的尊敬，区区人类，死了也就死了。吾等原本是想深入地下，救出精灵国的第三公主，卖给你一个人情。顺带再把绝对恶交给吾等的种子种下，然而绝对恶交给吾等的种子乃是混沌，在吾等反应过来前，混沌之种便夺去吾等的意识。此行回去，吾等必将找绝对恶算账。再次感谢你，精灵公主。”

这样说着的月龙朝菲娅伸出一根指头。

是要握手吗？

菲娅不是很懂世界树大陆的礼仪，不过就这样站着实在太尴尬，菲娅思考片刻后，右手握住月龙的尖锐指甲。

龙嘴里发出满意声音，月龙收回龙爪，转而将躺在地上，失去意识的灰发少女握在手中。

“这样契约便成立了，吾等——月龙拉德里克，冷月的缇露露，两人欠你一个人情。若有需要，请勿遗忘吾等。另外，”月龙微微侧过头，充满智慧的蓝色眼睛盯视菲娅手中短匕，“如果吾没记错，此乃上任奇迹魔女，『希望魔女』的随身物品，你是魔女殿堂的一员？”

魔女殿堂？

《魔女秘史》里大量描述了魔女殿堂的信息。这是一个组织松散，却又会相互帮助的团体。只有第九位阶的魔女才能被称为『奇迹魔女』，而唯有奇迹魔女，才能以一己之力指挥其他魔女。

自己在沙漠中火化的那具尸骸，难道是奇迹魔女？

脑海里想着这样的事，菲娅耸了耸肩。

“这是我偶然得到的东西，如果你认识它的主人，可以替我把它还回去。”

“『希望魔女』上次出现还是在一百年前，天知道她有没有子嗣。她的遗物能到你手中，也是一种缘分，你就当做自己的东西，好好收下吧。接下来吾要带缇露露回冷月修养，至于吾的龙角，赠与你作为吾的歉意。”

将断裂的龙角推到菲娅面前，名为拉德里克的月龙轻轻振翅，巨大翅膀掀起的狂风让人忍不住眯起双眼。

在离开之前，月龙像是想起什么般，突然低下头来。

“说起来，你所展现的魔法与力量丝毫不弱于吾，远远超过世人对你‘第七位阶’的描述。尤其是能中断吾魔法的『灵魂震爆』，竟然可以无咏唱连续释放，纵使奇迹魔女，也远没有这般力量。吾有一个问题，不知精灵公主可否解惑。”

面对月龙的疑问，菲娅轻轻点头，表示会回答。

月龙稍微思考。

“吾想说，那日发生在涸竭荒漠的魔法灾难，是你所为么。”

菲娅不禁莞尔。

“如果你是说几天前那场巨大爆炸的话，应该没错。”

月龙顿时沉默下去，旋即仰起头，发出震耳欲聋的大笑。

“哈哈哈哈！有趣，有趣！既然如此，吾便没有任何遗憾，输给远超奇迹魔女的阁下，吾等不冤——不，能与神使般的阁下战斗，此乃吾等的荣誉。感谢阁下给予吾等与强者交手的机会，吾会珍惜。来日吾等必将亲自前往精灵国送上谢礼，我们会再见的！”

“啊啊，到时候我们可以坐下来好好聊聊。”

最好把龙语魔法，尤其是那层能弱化魔法伤害的紫色魔法盾教给我。

心中想着的同时，菲娅轻轻挥手，目送月龙拉德里克消失。

一片废墟的广场上，顿时只剩菲娅一行与正在忙碌的圣骑士。由于菲娅展现的力量过于恐怖，圣骑士们选择性无视了菲娅，将救人放在第一位。

这番识趣举动，加上之前在地下遭遇的那名担任指挥者的圣骑士，让菲娅对教会的评价变得不那么负面。教会虽然有不好的地方，但这些缺点大都出于时代的局限性。

一方面，教会通过处死得了暗裔病的人，强化自身统治，另一方面，教会又会保护穷人和难民，给予他们公正待遇。很难一锤定音它到底好还是坏。

当然，对精灵而言，始终要警惕教会。

既然莉提从圣骑士那里打听到，教会有意与自己谈判，那么自己就在奥罗拉城多待一天，尝试和教会对话。上兵伐谋，其次伐交，能用对话解决的问题，就尽量不要使用暴力，暴力是无能者的最后手段。

更不用说自己帮了教会这么大一个忙，同时实力又远远压制住他们，在谈判的时候，自己无疑站在有利一方。现在是教会需要自己，而不是自己需要教会。

算是站在精灵公主的立场上，为精灵国做了点正事。

“长公主殿下，就、就这么放他走了？”

见到月龙离开，一直站在远处的艾文伯爵终于上前来，指着月龙消失的方向，满脸不可思议。

菲娅回过头来——目光不受控制地在克蕾雅姣好的脸庞上停留一秒，然后尴尬又不失礼貌地看向艾文伯爵。

“他只是被混沌控制，本身没有恶意。他的本意是想救出莉提和艾文伯爵你们，好卖给我一个人情。”

“可巨龙全身都是宝藏，更不用说月龙，光高阶魔核，就是不可多得的至宝，何况还有龙皮龙骨龙爪……”

没有开玩笑的意思，艾文伯爵神情极其认真，一边掰着指头，一边细数好处。

上来就要把别人扒皮抽筋啊。

菲娅难以认同艾文伯爵的想法。

当然，她也没有鄙视艾文伯爵的意思。菲娅维持精灵公主应有的威严，朝艾文伯爵努了努嘴，示意艾文伯爵看向地上。月龙留下的双角正在那里，公山羊般的犄角每一根都有四五米，外形颇有威慑力。

艾文伯爵的双眼顿时爆发闪光，仿佛看见了情人般，连忙上前细细端详。

“原……原来如此。留下双角当保命钱，也不是不能接受。如此完整的龙角，不论做成魔法杖，还是制成近战武器，都是价值连城的宝物，而且它们还出自月龙，就算有人开价，也没有人愿意售卖。”

“伯爵大人，我们应该感谢长公主殿下救了我们一命。”

后一步走出的亚尔弗列得纠正道，尽管他也和艾文伯爵一样，目光不时瞟向地上的两根龙角，但比艾文伯爵收敛得多。

“长公主殿下在一对一的战斗里完胜月龙，如此消息传回国内，那些觊觎您女王地位的人，只有讨好您一条路可选。加上破坏不沉之月的功绩，想必您回国时，定会享受到所有民众的尊敬与爱戴。”

有了亚尔弗列得提醒，艾文伯爵也立刻回过神来，连忙离开龙角，转向菲娅。

“长公主殿下，不沉之月已经消失，我们是不是该回程了？谈判可以放在日后再说，不急于一时。”

“嗯……”菲娅不禁悄悄看了眼身边的克蕾雅，此时克蕾雅依旧是有着犄角与尾巴的恶魔外表，深邃的红色眼睛看不出感情流动，“我有一些私事，想在奥罗拉城多待一段时间。艾文伯爵和亚尔弗列得大人先行回国，向父皇传达我平安无事的消息，我会命令禁卫军保证你们路上的安全。对了，莉提也——”

“我要和姐姐在一起！”

当菲娅说到莉提时，莉提用格外认真的语气强调，稚嫩的可爱脸蛋上充满认真。

明明最开始还一副害怕自己的模样，现在却很亲近自己。

让人难以捉摸。

“莉提殿下，和艾文伯爵一起回国，才是最安全的选择。”

脸颊泛红的安娜塔西雅蹲下身，如同哄小孩般劝慰莉提。

后者相当固执地反驳。

“安娜塔西雅的意思难道是待在姐姐身边不安全？你也会待在姐姐身边对吧？”

“这个……的确。属下是殿下的贴身侍从，不论何时都应待在殿下身边。”

“所以我是姐姐的妹妹，更有理由待在姐姐身边。况且姐姐连月龙都不怕，待在姐姐身边，不会遇见危险。晚几天回父皇大人身边也没关系。”

用小孩子般的语气强调，莉提摇晃着那头紫色长发，跳到菲娅身边，一把将菲娅手臂抱进怀中。

如果莉提是成年女性，这时候胸口大概会发出“噗叽”的声音。

只是不知为何，菲娅隐约觉得莉提身上有一股违和感。之前她还从圣骑士和修女嘴里套出情报，现在却和不知事的小孩子一样，其中反差，令人诧异。

不过再怎么说，黏人又可爱的妹妹，实在难以让菲娅这个以前没有妹妹的人拒绝，更不用说这不是义妹，而是身上流着相同血脉的亲妹妹。

也许自己该借着这个机会，增进一下与莉提的感情，至少不能像现在一样陌生。倘若能得到莉提的认可，那就再好不过了。

菲娅不禁憧憬起漫画里亲人间相亲相爱的温馨画面。

真好。

“这怎么行，莉提殿下，这太胡来了。长公主殿下是为了希利瓦尔行动，岂能当做儿戏！”

亚尔弗列得以严肃神情告诫。

据安娜塔西雅说，亚尔弗列得是二王子的老师，听起来让人联想到王宫里的派系斗争，但实际上因为菲娅能力过于出众，以至于令同龄者失去攀比心。所以不论莉提还是二王子，与菲娅都不存在竞争关系，进而莉提与二王子之间也不存在争斗。

这也是亚尔弗列得明明身为二王子的老师，却跑出来营救莉提的原因。

没有选择与亚尔弗列得争锋相对，而是努力睁大双眼，一副可怜兮兮的模样，莉提由下向上地向菲娅投以求助目光，话语里也多了些颤音。

“姐姐……莉提……莉提不能和你一起吗？我好想你。”

紫红色的可爱大眼反射点点泪光，配合希望能待在身边的请求，莉提泫然欲泣的神情令菲娅一滞。

这可真是……让人无法拒绝。

菲娅先是摸了摸莉提的头，安抚莉提，然后轻咳两声，恢复正色。

“咳哼，让莉提待在我身边吧，我不会在外面呆太久，很快就会回希利瓦尔。事不宜迟，二位这就启程，以免父皇那边因为二位失踪，扩大战事。龙角我需要一根以备不时之需，剩下的另一根由二位带回给父皇。”

听见可以负责把龙角带回，亚尔弗列得脸上闪过一抹喜色。虽然他无法把功劳揽在自己身上，但光是把东西带回去，就能被国王顺带赏赐。他只是一个老师，而非艾文伯爵那样有自己领地的贵族，需要这份钱。

“连长公主殿下都这样说的话……好吧，我和伯爵大人这就启程。只是听殿下的语气，莫非要与教会谈和？此事不经过陛下点头，单单由您同意，恐怕会令国内其他人不满，陛下那边也可能会责难您。”

“我会把握好度，让教会派使者到父皇面前。另外，我也会让教会开出合理的赔偿。以上还请亚尔弗列得大人和艾文伯爵替我转告给父皇。”

眼中流露赞赏目光，亚尔弗列得后退一步，对菲娅躬身行礼。

“我知道了。那么，我和伯爵大人先行回国，望长公主殿下和莉提殿下保重。”

“望二位殿下保重。”

“嗯，保重。”

轻轻点头，菲娅看向身边脸颊发红的安娜塔西雅。

自从自己把安娜塔西雅从肩上放下来后，安娜塔西雅就一直是扭扭捏捏的状态。尽管菲娅能理解安娜塔西雅的心情——被比自己小的人当众扛在肩上，绝对有全身发痒，恨不得钻进地里的羞耻感，但当时自己也是无奈之举，总不能用『奔流』把安娜塔西雅冲走。菲娅用不那么威严的语调命令。

“安娜塔西雅，让其他人护送艾文伯爵和亚尔弗列得大人回去。我身边只有你就够了。”

“只……只有我……”

“你要回国吗？”

“啊，不要！”菲娅的追问令安娜塔西雅猛然回神，挺直脊背，恢复往常的正经表情，“属下知道了。我不在的时候，你们听从基里尔命令，按殿下的吩咐行事，我和殿下很快就会回希利瓦尔。”

“是！”

继月龙之后，艾文伯爵与禁卫军一行也离开废墟。值得一提的是，龙角被基里尔用储物道具装起来，没有招摇过市的扛着走。

除了远处不时小心翼翼望过来的圣骑士，废墟上就只剩菲娅、安娜塔西雅、克蕾雅与莉提四人。

莉提抱紧菲娅手臂，安娜塔西雅则沉默不语。

菲娅悄悄抬头，把目光放在皮肤泛起淡淡银光，宛如月之恶魔的克蕾雅身上。

察觉到菲娅欲言又止的视线，克蕾雅回过头来，一直维持的正色渐渐缓和，最终变回平日里菲娅常见的苦笑，区别在于，现在的克蕾雅头上有着黑色的弯曲犄角，细而长的尾巴也从裙子里探出。

“可以回去说吗？看这样子，圣骑士一时半会儿不会找我们。我似乎因为一时着急，做了多余的事情……”

第七十六章 平和的清晨

翌日。

十点的太阳极为炎热，没有经过不沉之月过滤的烈阳直射在菲娅身上，让菲娅感到一阵疲倦。马车驶过石板的声音，路边小贩震天的叫卖声，也都成为令人烦躁的背景音，让菲娅睡眠不足的脑瓜嗡嗡直响。

倘若不是为了正事，克蕾雅与同伴们又在身边，菲娅已经选择原路返回，倒头睡觉。

现在正在进行的，是前往奥罗拉城神殿，与得救的红衣主教与审判长对话。比起一直赖在奥罗拉城里，菲娅还是更想早日回到精灵国，将王储的地位稳定下来，然后倾尽全力，调查诅咒相关的事宜。

世界树大陆上的神明很多，假如精灵神也无法解决，自己和克蕾雅还可以去寻找其他神明，甚至向能与神明匹敌的、暗裔中的最强者寻求答案。

只是在与克蕾雅再度离开精灵国之前，自己得先完成曾经对自我的承诺——让从未见面的双亲乃至身边所有人认可自己，成为比精灵公主更耀眼的存在。这是自己来到世界树大陆后，做出的第一个承诺，也是“菲娅”这一存在、这一思想的根本。

尽管要不了多长时间，但总不能连面都不露。克蕾雅之所以让自己先回精灵国，恐怕也有这个原因。

哼，聪明又坏心眼的女人。

回想起昨晚，菲娅不禁脸颊发红。虽说一开始是自己占据主动权，但自己很快就因为缺乏相应知识，陷入被动（比如自己缺少灵活多变的魔法），即使无法改变那是美妙夜晚的事实，可还是激起人不服输的欲望。回去之后，自己得找安娜塔西雅好好补习——不，安娜塔西雅不是个好选择，还是自己看看书好了。

唯一值得庆幸的，只有自己和克蕾雅的身体素质都相当好，即使昨晚做了那种激烈的事情，第二天除了有点困之外，几乎没有异于常人的表现。

这样想着的菲娅转动眼珠，右手下意识挡在礼裙腰前，低头思考。

“殿下看起来没什么精神，昨晚没睡好吗？”

安娜塔西雅的声音在菲娅耳边响起，菲娅不禁肩膀一跳，努力调整面部表情，抬起头露出可爱笑容。

“没、没什么。安娜塔西雅昨晚没有听见奇怪的声音吧？”

这次换做安娜塔西雅表情僵硬起来。

她倒没听见一墙之隔的菲娅那边的动静，但她仍有不能说的秘密。

“没有，昨晚很安静。”

“那就好。”

菲娅松了口气。

并非不能把自己与克蕾雅的关系告诉给其他人，而是还没有适应。首先，自己和克蕾雅同为女性，昨晚才做了那种事，第二天就说出口，实在容易让人联想昨晚的画面，甚至可能会被追问详细过程，进而令自己不好意思。

其次，尽管按照人类计法，自己诞生了七八十年，但换在精灵里，这个年龄压根还没成年。倘若告诉安娜塔西雅，克蕾雅和自己发生了那种事，天知道身为半个监护人的安娜塔西雅会怎么想。

万一安娜塔西雅和克蕾雅大打出手就糟糕了，两边都是自己最亲的人，绝对要避免出现矛盾。

得在日后循序渐进，慢慢试探着告诉安娜塔西雅。

意识到这，菲娅忍不住在内心感叹。

自己和克蕾雅真的成为恋人了。

如同身处梦境，让人缺乏实感。如果这里不是街道，而是无人房间，自己大概会再度向身边的克蕾雅寻求真实感吧，比如相互喂食，或者侧坐在克蕾雅腿上，向克蕾雅索求一类的事情。

放在平时会不好意思，可如果对象是克蕾雅的话，菲娅却意外的觉得没什么，甚至即使索取地过分一些，也毫无羞涩感。好像一切都是理所当然，水到渠成的事情。

自己适应的真快。

不知不觉中，菲娅的手已经触碰到克蕾雅手背。后者先是愣了一下，然后露出没办法似的笑容，反手握住菲娅。

温暖的、令人安心的触感，像是要把人整个包裹起来一样，可以把全身心都交给克蕾雅。

菲娅也不禁在手上稍稍用力。

二者视线随之交织，相互浅浅一笑。

“咕呜。”

莉提嘴里发出奇怪声音。

出于安全考虑，加上克蕾雅的诅咒，莉提只得站在安娜塔西雅另一侧，与菲娅隔开。

莉提的声音令沉浸在克蕾雅中的菲娅分出神来，诧异望向莉提。

“莉提还是不适应克蕾雅吗？”

正因为害怕克蕾雅，莉提才没有站在菲娅与克蕾雅之间。

立刻收回刚才撅起嘴的不满模样，莉提的可爱脸蛋露出困扰笑容。

“比之前好多了……我只是昨晚没睡好，有一点感冒，姐姐不用在意我。”

“感冒的话，医馆里的药就能治好，等解决了教会那边的事情，我可以替小莉提看看。”

“不不，很快就能自愈，不需要麻烦克蕾雅小姐。”

仿佛在害怕克蕾雅检查，莉提连连挥舞双手。

夹在二人之间的安娜塔西雅则微微皱起眉。

“可是话说回来，莉提殿下为什么会在走廊里睡着，手里还抱着枕头——”

“安、安娜塔西雅！”莉提声音突然高了一调，身体迅速贴紧安娜塔西雅，以不会被另外两人听见的小声说，“不是说好保密的吗！”

“属下不明白，为什么这也要保密。”

“那是、那是因为，唔……”

莉提欲言又止。

总不能说事实是自己原本想带着枕头“夜袭”姐姐，结果在装成可怜模样敲门前，却从房门里听见不和谐的声音，最后一时入了迷，在房间外累的睡着。

堂堂一国公主竟然在走廊里做这种事，也多亏安娜塔西雅没想到那一层，不然自己的形象肯定会就此崩坏。

还是转移话题更明智。

莉提故作轻松地拨弄紫色长发，恢复符合十二三岁女孩的天真。

“比起我，克蕾雅小姐已经决定去南方的龙落之地，不和我们一起回精灵国吗？”

“嗯，我要把属于我的东西拿回来，然后再去精灵国。到那时候，即使不需要菲娅帮忙，我也可以靠自己的力量化解非议，让菲娅顺利成为精灵女王。至于时间，等小莉提你们决定启程的时候，我也会离开奥罗拉城。以我的速度，可能小莉提你们还在回精灵国的路上，我就已经到精灵国了。安娜塔西雅也决定让菲娅在外面多学一些魔法，然后再回去吧？”

“是的。虽然我觉得以殿下匹敌月龙的力量，即使现在回去也没关系，但殿下失去太多基础魔法，就这样回到国内，我被问责是小事……万一陛下和圣树裁决命令我永远离开殿下，我……我……”

“好了，安娜塔西雅，这个话题到此为止。我不会让那种事情发生。”

菲娅打断安娜塔西雅的发言。

精灵公主失去记忆，是因为安娜塔西雅没能保护好精灵公主。如果自己以现在的状态回去，就算一个『精灵火』可以让所有人闭嘴，也无法改变安娜塔西雅会蒙受巨大压力的未来。

护卫的责任是保护主人，而菲娅受伤，是无可争议并且产生严重影响的事实。

而倘若菲娅掌握了精灵公主的绝大多数魔法，营造出精灵公主只是失去对“人”的记忆，对魔法的记忆并未损失的假象，那么就能减轻安娜塔西雅护卫不当在人们眼中的严重性，进而减少朝中大臣，尤其是菲娅的父亲，当代精灵王，对安娜塔西雅的责难。

菲娅可以用暴力使贵族闭嘴，但绝不能把武器对准自己的亲人。当她决心成为精灵公主的一刻，便脱离了AI的身份，成为具有血肉与感情，会受世俗羁绊的人。

更不用说安娜塔西雅的本意是“想一直待在菲娅身边”，安娜塔西雅胆怯的恳求，令菲娅无法拒绝。对菲娅而言，即使不能将安娜塔西雅说成是向家长讨要玩具的小孩，也相去不远。

最后，如果能在旅途里顺带掌握些更强大的魔法，也没什么不好。

昨晚面对面对月龙时，如果自己手中拥有更高位阶的魔法，便不会那般吃力。学习魔法始终是必要事项，天知道未来还有什么东西在等待自己。

当然，说是先学习些魔法再回国，实际上也不会耽误太多时间，安娜塔西雅仅仅是将回国路线从原定的『越过北方前线回国』，改为『顺着神圣国的东部边境绕行回精灵国』，二者需要的时间只增加了一个月。而那时候，克蕾雅才刚从故乡启程，不会耽误与克蕾雅再会。

了解其中缘由的莉提表情也跟着复杂起来，可爱虎牙轻咬嘴唇。

“的确……如果父皇知道安娜塔西雅没有保护好姐姐，会很麻烦……父皇原本就不喜欢安娜姐，当初还因为姐姐收留了安娜姐发火，两个人冷战了五六年，父皇才看在姐姐的面子上，勉强接受现实。现在这样子回去，肯定又要吵架了。”

菲娅与安娜塔西雅同母异父，而安娜塔西雅的年龄比菲娅要大，精灵王不喜欢安娜塔西雅的原因，只是稍微想想就能知道。

莉提的话令安娜塔西雅低下头，表情也不由自主地绷紧。为了安慰安娜塔西雅，莉提适时握住安娜塔西雅的手，努力睁大双眼，由下向上地看向安娜塔西雅。

“这次我也会站在安娜姐这边，安娜姐就放心吧。”

“谢谢莉提殿下。”

安娜塔西雅的笑容极为苍白。

“嘛，用不着这么担心，先不说我会在沿路学会以前的魔法，首先只要我把最强魔法展示给他们看，他们自然会闭上嘴。”

虽然嘴上这么说，但菲娅内心却不像语气一样轻松。

她知道这里面存在不稳定因素。

那就是精灵王。

对贵族而言，精灵公主只要有实力与领导力便足够，一发十阶魔法下去，失忆根本不算问题。然而对于血脉相连的父母，自己的女儿失去对自己的记忆，纵使她的实力比以前更强，也很难一口咬定，精灵王会觉得这是好事。

就像钱无法买到一些东西一样，纵使拿出毁灭世界的能力，也很难令人在原则性的事情上妥协。

菲娅悄然握住安娜塔西雅冰冷的手，轻声打气。

“一路上就拜托安娜塔西雅教会我魔法了。要打起精神来，不论面对什么事情，我都会站在安娜塔西雅这一边。”

“嗯……”

“小菲娅的选择就是我的选择，实在说不通精灵王的话，我其实有改变其他人记忆的力量哦？虽然用起来会有危险。”

“改变记忆……克蕾雅不会是从其他世界来的恶魔吧？”

“谁知道呢，”克蕾雅耸了耸肩，“看来我得抓紧时间，争取一个月内回到精灵国，那样说不定还能帮上忙。”

说到这，克蕾雅探出前身，歪头瞥了眼安娜塔西雅，后者依旧神色苍白，她稍作思考后，用一种玩笑似的口吻说。

“到那时候，我就是小菲娅的第一王妃，而安娜塔西雅是小菲娅的第二王妃，大家又能在一起了。”

“……诶？”

两眼一下睁大，安娜塔西雅瞬间松开菲娅的手，脸颊也由白转红。

简直是医学奇迹。

菲娅不禁在内心吐槽。

“克克……克蕾雅小姐，您在说什么傻话！我是被打上罪人烙印的下人，怎么能和殿下平起平坐。说到底，我们和殿下都是同性，不可能发生那种事！”

“哦？那你有问过菲娅的意见吗？”

克蕾雅连忙朝菲娅挤眉弄眼，握紧菲娅的手也跟着用力。

克蕾雅在叫自己配合她。

这么简单就把自己卖给安娜塔西雅了啊。

虽然内心这么想，但菲娅并没有拒绝，谁都知道，这只是让安娜塔西雅打起精神来的玩笑，大概。

菲娅相当熟练的装出难为情，低下头的同时，双手食指也跟着纠缠在一起，脸颊泛起绯红——这抹绯红相当不易，菲娅还是想起昨晚克蕾雅将自己搂进怀里的景象，才终于让脸红起来。

“那个……我……我要一点时间思考……这太让人难为情了……”

“殿下？！”

安娜塔西雅眼中彻底只剩吃惊，菲娅甚至能看见安娜塔西雅的金色长发正微微颤抖，那绝不是感动，而是激动。

似乎有些用力过猛了。

但话说回来，安娜塔西雅的重点不应该放在克蕾雅擅自把她放在“第一王妃”的位置上吗？

“那我就是第三王妃！我也要嫁给姐姐！”

喂喂，连莉提你也来添油加醋啊。

虽然想安慰安娜塔西雅的心很好，但这番话说出来，让人有种自己在犯罪的感觉，你还太小了。

菲娅不禁看向莉提，但莉提却只是趁安娜塔西雅不注意，拉下一边眼睑，朝菲娅吐了吐粉红舌头。

真可爱。

“总之，我们都站在安娜塔西雅这一边，不论发生了什么，安娜塔西雅都要时刻记住，我们就是你的后盾，你可以随时依靠我们——话虽如此，希望一两个月后，安娜塔西雅不要忘记我才好。”

面对克蕾雅的苦笑，安娜塔西雅也知道刚才只是缓和氛围的玩笑，她脸上的红晕渐渐褪去，转而换上严肃认真的神情。

“我会努力对抗诅咒，不忘记克蕾雅小姐。谢——”

“嘘，能记住我，就是最大的谢意。”

食指竖在唇前，克蕾雅娇巧地闭上一只眼。比起昨天，今天的克蕾雅更加漂亮与成熟，经过瀑布般银发与雪色长裙映衬，巧笑嫣然的绝美姿态，以至于安娜塔西雅都忍不住看呆一瞬，视线仿佛要被克蕾雅吸进去。

这让站在两人间的菲娅连忙挺直脊背，中断对视。

“我也会随时提醒安娜塔西雅，不让安娜塔西雅忘记克蕾雅。好、好了，前面就是神殿，差不多该做好准备了。”

这样说着的菲娅食指指向前方，只剩半边的神殿出现在街道尽头。

第七十七章 谈判

尽管昨晚闹出那样大的动静，人们生活也依旧如常。

祷告的人依旧在祷告，闲下来的路人则伫立在广场周围，一边擦汗，一边凝视神殿里露出头来的女神神像，废墟上活动着抢救财务的圣骑士，只有孩子们仍在废墟周围的广场上奔跑。

人类不愧是适应力极强的生物。

走近之后，菲娅不得不感叹。

“看这样子，被埋在废墟里的圣骑士已经全救出来了。”

“有大地系魔法和地下结构图，一晚上还救不出来人，就太让人失望了。”克蕾雅困扰笑道，“多亏米尔坎迪斯神圣国的人信仰生命女神，信仰魔法可以给他们提供足够的生命力和恢复能力，不然要损失惨重了。”

“嘛，那也是暗裔和他们的恩怨，跟我没关系。”

破坏地下、攻击圣骑士的人是月龙拉德里克，非要说的话，自己还是救圣骑士们于水火的恩人，倘若不是自己，他们现在已经被混沌和魔狼啃的只剩骨头。

此番下来，教会与暗裔间的恩怨将变得更深。

不过这些恩怨菲娅看的太多，短暂感慨之后，菲娅便很快将其抛之脑后。

除非把所有生物的意识整合为一体，否则存在文化的社会就总是会发生这类事，菲娅已经见怪不怪。

“殿下，那边的圣骑士在看我们。”

右手搭在腰间佩剑上，看向右前方的安娜塔西雅低声提醒。

正如安娜塔西雅所言，当看见菲娅一行后，负责维护广场秩序的圣骑士立刻警觉起来，小跑着奔向菲娅的同时，让另一人跑进只剩半边的神殿通知其他圣骑士。

值得一提的是，朝菲娅跑来的圣骑士们眼神中没有杀气。他们显然已经被地位更高的人做了通知。

这也与菲娅的预测相符，只要神殿的人不太迂腐，就知道不该招惹自己。

菲娅主动停下脚步，等待圣骑士来到身前。

带领圣骑士队伍的是一位约莫五十来岁的修女，时间留下的皱纹令其少了些女性应有的魅力，取而代之的是更多只属于长辈的亲和力。

年迈修女放低姿态，和蔼笑道。

“您是精灵公主，多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔殿下吧？主教大人和审判长大人等候您多时了，还请随我来。”

“嗯。”

修女比出请的手势，其后圣骑士顿时让出一条道，双方在众目睽睽之下，缓步朝神殿移动。

无视广场上普通人投来的诧异视线与议论声——主要是在讨论昨晚菲娅徒手揍月龙的事迹，尽管菲娅身为精灵，但人们并未吝啬赞誉之词——菲娅看向另一侧废墟。

近百名圣骑士与士兵满头大汗，接力搬运地下运出来的财宝与武器，在稍远一些的地方，还能看见一口直径四五米的大锅，似乎在熬煮什么，仆役打扮的男人们正在往内添柴，空气里飘荡起肉汤的香味。

“人已经全救出来了吧？”

“托您的福，最后一个人也在黎明时被救出来。只是那些没有第一时间反应过来，被混沌攻击的孩子，此刻已经拥入生命女神大人怀抱，他们是值得教会铭记的牺牲者。”

“是么……”

“不必为他们难过，如若不是多菲莉娅公主，这次事件的牺牲者就不会只有几十人。尽管不沉之月被破坏，可站在个人立场，我必须感谢公主您挽救了如此多的孩子。”

这样说着的年迈修女回头来，微微躬身，向菲娅递出感谢笑容。

难怪神殿会派她来指引自己，实在难以让人心生恶感。

菲娅与安娜塔西雅对视一眼，随后问道。

“那边支起的大锅是在做什么？”

“啊啊，那是要把昨晚死掉的魔狼煮熟，分发给城里有需要的人。请您看向广场周围稍远一些地方，难民和穷人在那里排队，我们的士兵正在维持秩序。魔狼尸体太多了，生肉又难以长期保存，与其把它们丢掉，不如处理干净后煮熟分发。难民和穷人平日里难以享受到肉食，让他们吃饱，城里因为饥饿引发的矛盾也能少很多。”

“吃魔狼的肉，不会觉得不干净吗？”

菲娅倒没有魔物不能吃的意识，今早克蕾雅做的早餐里，煎好的动物肉就是以魔物肉为原料。她好奇的是以高洁与神圣自称的教会，居然会动魔物尸体的念头。一般来说，教会应该觉得与暗裔为伍的魔物是污秽存在，进而与魔物划清界限，最后形成“吃魔物的肉，是玷污自身灵魂、污染信仰纯洁的不耻行为”的共识。

如今教会主动食用魔物肉，甚至把魔物肉分发给民众，让菲娅难以理解。

修女微笑着解释。

“有能填饱肚子的东西，为什么要拒绝。饲养的牲畜总是少的，低阶魔物除了会用魔法，本质上与獾、鹿这类动物没有区别。人类是世界的主宰，食用没有智慧的牲口，是很自然的事情。再者，让普通人吃到魔物肉，可以让更多人意识到，魔物和普通动物没有区别，二者都是有血有肉，会被杀死的生物。能减少人们对魔物的恐惧，未尝不是好事。当然，最重要的还是填饱肚子。”

“原来如此。”

即便是信仰，也需要建立在物质基础上。当人们无法吃饱的时候，用『不能食用魔物』的教条来约束人们，门槛太高——没尝过魔物还好，一旦尝过，就没法回头了。

目光放在那些努力吸气，嗅着肉汤香味的难民与奴隶身上，菲娅在修女带领下来，走进神殿。

神殿内部并不复杂，只是几个拐弯，菲娅一行便来到议会厅。

有着五六米挑高，明亮而宽敞的象牙白房间里内仅仅坐着两人。一位是奥罗拉城的红衣主教，另一位则是被菲娅用『火焰风暴』炸过的审判长。两人虽然都换上一身整洁服装，但疲惫的神情，尤其是深凹下去的眼眶，都显示出二者彻夜未眠。

见到菲娅几人进门，红衣主教与审判长一同站起身，扫视了眼菲娅身后的克蕾雅、安娜塔西雅与莉提，中年的脸庞浮现勉强笑容。

“欢迎你们来到教会，多菲莉娅公主，还有莉提公主。”

第七十八章 天启

稍显年轻的红衣主教招呼菲娅几人入座，审判长则朝菲娅身后的修女与圣骑士连连挥手，示意其退下。

并不是红衣主教与审判长缺乏警惕心，而是如果菲娅真想做些什么，即使圣骑士在这里，结果也不会改变。更进一步的说，倘若菲娅真有那个心，昨晚就不会替教会把月龙赶走——这是教会的视角。

很快，双方入座。

“我们清楚自己做了过分的事情，但两年前发起战争的人不是我与审判长大人，而是教会上层的其他人。希利瓦尔那边应该也知道，我们尤娜教对于精灵的态度一直分为两派，一派是主战派，另一派则是我与审判长大人所在的主和派。我和审判长大人希望能与两位公主坐下来好好谈谈，可以的话，最好是双方能够休战，过上和平生活。”

说话的时候，红衣主教不时看向一旁的审判长，显然红衣主教只是充当传话筒。

红衣主教在教会绝对算地位相当高的人，能让红衣主教充当传话筒，被称作审判长的人，地位可见一斑。

没有将内心猜测表现在脸上，坐在长桌一侧的菲娅以符合公主姿态的矜持笑容回应。

“在商量正事以前，我得先向主教大人与审判长阁下道歉，昨日我的同伴过于在乎我的安危，一时冲动，损坏了不沉之月……这个不需要赔偿吧？如果让那名暗裔的女孩用出不沉之月，谁也保不准会死多少人。人命乃无价之宝，再值钱的道具，也无法与之相比。”

红衣主教脸色明显一僵，但他很快便调整回来，苦笑道。

“不沉之月是我们米尔坎迪斯神圣国的镇国神器，我们必须先向教皇冕下汇报，然后才能给予公主殿下回答。但还请公主您放心，我和审判长大人会极力向冕下说明，多菲莉娅公主您在这场战斗中的重要性，争取给予希利瓦尔满意答案。”

切。

菲娅咋了咋舌。

什么极力争取，分明是在推卸责任，用“拖”字诀。

不过菲娅从一开始就没觉得，一个红衣主教和一个审判长便可以主宰不沉之月的得失，不然的话，以二人的地位，还有他们主和派的立场，神圣国与精灵国长达两年的战争，根本不会发生。

当然，他们没有全部话语权，不代表菲娅就该和颜悦色，菲娅不是一个人，她代表的是身后的精灵国，还有那些因为战争失去生命与家庭的精灵士兵。

保持短暂的沉默，以辅佐官身份坐在菲娅身边的安娜塔西雅接过话题。

与菲娅相比，安娜塔西雅的神态和语调极为格外严肃。一切都在按事先商量好的计划进行。

“想必神圣国的二位也知道，殿下虽贵为王储，但由于事出突然，并没有从陛下处取得左右战争的权力，所以接下来的商议我们也只能从陛下处争取，无法作为最终结果。”

“当、当然没问题。”红衣主教桌上的手合握在一起，“我和审判长希望精灵方能在前线停火，作为诚意，我们愿意率先后撤战线。”

“还有呢？”安娜塔西雅仿佛在问理所当然的问题，“希望贵方能清楚自己的立场，如今是你们请求我，而不是我们请求你们，仅仅后撤战线，不足以弥补我们的损失。希利瓦尔可以把这场战争拉长到十年乃至百年。在失去镇国之宝，长公主殿下能够击退月龙的现在，你觉得自己还有与我们平起平坐的余地么。”

“之所以没有让奥罗拉城从世界树大陆消失，只是因为殿下心怀慈悲，愿意给你们一次机会。还请二位拿出应有的态度，不要把这当成谈判，我们仅仅是在听取求和条件——不要动歪脑筋，除非你们想让昨夜的『诸神裁断』再来一次，我不觉得人肉之躯能比不沉之月更坚硬。”

安娜塔西雅说话时，右手抱住左臂的克蕾雅微笑着从菲娅后方上前一步。尽管此时的克蕾雅不论从哪个角度看，都充满女性的温婉魅力，但对于神圣国的红衣主教与审判长而言，却如同见到恶魔。

哪怕他们没有看见克蕾雅施展『诸神裁断』的惊人一幕，克蕾雅身上的诅咒，也令两人心里一惊。

更不用说安娜塔西雅句句属实。米尔坎迪斯神圣国的国力本就不如精灵国，他们敢对精灵国动手，完全是算准精灵国每年冬季需要把重兵放在南面，应对幽冥之地的亡魂。

只要他们能趁精灵国西部战线兵力薄弱的时机，速战速决，在三个月内攻入精灵国王都，那么便可以以少胜多，迫使精灵国国王低头。战争不是光凭武器装备好，士兵身体素质好就能获胜的东西，谋略、情报、士气乃至运气，都是决定战争走向的关键。

而现在，他们赌输了。长达两年的拉锯战让神圣国看不见尽头，谁也不知道战争还要持续多久，也许等到生命女神预言的天启降临时，神圣国都还在边境和精灵国拉扯个不停，这是他们无法承受的结果。

安娜塔西雅的发言令红衣主教深吸了口气。在了解到菲娅并不好应付后，他十指相扣，神情也从放松的微笑，变为严肃正色。

“既然如此，我们也就开诚布公的说了。我们挑起战争，理由不是上层的人想取得更大权力，也不是意图借用战争缓解内部矛盾，而是女神大人降下神谕——天启将在不久之后降临。”

话音落下，房间里的众人眉头微微挑起。

安娜塔西雅面无表情地追问。

“天启？”

“正是如此。天启的力量足以令大陆分崩离析，日月倒转。河水将变得浑浊，水井也不再涌出水源，地里种不出任何粮食，动物也会接二连三死去，魔物丛生，大地将遍布熔岩与死亡。天启的预言最初只是简短的一句话，之所以有现在这么多内容，是冕下不断燃烧自身生命，乞求女神大人告知我们更多的结果。”

“会相信这番话的人只有你们这群笃信神者。”

“你们不也相信精灵神么！”

红衣主教的语气激动起来。

对不生活在神权国家的人来说，很难理解笃信神者的思维。同样的，对笃信神者而言，他们也难以理解这些人是怎么在不信仰神的情况下生活。

安娜塔西雅皱起眉头。

“但我们不会像你们一样，把神的话当做万能解药。只有疯子才会为了一个无法验证真假的预言，攻打一个比自己强大的国家。说到底，你们对我们精灵动手，对你们究竟有什么好处？难道打下精灵国，就能让所有人躲过所谓的天启？”

“不在末日到来前把各方力量汇聚在一起，将没有人能逃过一劫！”

“哪怕可以使用更温和的手段结盟？”

“谁知道天启还有多久降临！可能是十年，也可能就在下一秒，你们精灵会和我们好好坐下来商量团结的事情么！”

“不团结因素难道不是你们神圣国？荒谬。如果你想拿这等无法验证真假的‘神谕’劝说我们，那就请在战场上见吧。”

红衣主教攥紧拳头起身，激动的情绪令他脸庞涨红。

“绝对不可能站在同一战线的混沌和暗裔已经勾结在一起，涸竭荒漠也现身第十位阶魔法，而这才是神谕降下的第五年，它们正是天启降临的前兆！如果你们不愿意相信，我们将失去最大希望。不要被鼠目寸光，断送一族的将来！”

眼见要变成没有意义的争吵，一直没有发话的菲娅终于开口。

声音虽然稚气未脱，但却拥有令人安静下来的力量。

“可以坐下来说么，主教阁下。阁下所说的神谕，我们必须得回到精灵国，向精灵神大人请求后才能得出定论，我们信仰的神明并非生命女神，还请阁下能体谅我们。”

“呼……”

菲娅的发言令红衣主教渐渐冷静，等到红衣主教坐回座位后，菲娅继续补充。

“抛开神谕的问题，对于在这场战争里死去的士兵，我们必须对他们，以及他们的家庭一个交代。而这个交代，不可能由我们精灵国自付，否则我们难以维持国内的稳定，更不利于应对未来可能出现的天启。对于此，主教阁下、审判长阁下，你们有说法吗？”

配合菲娅的发言，坐在菲娅左手边，比菲娅稍矮一些的莉提将一卷羊皮纸摊开在桌上。

这上面写着精灵国需要的战争赔偿。

由于上午时间紧急，即使以菲娅的脑袋，也费了很大劲才得出如此答案——主要还是缺少细节。比如同样是一头牛，在北部可能要七枚金币，而换在气候宜人的南部，则需要五枚即可买到手。这种差距让初来乍到的菲娅头痛不已，只能根据安娜塔西雅的描述估算。

另外，由于安娜塔西雅也不清楚前线的具体伤亡情况，所以一切开销只能往大的算。对于此，菲娅没有拒绝，胜者就是可以全都要。

至于神圣国答不答应，因为菲娅从一开始就没觉得这两人有权利决定战争赔款，所以实际上也只是给神圣国做事先预告。谈判很难一次成功，需要双方多次沟通，才能确定对方的底线。到时候神圣国肯定会派使者与自己的父亲，也就是精灵王谈话，琐事丢给他们正合适。

现在自己要做的，一是恫吓神圣国，二是拿出一点实绩，得到些许补偿，那样等回到国内后，自己便有更大底气站在精灵王面前。

红衣主教与审判长先是看向羊皮卷上最后的数字，然后一同抬头，望向菲娅。在见到菲娅一行微笑着的表情后，脸色迅速变得铁青。

第七十九章 尾声

当菲娅四人从半毁神殿里出来时，已经是日落西山，天边被染成橘红色的傍晚。

如菲娅猜测的一样，审判长和红衣主教没有权利决定数额巨大的战争赔款。面对菲娅提出的要求，二人多数时候只能含糊其辞。

如此便导致双方的沟通多数时候都是无用功，最后甚至因为细节完全没法深入，谈话变成红衣主教对着菲娅一行苦笑，慢慢解释教会为什么会变成今天这副模样的无奈场景。

——明明五年前就得到天启预言，教会为何不事先与精灵族沟通，而是直接发动战争。中间三年时间，教会究竟在做什么。

五年前得到天启神谕后，教会第一个做的，自然是向生命女神确认预言的更多信息。比如天启具体什么时候降临，因谁而起，最后世界会变成何种模样，以及如何阻止天启到来。

光是寻求答案的过程，就花了足足半年。

神明并非AI，只要呼唤名字，就会立刻回应呼叫者。教皇的请求多数时候都得不到回应，加上女神每次传达的信息少之又少，而教皇的祈祷仪式，又需要耗费大量人力与时间准备——与神明沟通的祈祷仪式是一种高阶信仰魔法。

因此即便教皇不计代价的使用，要得到如今不完整的神谕，也足足花费了半年。

在最初时间里，由于对各亚人种的看法不同，教会内部分为两派，这便是主战派与主和派的前身。双方虽然有着终极共识，比如人类至上、尽可能在天启来临前积攒力量，但手段的不同与有限的资源，让二者走向不同道路，加之双方的历史矛盾，本就看不对眼的两派顿时更加对立。

主和派认为，女神还未说明天启出现的时间，那么天启可能还要十几年甚至几十年才会降临。己方完全可以在这段日子里慢慢经营，暗中干涉周边国家的政权。比如扶持力量强大的一派，用以颠覆掌握政权的一派，这样一来，即使颠覆政权的行动失败，一个国家内部也会出现问题，到时候再动武也不迟。

而主战派则认为，与地位卑贱的亚人合作，违反了尤娜教的根本教义，即，亚人生来就是侍奉人类的种族。以违反教义为前提去取得结果，亵渎了圣职者的神性。他们无法接受如此之慢，仿佛在与亚人妥协的策略。

再者，等扶持的派系发展起来时，很可能已经来不及统一力量对抗天启，不如一开始就做好战争准备，调查周边国家的情报，趁其不备，一举拿下。

对于教会内的两大派系，当时的教皇保持理性态度，选择站在主和派立场。一边安抚主战派，一边实施主和派的策略。

他们在南部名为冷月的兽人联盟里实施策反计划。扶持其中较强的狼人部落，颠覆掌握政权的狮人部落。如此计划仅仅实施两年，便取得卓越成效。人数较多而权力较少的狼人，愈发不满人数较少却拥有较多特权的狮人，两个部落摩擦不断，乃至升级到种族仇视的地步。

可惜的是，眼看计划就要成功，当时的教皇却在这个节骨眼去世。

以此为开端，式微的主战派又站起来，拿出尤娜教教义，煽动教徒应该遵从原教旨，拒绝与亚人合作。加之当时主战派的审判长主动出击，一举吞并冷月联盟的大量领土，令主战派风头一时无二，新教皇便在浪潮中从主战派脱颖而出。

由此，上任教皇与主和派的努力付诸东流。

在那以后，教会迅速改变方针，将矛头对准东部的精灵国。只要趁精灵国每年冬季调兵去南部战线的时机，集中火力攻破精灵的西部防线，拿下精灵王与精灵赖以生存的圣树，精灵便不得不低头。

也就有了两年战争的故事。

现在回过头看，教会的行为无疑极为愚蠢。然而，如果不是精灵公主事先察觉到教会内的动静，认为主战派上位后，很可能将矛头从南部兽人转移到东部精灵，进而建议精灵王，减少冬季调往南部战线的士兵，让精灵国西部战线驻扎了比往年多两三倍的兵力，结局如何，还很难说。

要知道，即便驻扎了比往年多出几倍数量的兵力，在战争初期，精灵国的西部战线也处于节节后退的劣势，倘若不是精灵公主建议，教会的阴谋确有可能实现。

当然，历史站在这了精灵国这一边。在消耗战看不见尽头的现在，主战派再也没有当初的锐气，不得不拿出撤兵求和（主战派将其称为休战）的态度。

抬头望着远处即将落山的橘红色太阳，总算可以放轻松的菲娅不禁伸了个懒腰，长长吐出口气。

“哈啊，终于结束了。”

“虽然没能一锤敲定结果有些可惜，但也了解到他们的态度。现在主和派重新掌握话语权，今后的商谈将顺利很多。这都多亏了殿下您。”菲娅身边的安娜塔西雅微微躬身，面露钦佩与尊敬，“如若不是您提前预知教会将进攻西部边境，现在就糟糕了。”

“欸，也不是什么大不了的事啦。”

菲娅不好意思地笑着回答。

那可不是自己预知的。

从这个角度看，自己与精灵公主还有些许差距。

安娜塔西雅继续感叹。

“属下都不知道您失去记忆究竟是好事还是坏事了。换做以前，谈判肯定不会是现在这个结果。光凭属下一人，难以把事情做好。”

安娜塔西雅应该是指以前的精灵公主不爱说话，刚才如果不是自己配合安娜塔西雅唱双簧，收获肯定没有这般丰盛。

在战争失利以及克蕾雅的禁咒魔法双重威胁下，审判长与红衣主教已经承诺，会让教皇在一个月内派出使团，携带赔偿向精灵王求和。

同时，菲娅也得到奥罗拉城神殿的一半财宝为先行赔偿。菲娅的储物道具从最先只能收容几立方米物品的空间背包，升级为容量近一间客厅的储物宝箱。

要说的是，因为空间背包是克蕾雅买给自己的礼物，加上其便于随身携带的特点，所以菲娅没打算放弃使用空间背包。

“看见他们不舍的模样，属下第一次体会到从心理上战胜敌人的快感。尤其是破坏不沉之月的功绩，此番回国，哪怕是您的叔叔，也再难觊觎您的王位。以后只需提防小人设下埋伏，暗中下毒即可。”

“等父皇退位，姐姐大人就是下任精灵女王。把这个消息告诉兄长，他肯定会很高兴！”抬起玫瑰色眼眸，莉提一脸天真地庆祝，“光明正大的从教会手里拿走东西，这可是前所未有的事情！”

“啊啊，莉提今天也辛苦了。”

苦笑着，菲娅伸手摸了摸莉提的脑袋，莉提则像十分受用的猫般，用脑袋轻轻蹭着菲娅腰间。

莉提看起来像天真无邪的小女孩，但在今日的谈判里，却展现出智慧的一面，尽管比起精灵公主还差了很远，却也足够让菲娅刮目相看。

没有人讨厌可爱能干又懂礼貌的妹妹。

只不过，谈判结束，意味着另一件事情即将开始。

菲娅忍不住回过头，看向紧跟在自己身后的克蕾雅。

在菲娅要求下，奥罗拉城的红衣主教为菲娅三人准备了回程的马车与马匹，而无法同行的克蕾雅，则会以『飞行』的上位魔法『高速飞行』，前往大陆南方的龙落之地，拿回属于克蕾雅的财产。

所谓龙落之地，是独立于世界树大陆的一处小型陆地，因为常有巨龙出没，加之年迈巨龙进入后，便很少再出来，如同龙冢，所以被世界树大陆的人称为“龙落”。传说是一片没有国家概念，极度原始与混乱的岛屿。

菲娅倒没有为克蕾雅的安全担心。用完八阶魔法后，克蕾雅的体力都还能和自己相提并论，像昨晚那种程度的月龙，就算来几十只也不够克蕾雅揍。菲娅在乎的是即将分别。

从眼神里读出菲娅所想，克蕾雅姣好脸庞露出温和笑容，故意岔开话题，目光瞥向不远处的广场。

摆在场中的大锅已经煮好肉汤，魔狼肉与调味料混合后的浓郁香味，令空气都变得美味。衣衫褴褛的奴隶与难民正席地而坐，用既幸福又艰难的表情啃咬肉块。

“肚子饿了吗？和教会的人聊了这么久，差不多该饿了。那边的人吃的很香的样子，我们也可以去找教会要一些。魔狼肉虽然很难咬动，但肉汤是同等级下其他魔物肉难以追赶的美味。”

“唔姆……”

菲娅喉咙里发出闷哼。

就算美味，自己也不至于和难民与奴隶抢吃的。

况且没有什么比接下来的独处时光更重要。

菲娅柔和一笑。

“我更想吃克蕾雅做的。”

“那就回去吧？虽然时间不多，但只要用上火魔法，很快就能把肉炖烂。”

食物怎么样无所谓，我只是想和克蕾雅在一起罢了。

心中浮现这样的想法，菲娅犹豫片刻，最终还是在安娜塔西雅与莉提注视下，向克蕾雅伸出手心。

二人的手在夕阳下牵在一起。

尽管看见安娜塔西雅的表情明显僵硬了一瞬，莉提的嘴型也变成“O”状，但菲娅并未抽回手，反而握的更紧。

唯有此刻，与我有血缘关系的姐姐和妹妹呦，还请不要让我把时间花在解释上。

心里默默祈祷着，菲娅踏上返回医馆的路。

◇

时间很快来到第二天。

一片翠绿的奥罗拉城郊外。

排成三列的圣骑士正与一辆马车守候在道路一侧。

如此阵仗，路过的人无一不为之侧目，但当充满好奇心的他们看见圣骑士身前的人后，又无不瞪圆双眼，假装什么也没看见的赶紧走开。

圣骑士身前站着三位精灵与一位人类。

倘若说前几日奥罗拉城的民众还不知道精灵公主长什么样，那么现在，精灵公主的形象便已家喻户晓，能与月龙肉搏，用禁咒魔法毁灭不沉之月，超乎想象的力量令住民们庆幸的同时，又感到畏惧。

他们庆幸自己被精灵公主所救，又害怕精灵公主会成为他们的敌人。同样的感情不止出现在普通人心里，圣骑士们也是如此。只是他们的脑袋藏在头盔下，没人能看见他们的复杂表情。

今日是菲娅四人离开奥罗拉城的时刻。

奥罗拉城的红衣主教和审判长以拟定信件为由，没有出席，只是派了一位圣骑士长，为菲娅四人送行。

对此菲娅也没有在意，作为战败方，那两人出来为自己送行才叫奇怪，派圣骑士出城，大概也只是担心马车被人偷走，惹怒自己，丢了面子。

至于作为爱情见证的医馆，则在刚才由克蕾雅亲手合上大门，并以魔法封印。如今没有人可以闯入医馆，即使教会想破坏医馆泄愤，他们也得掂量掂量他们能不能付出那个代价。菲娅特意交代，医馆是她和克蕾雅的财产，如果毁坏，她会让禁咒出现在奥罗拉城上空。

即便借红衣主教十个胆子，他也不敢做这种没有任何意义，还会惹来一身麻烦的事。

莉提在安娜塔西雅安排下坐进马车，安娜塔西雅本人则继续检查马车连接处是否稳固，只有克蕾雅与菲娅还留在外面。

“多菲莉娅殿下，马车准备好了。需要我们的人担任车夫么？我们最多只能将您送到奥罗拉城十里之外的地方。”

对面圣骑士无可挑剔的礼仪，身着黑礼裙的菲娅轻轻挥手。

“不用了，你们回去吧。”

“那么，我等返回城内了。马车上有主教大人签发的令牌，手持令牌，可以在神圣国东部自由通行。”

“嗯。”

随着圣骑士离开，菲娅目光很自然地放在身边的克蕾雅身上。

与平时的黛色长裙不同，从前天晚上起，克蕾雅便换上一尘不染的雪色长裙，发间也多了一枚四角形蓝色发饰，气质变得更加出尘。

克蕾雅伸手摸向菲娅脸颊，纯净的碧色眼眸中充满苦笑。

“好了，该回马车了。安娜塔西雅肯定已经看出我们的关系，再继续下去，可就没完没了了哦？能早点出发，我们也能早日在精灵国相见。”

“话是这么说，明明克蕾雅送给了我礼物，我却在最后都没有能送给克蕾雅的东西……”

菲娅拿出挂在脖子上的深红挂坠，右手抚向克蕾雅抚摸着自己脸颊的手，表情充斥难以释怀。

克蕾雅微微弯起嘴角。

“菲娅不是已经把自己送给我了吗？这是世界上独一无二的礼物。虽然真要说来，是我们相互把自己送给对方，但菲娅给我的，比我给菲娅的多一点。”

说话的同时，克蕾雅伸出食指与拇指，比出“一点”的动作。

为了转移菲娅注意力，克蕾雅故意发出重重叹息。

“可惜只过去了两晚，医馆的隔音效果也很差，不然我一定会让小菲娅没精神在这里依依不舍。”

“我认真起来，没精神的人一定是克蕾雅。”

菲娅不服输地强调。

克蕾雅睁大双眼。

“哦？那等再见面的时候，我可要好好试试，小菲娅学习的魔法太少了呢，根本不是我的对手。”开着半认真的玩笑，克蕾雅双手攀上菲娅肩膀，“好了，该启程了。想我的时候，就试着把魔力注入到挂坠里吧，不是激发藏在里面的防御魔法，而是其他的。”

“另外，希望在精灵国再会时，菲娅已经学会怎么穿内衣。我的宝藏都放在龙落之地，现在没有东西可以送给菲娅，但下次见面，我一定会给菲娅一个惊喜。”

“我也一样。啊——对了！”

似乎想起什么，菲娅连忙从空间背包里拿出白银匕首，削去一缕黑色长发，用丝带捆好。

“……虽然不是值钱的东西，但我只能想到这个了，克蕾雅想我的时候，就把它拿出来看看吧。”

“嗯。”没有客气，克蕾雅接过菲娅的头发，如同对待珍宝般，极为小心地收好。然后，她上前一步，胸膛与菲娅的身体贴在一起，近乎零距离地轻声问道，“还有什么想要的吗？必须是简单一点的。”

充盈鼻腔的草药芳香，还有每晚都能闻到的少女幽香，让菲娅脸颊泛起粉红，她悄然抬头，望向克蕾雅双眼，小声提问。

“离……离别的吻？”

“我知道了。”

脸上浮现没办法似的笑容，克蕾雅后退一步，不顾旁人目光，一只手搂住菲娅后背，另一只手则抵着菲娅后脑，还没等菲娅反应过来，低下的温热唇瓣便与菲娅的唇瓣相交。

如同飞鸟划过水面，一沾即走，没有一丝猥亵意味。

更进一步的已经做过，仅仅仪式之吻，便已足够。

克蕾雅清楚，如果自己做的太多，菲娅会更舍不得。所以即便自己想更进一步，也必须得忍耐——谁让自己是成熟的一方。

趁菲娅还在愣神之际，克蕾雅后退一步，神情认真地说道。

“我最快一个月就能到精灵国，那时候再相见吧，菲娅。”

“啊……”指尖抚向唇瓣的菲娅立刻回过神，“我也会在克蕾雅到精灵国前，摆平所有可能阻止克蕾雅探求诅咒的东西——克蕾雅可不要一个月过去，就后悔和我在一起。”

“当然不会后悔。”

克蕾雅的碧绿眼眸充满笑意，她弯下腰，伏在菲娅耳边。

伴随温热吐息扑打在耳垂上，克蕾雅娇羞的悄声传入菲娅耳朵。

“因为……我已经是你的了。”

第一卷毕

第三章 贵族与难民

卡莉斯塔离开后，天色很快黯下。

夏日的森林异常喧嚣，鸟兽吼叫与虫鸣此起彼伏，在篝火光芒下，树干形成的阴影如同鬼魅般，张牙舞瓜地拥向马车，不时刮起的山风让树叶发出簌簌响动，更是加重了诡异氛围。

倘若夜里一个人走在这样的路上，一定会心生不安，担心路边会随时窜出鬼魅或者野兽一样的恐怖东西。

不过，菲娅一行不需要担心野兽袭击，狩猎时，安娜塔西雅在周围布置了魔物讨厌的结界石，这种石头会散发极为强烈的恶臭，只要布置的足够多，就能起到驱赶魔物的效果。另外，安娜塔西雅是围成圈布置在密林里，所以菲娅和莉提不会闻到臭味。

晚餐是用野兔肉、野菜与提前备好的香料炖成的肉汤，主食则是莉提煮熟的米饭。

主食没有选择面包，而是大米，在菲娅看来颇有些惊奇。据莉提解释，精灵族的小麦品种，筋度非常适合用来制作面包，因而面包相当普遍，所以相对的，米饭则显得稀罕与昂贵。因此贵族更愿意用米饭作主食招待客人。比起填饱肚子的属性，米饭在这里更多是一种身份象征。

将碗和银勺摆在石头上，莉提微眯着眼，一副满足神情。

“啊~啊~，安娜姐的料理水平比原来更高了，上次吃到安娜姐做的晚餐，还是好几年前悄悄摸进后厨的时候。姐姐每天都能吃到安娜姐的料理，真幸福啊。要是我也有一位像安娜姐一样的贴身侍从就好了。”

尽管莉提的话语中充满夸奖意味，但正在进食的安娜塔西雅还是全身一僵，她迟疑地抬起头。

“悄悄摸进后厨……厨房除了特定的人，就连王族都只有在后厨闲下来的时候才可以进入，莉提殿下是怎么在晚餐刚做出来的情况下，进入后厨里。”

“呃。”

瞬间，表情僵硬的人换成莉提。厨房设置繁琐规矩的理由，是为了防止有人下毒。而连莉提这个第二位阶，肉体能力极差的幼年精灵都可以偷摸进去，按照律法，守卫厨房的禁卫军，应该被拖出去斩首，属于严重渎职。

“那……那是因为我用别的理由把他们支开，所以才能进去……”

“即便如此，不留下人看守大门，也违反后厨的规矩。还请莉提殿下告诉我，您是在哪一天进入后厨，回去以后，我可以从排班表查到那几个玩忽职守的蠢蛋。”

提及正事的时候，安娜塔西雅便相当有禁卫军第二队长的风范，在左脸的青色纹路加成下，严肃认真的表情充满压迫感。

被逼迫到死角的莉提，只好将求助似的眼神投向菲娅。

火光映照下的紫红大眼格外令人同情。

将喉咙里的炖肉咽下，菲娅在一片沉默中转移话题。

“为什么莉提没有贴身侍从？禁卫军团不是一共有五支队伍吗？”

“那是因为莉提殿下主动说不想要贴身侍从，正因如此，莉提殿下才会被区区一个倒戈的叛贼绑架。倘若莉提殿下身边有像我一样的存在，可耻的叛徒便不会得逞。”

理由呢？

菲娅将疑惑视线抛给莉提，莉提吐了吐舌尖，装作不知道的样子，目光瞥向马车远处。

“父皇给我安排的那家伙太愚钝了，不像安娜姐这样温柔，我不喜欢不听我指挥的家伙。”说到这，莉提坐正身体，眉毛也皱成一个可爱角度，“……那群难民一直在看我们。”

正如莉提所言，以菲娅扎营的地方为中点，道路两边聚集着许多坐下来的旅客与难民家庭。他们大都满脸疲惫，脸和衣服上也遍布脏污。

当安娜塔西雅把马车停在道路边的空地时，这些难民与旅客便陆续跟着驻扎在附近，其中不乏小孩子和年老体弱的老者。他们几乎不发出惹人注意的大声，即使交谈，声音也小到几乎听不见。不时把目光投过来，发黄浑浊的眼睛里充满渴望，偶尔还做出吞咽口水的动作。

“夜晚的森林十分危险，随时有野兽出没，在我们附近扎营，他们更有安全感。贵族外出，往往有数名护卫保护，我们虽然没有数名护卫，但惯性思维已经让他们下意识选择跟随在贵族身边——总比落单强。莉提殿下嫌他们碍事的话，需要我把他们赶走吗？在多数人类国家，贱民不被允许在贵族附近露营，贵族认为贱民会污染空气，所以即使我去驱逐他们，他们也不会反抗。”

安娜塔西雅的发言令菲娅恍然。

难怪这些难民不敢过于靠近马车，即使距离马车最近的家庭，也在二十米开外，他们在害怕自己。以前安娜塔西雅还说过，贵族可以跳过定罪过程，直接举刀伤害平民，代价只需赔点钱，乃至不需要赔钱，让事情不了了之。对普通人来说，异世界实在过于严苛。

“唔……虽然视线让人不自在，但也没有到赶他们走的地步。姐姐觉得呢？”

“就像现在这样吧，不用赶走他们，他们只是想活着。”

“属下知道了，但必须警告这群平民，让他们收敛点，以免让他们觉得我们好对付——要避免这群人蹬鼻子上脸，神圣国不比精灵国，在这里，暴力比身份好用。”

这样说着的安娜塔西雅以令菲娅感到震惊的速度，几口便把饭吃完，接着放下碗勺，理了理精灵风格的翠绿风衣，径直走向难民驻扎点。

“连吃饭速度都是禁卫军训练的一部分吗……”

“不是哦。其实是因为安娜姐小时候生活在流放之地，那里是流放罪犯的地方，流放罪只比死刑轻一点点。流放之地没有法律和秩序，那里的人会为了争夺一口吃的大打出手，如果不快点把到手的食物吃掉，食物就会被其他人抢走，所以安娜姐吃饭的速度才很快。其实安娜姐是顾及到我们，刚才才刻意吃的很慢。”

晃荡着被白色过膝袜包裹的纤细小腿，莉提嘟着嘴解释。

“流放之地的人不知道自己能不能看见第二天的太阳，能活过今天，就算很幸运。把安娜姐从那种地方带出来的人，正是本该站在安娜姐对立面，身为安娜姐仇人的姐姐您。所以安娜姐发誓要成为姐姐的剑，把生命献给姐姐。在安娜姐眼里，姐姐就像太阳一样温暖和耀眼……连这种事情都忘记的话，安娜姐会很可怜哦。”

“……我也不是故意想遗忘。”

安娜塔西雅的过去原来是这样。

说到这里，菲娅悄然拿出黄绿色的世界树之钥。在卡莉斯塔说明它的作用后，自己便立刻拿肉体尝试了一次，结果世界树之钥却完全没有效果。

倘若不是世界树之钥压根没卡莉斯塔形容的那样神奇，就是自己不满足世界树之钥效果成立的条件。要么是自己的灵魂太强大，世界树之钥无法撼动自己的灵魂，要么是自己与精灵公主肉体的适配性好的可怕，世界树之钥无法生效。

安娜塔西雅说过，魔涌是反应精灵灵魂的东西。精灵死亡，魔涌便会破碎，这个过程无法逆转，即使神明降临，也无法修复魔涌。而精灵公主死前的走马灯说明了，精灵公主的确已死，因此魔涌怎么样都该出问题才是。可事实却是，自己身上的魔涌完好无损，甚至安娜塔西雅还说自己在一些小习惯上，与以前完全一致。

世界树之钥与魔涌的表现叠加起来，让菲娅产生一种错觉，自己可能就是精灵公主本人。

倘若不是出现在脑海里的、明显不属于这个世界的记忆，菲娅都要确认自己真的只是失忆。实际上精灵公主就是自己，自己就是原本的精灵公主。

真让人难以理解。

“说起来，刚才安娜塔西雅说了‘大部分人类国家’，世界树大陆上除了米尔坎迪斯神圣国，还有其他人类国家？”

一只手撑在石头上，另一只手不停朝脸颊扇风的莉提认真点头。

“嗯。人类国家大都集中在大陆北方。除了米尔坎迪斯神圣国，还有与神圣国接壤，在神圣国南方的亚弗列格王国。而神圣国西面，则是另一个体量比神圣国和亚弗列格王国都要强大的人类帝国。最后，在神圣国和亚弗列格王国之间，还散落着许多小国，其中最有名的是巴特公国。”

“他们原本属于亚弗列格王国的一部分，但在大约一百年前，出现了一位自称‘来自另一世界’的巴特公爵。巴特公爵宣布，自己的领地要从亚弗列格王国独立出来，于是亚弗列格王国出兵‘平叛’。中间发生了许许多多的事情，最终，地图上多出一个叫巴特公国的地方。我们离开神圣国后，就要经过巴特公国的边境回国。要不是我们和神圣国之间有巴特公国和亚弗烈德王国阻隔，父皇就用不着跨越重洋征服神圣国了。”

原来世界树大陆上有这么多人类国家。

菲娅不禁有些惊讶。

在这个种族繁多，人类处于天赋劣势的世界，菲娅一直以为人类只有神圣国一根独苗，大部分领土都被其他种族占领，但现在看来，事实并非如此。

自己掌握的知识还是太少了。

正好手里有从奥罗拉城神殿得到的地图与书籍，今晚就好好看看吧。

顺带再把里面的魔法书也挨个读一遍。

菲娅打算趁晚上守夜的时候看。

安娜塔西雅不是机器，不能全天都不休息，自己和安娜塔西雅轮班守夜，才是最佳选择。哪怕安娜塔西雅不愿意，自己也要动用公主的身份，强迫安娜塔西雅同意。

这样想着的菲娅站起身，走向支在木架上、冒着热气的炖锅，自己三人已经吃饱，差不多该收拾餐具。

然后，菲娅在处理剩余米饭与炖锅里的肉汤时犯了难。

没吃完的食物固然可以收进储物道具，但储物道具的亚空间里依旧有老化和腐烂的概念，即使老化速度相比外界慢了一些，菲娅也不觉得在盛夏里过了一夜的食物，第二天还可以继续吃。自己身体里的纳米机器人能将其完全消化，但安娜塔西雅与莉提，一定会闹肚子。

先用『冰弹』形成的冰山冻住，然后再收进储物宝箱？

答案浮现在脑海里的时候，菲娅注意到不远处朝她投来的目光。

尽管被安娜塔西雅警告，但难民中的部分人还是控制不住地看过来，够着脖子，窥探菲娅手里的球形炖锅。

可以看见他们滚动喉咙的动作与如饥似渴的目光。

菲娅停下手中动作。

仔细想想，自从坐下来以后，自己就很少看见这些难民吃东西，考虑到他们是从更北方、与精灵交战的前线逃过来，大概已经身无分文，吃不起东西了吧。

稍作思考，菲娅端起炖锅，走向看着自己的难民。

“姐姐要去做什么？”

“问问那边的人有没有需要。莉提待在这里就好。”

“是救济难民吗？我也要和姐姐一起去！”

莉提连忙跳下石头。

明明之前表现的不喜欢难民，现在却要去救济吗……

将这个疑问藏在心里，菲娅朝车厢努了努嘴。

“那莉提帮我把车厢里那些干粮拿出来。”

早在初次见到难民的时候，菲娅就出于莉提可能因为心地善良，忍不住施舍难民的想法，把可以分发的、自己一行不太可能吃的干粮挑出来放在车厢里。

“好~”

很快，菲娅与莉提出现在难民面前。

见到一身黑礼裙，全身笼罩着冷漠气质的菲娅靠近，难民们顿时心生紧张，部分人仿佛在害怕菲娅会给他们定罪般，连忙从地上爬起，迅速远离菲娅。

菲娅并未在意那部分人的过激反应，转而把目光放在距离她最近的一名小孩身上，这位男孩并未跟随父母一起远离菲娅，而是吮着指头，眼睛眨也不眨地盯视菲娅手中升起热气的炖锅。

飘有一层动物油的肉汤表面浮动着炖烂的肉块，盐与香料的味道混合在一起，飘散出来的浓郁肉味，光是闻味道，就让人食指大动，更不用提肉汤里还有切断的红辣椒与葱叶。安娜塔西雅的料理水平绝不是说说而已。

“别愣着，快过来！”

见到孩子没有跟上，男孩的母亲一脸着急，试图将男孩拉远，但菲娅抢在那之前，将炖锅放在地上发问——尽可能让表情显得温和。

“你饿了吗？”

答案显而易见，但不问不行。

“嗯。”

男孩点点头。

“那它是你们的了。”

菲娅指了指地上的炖锅，然后又让莉提把手中纸袋放在炖锅旁。不知是否是莉提故意为之，最表层的黑面包从纸袋里滚出来，向所有人说明它的身份。

窸窸窣窣。

菲娅的声音不算大，但附近难民都能听见菲娅的声音。远离菲娅的人、正在起身的人以及朝这边窥探的人，不约而同地睁大双眼。他们早就看中菲娅手里的炖肉，只是不想丢了性命，才克制着不去看菲娅。

他们这群人早就在逃难里花光了钱，身上干粮也所剩无几，更多人已经饿了有段时间。实际上他们打算在菲娅把肉汤倒掉后，趁菲娅走了，再把可以吃的部分捡起来填饱肚子。如今菲娅主动把食物送到他们面前，他们不禁有种这是上天的恩赐的喜悦。

最先反应过来的是男孩的母亲。

一改害怕之色，男孩的母亲一步上前，微微弯着腰，灰扑扑的脸庞充满狂喜。

“真、真的吗？贵族大人，您要把珍贵的肉送给我们？”

“这边的面包也可以带走。我们用不上。”

储物宝箱里有口感更好，质地更软的白面包，发硬的黑面包不论自己还是安娜塔西雅，都不会选择吃。即使给予难民们，也不会影响接下来的旅途。

虽然一开始觉得炖肉是自己一行吃过的东西，把自己不要的施舍给难民，有些不好，但想到这些难民都快吃不上饭，菲娅便不禁觉得自己的考虑太多余。

“谢、谢谢贵族大人，谢谢贵族大人！还愣着干什么，还不快谢谢两位大小姐！”

女人用力拍了拍男孩的后脑勺，语气里充满斥责。

菲娅不禁看向其他难民——他们泛绿的眼睛里充满渴望，正慢慢靠过来，已经进入争抢状态。

饥饿可以轻易夺走一个人的理智与道德，如果不管，他们会因为食物大打出手，演变成哄抢，出现流血事件。

菲娅清了清嗓子。

“我给予的不是他们一家人，而是你们所有人！排好队，不能争抢！我会让护卫赶走不守规则的人！”

话音落下后，难民们便迅速排好队，虽然有认为别人不应该站在自己前面，而心生不满的人，但当他们看见菲娅手中浮现的火球后，不满便迅速消失。

很快，由菲娅发放黑面包，莉提盛装肉汤，难民依次领取食物的景象出现在森林中。尽管菲娅没有要求这些难民感谢自己，但每当难民领到食物后，他们都会连连弯腰道谢，说些生命女神会庇护菲娅的话，然后走到一旁，将面包与肉汤狼吞虎咽的吃掉。

菲娅好几次觉得他们会活生生噎死。

不过，面包才发放了三四个人，救济便因为安娜塔西雅的出现终止。

安娜塔西雅倒没有说不能把不需要的食物送给难民，安娜塔西雅阻止菲娅，是出于肉汤肯定不够分的考虑。安娜塔西雅认为，应该把面包丢进肉汤里，加水重新煮成糊糊，然后再分发给难民，这样才能让每个人都享受到肉的滋味。

难民数量太多，肉汤太少，至于碗碟，因为数量关系，菲娅不可能给每人都发一个，因而采取的是重复使用的策略，上一个人用完后，才能轮到下一个人使用。

在等待安娜塔西雅重新煮肉汤的过程里，难民队伍的秩序依旧良好保持着，由于害怕被驱赶，没有人因为等待而不耐烦。当安娜塔西雅重新将炖锅端上来后，人们顿时爆发出喜悦的欢呼，其中不乏呼喊“善良的精灵”，“精灵圣女”，“女神的使者”这类词的人。

值得一提的是，由于最开始那几个人享受到正常的肉汤与黑面包，所以被后面只能吃糊糊的人，投去羡慕与嫉妒的目光。菲娅从难民处得知，他们平时的食物都是炖豆子、青稞与煮野菜，尽管也能吃到黑面包，但面包里往往掺了不干净的东西，比如木屑和砂，所以硬的硌牙，必须先用汤软化才能食用。

像菲娅给予的什么杂质也没有的黑面包，因为价格昂贵，根本不是他们能天天买的食物。至于加了许多油的肉食，更是从没见过，只有在重大节日的时候，他们才会选择去集市买一点肉，而那已经是极为丰盛的大餐，不存在漂浮在汤面上的、厚厚的一层油这种选项。

因此，即使是严重稀释过的、煮成一坨的肉糊糊，难民们也吃的十分开心，甚至一定要把碗底都舔干净，才肯将其交给下一个人——被分到骨头的人更是遭人嫉妒的幸运儿。

安娜塔西雅一共煮了三锅，才让所有人都分到一碗。

“啊啊……这肯定是我出生以来吃过的最美味的晚餐。”

“我不会已经快见到生命女神大人了吧。”

“为什么在我最恨精灵的时候，又让我蒙受精灵的帮助，该死！”

“还想再来一碗……不能把那只野兔的肠子和皮也丢进去煮一煮吗……”

躺在地上的难民七嘴八舌地说出感想。

尽管只是每人一碗，但安娜塔西雅加的水偏少，因而面粉的分量很足。此外，菲娅还注意到，有人在打炖锅的主意，似乎是想把炖锅舔干净。

菲娅选择当做没看见处理，并且让安娜塔西雅赶紧把炖锅收起来，以免引起争抢。

值得一提的是。在分发食物的过程中，安娜塔西雅没有像菲娅想象的那样，体现的不情愿，或者板着脸，相反，安娜塔西雅显得格外高兴，她乐于将食物分发给有需要的人。

大概是有过相同经历——经历过缺衣少食的日子，所以看见饥饿的难民时，心中想起曾经的自己了吧。菲娅心中如此猜测，不过她没有向安娜塔西雅确认。

至于莉提，则是温柔和善地为难民发放食物，非常符合懂礼貌的幼年公主的设定。让菲娅感到十分治愈。

第五章 拉进的距离

面对低着头，如同认错孩子般的莉提，菲娅一时心情复杂。

平心而论，菲娅没有觉得讨厌或者反感，反而对莉提的遭遇感到同情。自己站在莉提的立场，也会因为不愿意被人安上莫名其妙的婚姻，进而想方设法改变命运。

然而对既没有实力，也没有势力的莉提来说，用常规方法改变命运，谈何容易。逃跑会被抓回去，谋反也没有资本，只能靠巴结自己的姐姐扭转局面，结果姐姐还是木头疙瘩，完全不理会自己的亲昵。

这样看下来，有点可怜过头了。

尽管这里面还有很多深究下去会让人不好意思，或者干脆违背了伦理道德的东西，但那些可以先搁置，目前解决正事更重要。

菲娅挠了挠黑发，发出无奈叹息。

“抬起头吧，我只要知道理由就足够了。”

“……姐、姐姐没有生气吗？”

莉提怯生生地抬起玫瑰色双眸。

菲娅故意撇过头，不让莉提看见自己略显难为情的表情。

“莉提希望我生气么？”

“不希望！”

极为果断的回答。

“那不就好了。姑且问一下，自己是转生者这个秘密，莉提没有告诉其他人吧？”

“转生者……？”

“就是莉提说的，不是第一次降生在这个世界的意思。”

“啊……是的，我只在刚才告诉了姐姐。因为担心说出来以后被当成人类，是不祥的精灵，被父皇处理掉，所以一直只有我一个人知道……”

那你还敢告诉我啊？

菲娅不禁有种莉提是傻瓜的感觉。

——不对。

在莉提眼中，自己有着失忆的设定。既然自己不清楚周遭环境，同时又表现的喜爱莉提，甚至愿意为了安娜塔西雅，想方法对付精灵王。莉提在这种时候把秘密告诉自己，无疑可以获得自己的好感，并且还能保证秘密不会泄露出去。

自己这是被算计了吗？

意外的没有恶感。

莉提的秘密不似作假，在这之前，她没有把秘密告诉过任何人，她选择信任了自己。

这种被莉提托付性命的感觉，让菲娅十分受用。

由于莉提依旧跪坐在地上，一副认错模样，为了能摆出认真说话的姿态，菲娅也只好改变坐姿，面朝莉提——最开始想盘腿坐下，但意识到那样不够淑女，于是便改为鸭子坐。

虽然有种事到如今的意味，可还是忍不住想吐槽，当着别人的面鸭子坐，有种莫名的羞耻感。

当然，这些想法仅存于内心，菲娅并未将其表现出来。

“你没想过告诉以前的我么。”

“以前的姐姐让我觉得有点害怕，所以就……”

“那莉提之后打算怎么办。话先说在前面，我只是把莉提当成妹妹看待，没有其他想法。即使精灵可以依靠魔涌做、做那种事情，我也有克蕾雅了。”

简言之，莉提无法通过成为精灵女王的王妃，摆脱嫁人的命运。

“唔……”眼中还有着些许希望之色的莉提颓然下去，低着头有气无力地小声道，“那……那我再想想其他办法。实在不行，就逃到冰封雪山或者龙落之地，跑到那里，父皇就肯定找不到我了。”

“时间呢？”

菲娅眼中闪过思考之色。

“什么时间？”

莉提满眼茫然。

“精灵王和宰相约定的时间，结婚之前，得先订婚吧？”

“精灵要到第八十年的时候才可以在圣树见证下订婚，宰相的儿子虽然已经有一百多岁，但我只有七十五岁，所以还没有订婚……不、不过五年对精灵只是一闪而逝，很快就会到。”

听见还未订婚，菲娅长吁了口气。

“我知道了。”

菲娅的发言令莉提一脸不解，只能呆呆看着菲娅，等待下文。

菲娅不禁对莉提茫然的样子感到好笑，如同真正的姐姐那样，伸手拍了拍莉提脑袋。

“我会去和父皇商量，让父皇收回当初那番话。还没有订婚，斡旋的余地便比想象中大很多。不要露出这种担心表情，我身上都已经有替安娜塔西雅求情的事情，再多一件也没什么。万一不行，不还有莉提说的方法吗？我会把莉提藏起来，等我继承精灵女王的位置，拥有一言堂的话语权以后，再让莉提出现在台面上。”

说到这，菲娅如同想起来什么般，红宝石般的眼眸突然闪亮。

“喔喔！让莉提代替我成为国王也不错！”

如果莉提成为精灵女王，她便不需要嫁给别人，同时也不用依附于自己。两全其美。

不过，嘴上这么说，菲娅其实也知道，这个想法的可行性相当低。坐上王位的前提是“拥有王族血脉的有能者”。目前王族里不止有自己和莉提，还有自己素未谋面的弟弟，乃至各位叔父伯父姑姑，再算上这些叔父伯父姑姑的子嗣，怎么说也得有几十人。

莉提虽然聪明，但自身实力太弱小，同时因为出生太晚，没有时间优势。先不说没可能坐上王位，首先即便坐上去，也没人会听她号令，她很容易在争权过程里丧生。

菲娅能预测到这一点，莉提自己也可以。

见到莉提露出为难神情，菲娅不着痕迹地改口。

“咳哼，我只是随口说说。如果莉提不介意的话，我可以在我成为精灵女王后，把位置让给你。虽然是成为我的傀儡，但只要莉提身后站着我，便没有人敢否定你的旨意，欺负你弱小。”

“那、那可是国王的位置啊！姐姐您怎么能这么轻易，说送给我就送给我！”

仿佛听见不可思议的事情，莉提双手趴在地上，探出前身，瞪大了双眼。

菲娅不禁摊手。

“我对王位没兴趣。嘛，说是这么说，王位是很久很久以后才要考虑的事情。在那之前，我会想方法让父皇取消订婚，那样莉提就不用再为未来担心。”

“可姐姐还要为安娜塔西雅求情，到时候肯定会和父皇吵架，再加上我，就更……”

“过程就不需要莉提担心了，那是我的事情——这是身为姐姐的责任。”

菲娅向莉提投以灿烂笑容。

莉提弄错了一个前提。联姻不止是精灵王的事情，还是宰相的事情，自己只需有意无意向宰相传达想法，宰相便会主动退出。

宰相之所以让他的儿子娶莉提，无非是想强化与王族的关系。而出于利益的交易，可以用更大的好处或更大的损失去扭转。自己只要在莉提的事情上表现出极为强硬的态度，那名宰相自然懂得如何取舍。得罪未来极有可能成为精灵女王的人，所谓的通过婚姻强化与王族的关系，未免太可笑。

换在地球的远古时代，菲娅的行动无疑十分愚蠢。宰相作为一人之下万人之上的存在，得罪宰相代表的势力，得到王位的可能性将大大降低。

然而，这里是一人便可改变战局的异世界。魔法的存在突出了个体的力量。当个体实力强大到一整个势力都无法与之匹敌，甚至能抬手摧毁上千万人的城市还不带喘气时，双方立场便轻易倒转过来。就像莉提畏惧宰相，其实是在畏惧宰相代表的势力一样，实力才是说话的本钱，规则建立在暴力之上。

“那……谢谢姐姐。”

明明解决了最担心的问题，莉提却不像菲娅想象中那样高兴，月光照耀下的娇俏脸庞显得格外纠结。

菲娅忍不住关切问道。

“还有什么问题吗？我会替莉提保守秘密。过去的事情都已经过去，莉提不必纠结自己的上个人生。莉提现在是精灵，我不会因为莉提的上一段人生是人类，就疏远莉提。”

“不……”莉提变得扭捏起来，不敢抬头看菲娅的眼睛，身前双手紧握在一起，白色过膝袜里的脚趾也不安地蜷缩着，“莉……莉提不能成为克蕾雅姐姐之后的第二王妃吗……”

啊？

怎么还惦记着这件事啊。

自己和克蕾雅的关系果然已经被莉提看出来了。让人有点不好意思。

起初菲娅想说，你才多大，就惦记着这个。但仔细想想，莉提有过一段是人类的人生，心理年龄早就成年，这句话便不太合适。

菲娅无奈挥手。

“不行，绝对不行。”

“明明克蕾雅姐姐都不在意！还拿安娜姐开玩笑！”

所谓玩笑，应该是指离开奥罗拉城前，克蕾雅为了让安娜塔西雅打起精神，开的“安娜塔西雅是第二王妃”那件事吧。

菲娅的眉头皱起一个可爱角度。

“那句话虽然是克蕾雅说的没错，但那只是玩笑。我们可是同父同母，有血缘关系的亲姐妹啊，亲姐妹。”

“那又怎么样！血亲之间结婚不是很正常的事情嘛！身为精灵女王，有好几位妻妾很正常，父皇都有十七位老婆。”

察觉到菲娅没有生气，莉提开始扭动双腿接近菲娅，如同撒娇般，得寸进尺地靠在菲娅身上。搂着菲娅肩膀一边轻轻晃动，一边让目光由下向上，可怜兮兮地看向菲娅。

“除了我们精灵，人类、兽人的王族都是近亲之间联姻，只有巨龙才会在意血亲不能结婚。亚弗列格王国里还有国王娶了自己的母亲和祖母呢！”

精灵公主的父亲居然有十七位老婆……

霎时间，精灵王在菲娅心中的威严形象掉下一截。

“不行就是不行。”菲娅维持着表面的强硬，不去看晃荡着自己手臂的莉提，如同教训后辈般，语气严肃地说，“结婚不是一个人的事情，是两个人的，光莉提喜欢我没有用，我已经说过了，我只是把莉提你当成可爱的妹妹看待。”

“不能变成可爱的妻子吗？我刚才说的秘密都是认真的，我喜欢姐姐，我只想和姐姐在一起。”

“不能。”

菲娅十分果断地拒绝。

——尽管心里其实对莉提的话感到困扰。

不用莉提强调，菲娅也知道莉提是认真的。不论说话时的语气还是神态，都告诉了菲娅这一点。当面告白这种事情需要巨大的勇气，前段时间才体验过的菲娅再清楚不过。莉提能在自己拒绝下一直赖着自己，绝对是到了相当喜欢的程度。这种感觉既让菲娅困扰，又令菲娅有些高兴。

然而，抛开自己心有所属的问题，以及莉提的喜欢其实是爱情层面的不谈，摆在菲娅面前的还有另一个问题。

她挑起眉毛，装作不在意地问。

“我有一个问题。莉提是喜欢以前的我，还是现在的我？如果我没有不爱说话的过去，莉提的喜欢会变淡吗？”

这个问题十分重要，尽管如今的菲娅在安娜塔西雅与克蕾雅帮助下，选择接受并成为精灵公主，不再为身份的事情纠结，但她还是忍不住想知道答案——换成任何一人，想必都会在意。

无法察觉到菲娅想问的东西，莉提不解地眨了眨眼，不假思索地回答。

“都喜欢。不过喜欢现在的姐姐多一点点。既聪明，又强大，还很关心我，最关键的是愿意和我说话！姐姐自己肯定没有注意到，姐姐打开监牢铁门的样子超帅气！就是我梦中情人的样子！”

“……”

莉提的回答确实很真诚，但菲娅却忍不住语塞。

自己这个便宜妹妹是姐姐中毒了吗？

她忍不住叹气。

“哈啊，当我没说，我问了个愚蠢的问题。”

莉提是在观察以前的精灵公主时，渐渐沉迷在了精灵公主身上，如果没有以前的三无精灵公主做铺垫，莉提与自己的关系大概不会有现在这样紧密。莉提是把自己和以前的精灵公主当成同一个人，所以才能够天真无邪地回答，喜欢现在的自己。

这可真让人头大。

换做刚开始来到异世界的自己，过去对安娜塔西雅说的话，大概又要上演一出，比如对莉提说“我其实不是原来的精灵公主了哦”的戏码，不过现在，菲娅有了些不一样的看法。

倒不是菲娅丢掉了原则，变得虚伪、不够诚实，而是一些事实令菲娅无法再像最初那样，肯定她的想法。

没有一丝变化的魔涌、安娜塔西雅说自己的习惯与以前的精灵公主没有区别，还有身体对世界树之钥完全没反应，三者加在一起，让菲娅对“我”这个存在感到疑惑。

难道自己真是失去记忆的精灵公主？可那样的话，那些不应该属于精灵公主的记忆又是怎么回事？

如此问题很快又让话题回到起点。

倘若自己不是精灵公主，便无法解释完整的魔涌、对世界树之钥没反应的身体，以及与以前一致的习惯。

也许自己该考虑一下安娜塔西雅说过的猜想。即，精灵公主在被不沉之月击中的过程里，灵魂里掺入了别的东西。

假如是这样的话，便很好解释自己如今的表现。换言之，自己其实就是精灵公主，只是多了些别人的记忆加上失忆，导致自我认同变得奇怪。

当然，这番理解有自我安慰的偏向，菲娅也没有真的把这个说法当回事。毕竟原来的精灵公主只有第七位阶水平，而自己可是实打实的拥有『纳米机体』，能随便释放十阶魔法。

把现在的自己当做既是精灵公主，又不是精灵公主，更恰当。

“姐姐的表情……在想难以理解的事情？”

小心窥探菲娅的表情，比菲娅矮一截的莉提弱弱问道。

莉提冒出头来担心的样子令菲娅莞尔。

“确实有些难以理解，不过对象是莉提的话，或许很容易理解。”

菲娅将自己拥有一段不属于精灵公主记忆的事情告诉莉提，一脸没办法似的摇头。

“……因此我都有些搞不懂我到底是谁了，所以刚才才会问莉提，是喜欢以前的我，还是现在的我。嘛，同样的事情我也对安娜塔西雅说过，这是只有我们，再加上克蕾雅四人知道的秘密。”

由于抱着安娜塔西雅哭的那件事太羞耻，菲娅巧妙地跳过讲述。在莉提眼里，自己是成熟的姐姐，不能把丢脸的黑历史说出来。

“诶？那我刚才不是选对了？喜欢现在的姐姐。”

“重点不应该是我多了段记忆吗？”

“我倒是觉得没什么。安娜姐说的没错，姐姐的习惯和以前一模一样，尤其是刚才盯着我的那副威严又冷漠的表情，我还以为原来的姐姐又回来了，吓得我灵魂都快飞出身体，觉得我又做了会被姐姐讨厌的事情。”右手依旧搂着菲娅手臂，莉提左手轻拍胸脯，一脸心有余悸，“不过现在知道姐姐在想什么，已经完全不害怕啦，果然还是现在的姐姐更可爱，嗯哼哼。”

说到最后，莉提轻哼着菲娅没听过的曲调，把脑袋靠在菲娅身上，丝毫不在意刚刚才被菲娅拒绝。

“连莉提也说我和以前一样么……”

疑惑的地方变得更多了。

继续想也不可能想明白，像是要把烦恼全部吐出来一样，菲娅深呼吸，接着切换回微妙表情，低头看向贴在自己身上，全身只穿了过膝袜和内衣的莉提。

尽管只是一小时不到的功夫，自己和莉提的距离却拉进了许多。自己不会感到一层说不出的隔阂，也不会再为身份的事情苦恼，对于莉提，她也终于不用再担心她会被身为姐姐的自己讨厌，变得坦诚起来。

一切都得益于两人交换了自己的秘密。

意识到这，菲娅不禁皱起眉问道。

“你这家伙……明明被我拒绝了，却还一脸高兴的样子。”

“啊，”如同被拍了脑袋的小猫，莉提一下抬起头，嘴巴向上撅起，全身都环绕不服输的氛围，“我还没有放弃！只要我一直坚持，姐姐总会发现我的魅力！总有一天，我要让姐姐拜倒在我的裙下对我说，‘莉提是我最可爱的妻子’！”

那是不可能的，不会有那一天。

菲娅在心中回应。

不过，看见莉提能继续保持活力，总比脸色苍白，悲痛欲绝的一句话也不说好。心中如此想到，菲娅看了眼窗外月亮。

差不多该和安娜塔西雅换班了。

如果自己不主动找安娜塔西雅，以安娜塔西雅的性子，不会来叫醒自己去接替她。

这样想着的菲娅打算站起身，然而就在此刻，菲娅发现，车帘已经被人从外掀开。

安娜塔西雅的沉稳脸庞出现在菲娅与莉提视野里，或许是刚拉开车帘，安娜塔西雅的表情有些呆然。

然后，下一秒，安娜塔西雅的表情渐渐凝固，动作僵硬起来，目光落在跪坐在地，却紧贴着的菲娅与莉提二人身上，此时莉提的娇俏脸庞依旧保持一脸幸福的神情。

任谁都能看出，环绕在莉提身上的氛围，不是普通的姐妹情。

六目相对。

空气极度安静。

最先有反应的是菲娅，她立刻推开莉提，尝试将话题拉回正轨。

“安娜塔西雅，我——”

“抱歉，殿下，我只是想进来拿火石。也许……也许我来的不是时候。”不负禁卫军第二队队长之名，安娜塔西雅神情迅速恢复镇定，仿佛什么也没看见那样，语气正经地说，“下次属下会先敲门再进来。”

接着，安娜塔西雅将目光转向全身僵硬的莉提。

“对不起，莉提殿下，请原谅我的失态。可以的话，请继续，不用在意我。”

请继续是什么意思啊！

安娜塔西雅肯定把刚才误解成恋爱方面的事情。大晚上两个人不睡觉，躲在车厢里紧靠着，其中一人还搂着另一人肩膀，露出满脸幸福的神情。搞不好安娜塔西雅还听见莉提那句“我要让姐姐拜倒在我的裙下对我说，‘莉提是我最可爱的妻子’！”的话。

安娜塔西雅绝对会误解。

必须得澄清。

自己对莉提压根没有那种想法。

由于安娜塔西雅已经放下车帘，尴尬而不失礼貌地转身，菲娅只好立刻起身，脱掉睡裙，迅速换上能在外面走动的黑礼裙，直奔车帘而去。

然后，菲娅的裙角被人轻轻抓住。

尽管莉提已经脸红到可以烧开水，却依旧努力地抬起头，执拗说道。

“就……就这样不也挺好嘛，我和姐姐卿卿我我。”

“卿卿我我个头啊，回来再找你这家伙算账。”

食指气鼓鼓地点在莉提脑门上，菲娅掀开车帘，跳下马车。

第七章 旅途

“欧洛伯爵领里出现暗裔了么……”

马车继续行驶。

菲娅侧坐在驾驶座上，空悬在外的小腿轻轻晃动，在质感极好的黑色过膝袜覆盖下，本就纤细的双腿显得更加盈盈一握，尤其是从腿腹勾勒至脚踝的优美曲线，让人忍不住多看两眼——倘若这样的双脚摆在眼前，大概会忍不住想上前抚摸。

不过，菲娅本人并未察觉到她的坐姿极具诱惑，她只是右手抵着下巴，皱起眉低头思考。

安娜塔西雅用半截面包从难民处打听到消息，难民之所以在交界地聚集，是因为前方的欧洛伯爵领也出现灾难，并因此产生难民。两边的难民正在交流，接下来该往哪个方向逃难——是去巴特公国的其他地方，或者干脆越过巴特公国，去亚弗列格王国。

至于发生在欧洛伯爵领的灾难是什么，难民们众说纷纭。有说是暗裔袭击了欧洛伯爵领的重要城市，也有说是亚弗列格王国悄悄派了高阶魔法咏唱者制造破坏，还有说欧洛伯爵麾下有人谋反，双方在城市里大战一场。总而言之，结局是无数难民从欧洛伯爵领逃出来，在“城市被毁灭”一事上，描述基本一致。

先是一场巨大爆炸，接着天空变得漆黑无比，人们还没反应过来发生了什么，大半个城市的房屋便荡然无存，一些人被飞溅的砖石砸中，当场死亡，更多人则连惨叫都没发出来，便永远离开世界。

菲娅见到的这批难民是最早发现不妙，逃出来的一批。里面不仅有从城市逃出来的人，还有从周边村庄中举家逃难者。住在村庄里的农户虽然没有亲眼见到灾难如何发生，但见到所有人都在逃跑，便也选择加入队伍。毕竟灾难真的来临时，再想逃肯定为时已晚，更不用说从城市里跑出来的人里有相当多的伤者，缺胳膊断腿、全身包裹带血布片以及哭喊惨叫的样子，很难不让人动摇。

此刻，菲娅的马车已经走过吊桥，来到巴特公国的欧洛伯爵领内。改道需要让路程多加几天，而菲娅不愿意让回去的路变长。在菲娅眼里，管他是暗裔还是亚弗列格王国的高阶魔法咏唱者，只要敢跳出来拦路，菲娅便会送他去见上帝。

“属下认为应该是暗裔。”

安娜塔西雅放松手中缰绳，让拉车的两匹八脚马快速前进。

“欧洛伯爵领在巴特公国北部，而巴特公国只在南部与东部与亚弗列格王国接壤。亚弗列格王国不首先攻击巴特公国的边境城市，跑到北部腹地制造破坏，缺乏战略意义。况且亚弗列格王国国力日渐衰退，它的东面有兽人的冷月王国，西面又有新兴帝国，光应付这两个国家，就足够亚弗列格王国焦头烂额，没法分出力量对付北边的巴特公国。”

在外交策略上，巴特公国与神圣国和亚弗列格王国对立，按理来说，被两个大国夹在中间，还跑去得罪双方，很快就会被双方瓜分，进而灭国。但因为开国皇帝定下广交朋友，与非人类智慧种族交好的策略，所以巴特公国与兽人的冷月王国和精灵帝国希利瓦尔交好，其中冷月王国甚至与巴特公国缔结有共同防御盟约。

倘若巴特公国被攻击，兽人的冷月王国不会坐视不理，而双线开战，亚弗列格王国显然不会好受。

“又是暗裔么。”菲娅放下抵在下巴处的手，一边叹气，一边长长伸了个懒腰，“搞不懂这群暗裔到底想做什么，四处制造破坏。”

“这或许和统领他们的王有关。暗裔并非铁板一块，他们也和人类一样，因为理念不同，分成很多派系。其中比较有名的两派分别以『绝对恶』和『暗影』统领。”

“据说这两位暗裔的实力极强，是曾经向神发起挑战的暗裔。他们在原生大陆毁灭以后，选择和神一起逃到世界树大陆。不过属下从未听过绝对恶和『暗影』现身大陆的消息，这只是暗裔自己流传的说法，声称他们被绝对恶与『暗影』统治着。”

视线在菲娅流着汗的雪白脖颈上停留一秒，安娜塔西雅不着痕迹地移开目光，继续说道。

“绝对恶率领的暗裔，比暗影麾下的暗裔更频繁出现在人们眼里。对于暗影，即使是身为禁卫军第二队队长的属下，也很少听见暗影麾下暗裔出动的情报，更多是绝对恶手里的暗裔在各地乱窜，制造混乱与毁灭。他们以破坏和杀戮为乐，行动却又让人摸不着头脑，他们喜欢在维持长久和平的城市，或者爆发激烈战争的战场现身，不分种族地带来毁灭。”

“大概和那个『绝对恶』的名字有关吧。”

菲娅不是第一次听见这个词。既然自称绝对恶，那就代表了毁灭与灾难。

不止《魔女秘史》，月龙拉德里克也提起过绝对恶。在《魔女秘史》的描述中，绝对恶是一位行踪捉摸不定，极其擅长战斗的存在。并且说明，绝对恶曾是精灵的一份子，但后来不知为何，变成了恶魔。

在转移到世界树大陆后，绝对恶未曾有败绩，所有败在他手中的人，最终结局都是死亡。绝对恶声称自己代表世间一切之恶，下手绝不手软。

从这点来看，希望魔女的情报能力比安娜塔西雅强不少。

这也令菲娅对希望魔女感到疑惑。

菲娅虽然只细看了《魔女秘史》的一部分，但她曾粗略翻阅过全书。《魔女秘史》里没有记载任何魔法咒文与魔法学知识，希望魔女更多在为外人介绍，世界树大陆究竟是一个怎样的存在，这里有哪些值得注意的人与势力。作为第九位阶魔女，死前没有留下任何魔法，让菲娅不解。

加上希望魔女最后死在那间破木屋里，疑点便更大。连自己都能用『奔流』制造源源不断的水，更别提第九位阶魔女。希望魔女不论如何也不可能活活渴死，她绝对是刻意死在渺无人烟的荒漠。

实在太奇怪了。

将弄不懂的事情压在心底，菲娅扭过头，精致五官朝向面无表情驾车的安娜塔西雅。

“也就是说，在欧洛伯爵领制造破坏的暗裔，大概率属于绝对恶手下？”

“正是如此。以属下的看法，我们可以先在欧洛伯爵领停留几天，巴特公国与我们交好，倘若殿下以精灵公主的身份前往慰问，哪怕空手去一趟，让属下帮忙做一点事情，也能大大增加欧洛伯爵对您的好感。欧洛家族在巴特王国算得上数一数二的大家族，欧洛伯爵本人更是第五位阶强者。待您成为精灵女王后，他们一定不会忘记您今日的关心。去见欧洛伯爵，对您的未来大有裨益。”

似乎觉得自己的说法还无法打动菲娅，安娜塔西雅又再度补充。

“原本的一个月路程，是以我们走着回去计算，现在有马车，而且还是体力和速度都极佳的八脚马，我们最多只需半月就能到精灵领，即使去见一趟欧洛伯爵，也不会拖延您回去的时间。”

“……安娜塔西雅，这种事情你怎么不早点说。”

菲娅带着责怪语气的发言令安娜塔西雅尴尬起来。

“呃。属下原本以为不会快很多，算上一路可能出现的意外，觉得顶多只能提早一周抵达。马车只能走大路，而靠双脚，可以用『飞行』魔法走常人难以翻越的小路。但没想到人类的八脚马体力好到这种程度，晚上只需休息一会儿，白天就能连续不断的赶路，速度也比普通马匹快……所以，殿下要去欧洛伯爵领吗？”

“不去。”

菲娅一口拒绝。

尽管菲娅知道，安娜塔西雅是为了自己好才劝自己，欧洛伯爵对巴特公国的意义，肯定不止安娜塔西雅刚才说的三言两语那么简单，但对现在的自己而言，更远的未来可以稍稍放放，早日回到精灵国才是要事。

刚才语气里有责备意味，其实是在为安娜塔西雅一点也不关心她自己生气。回去的时间缩短一半，意味着自己要更加抓紧时间掌握魔法，这对即将被精灵王与朝中贵族责难的安娜塔西雅而言，是至关重要的事情。自己掌握的魔法越多，越能减少安娜塔西雅护卫不当带来的负面影响。

得抓紧时间了。

心中如此想到，菲娅收回悬空的双腿，扭动屁股，正坐在安娜塔西雅身边。

之前为了便于阅读，菲娅把要学习的魔法书放在随身携带的空间背包里，如今要用，可以直接取出来。

见到菲娅的举动，安娜塔西雅不禁微微动容，仿佛会说话的蓝色眼眸涌现感动，握住缰绳的手也跟着松懈。

“殿下……”

“我要开始学习魔法了，安娜塔西雅做自己的事情就好——不懂的地方要拜托安娜塔西雅。”

“好的，殿下随时可以向属下请教。”

得到安娜塔西雅的肯定，菲娅将注意力从绿色原野转移到装订精致的魔法书上。世界树大陆还没有出现印刷术，所以书籍统统需要手抄，加上纸张本身很昂贵，所以即使一本普通的故事书，也需要用银币计价。

像菲娅手中这册正文只有一枚硬币厚度，封面采用鞣制皮革包裹的、大约八开的大号魔法书，则至少十枚金币起价。

仅仅封面上的金丝装饰，就让人感觉到豪华，点缀其上的魔法文字与魔法符号，则体现出古朴与神秘的氛围。

上面用艺术体的米尔坎迪斯神圣语写有《初阶魔法入门——中阶魔法精选》几个大字。

所谓初阶魔法，通常是指第一、第二位阶魔法，而中阶魔法与高阶魔法的界限，则有些模糊。在部分国家，第五位阶及以上的魔法才能叫高阶魔法，而在有的国家与种族里，第四位阶中威力比较大的类型，也能算高阶魔法。此外，还有只有第六位阶魔法才能开始叫高阶魔法，以及第五位阶魔法中威力过小的魔法也被称为中阶魔法的地区，分类规则极不统一。

至于书的来历，并非克蕾雅赠予，而是奥罗拉城神殿的战利品。

神殿里的大部分魔法书都只描述信仰魔法，菲娅花了些精力，才找到写有元素魔法的魔法书。不过出于考究魔法的理由，菲娅也带走了一些信仰魔法的魔法书，打算有机会了尝试。

对于此，奥罗拉城的红衣主教不仅没有肉疼，反而额外送给菲娅一本名为《生命圣典》的书籍，其在教会的地位，与菲娅知道的《圣经》差不多，显然是看见菲娅对信仰魔法感兴趣，趁机传教。

菲娅将魔法书摊开。

视野里浮现撰写书籍的人留下的前言。大概内容是目前市面上的魔法书太杂，每本魔法书都只记载一两个魔法，其他大部分内容都是魔法发明者的游记与心得，或者干脆用大陆历史与英雄传说填充，简直是在充字数欺骗新手。

于是撰写这本书的人，便将他认为实用的魔法整合出来，编写成一本。魔法不多，但保证每个都很实用。有意思的是，笔者不时还蹦出一些咒骂同行的脏话，加上逐渐变形的字体，明明只是文字，菲娅却仿佛能听见声音，看见画面。

很快看完前言，菲娅跳转到第一页。当目光落在第一个魔法上时，菲娅的眼睛不禁微微睁大。

「『食物创造』：创造出足以填饱肚子的食物，适合在流落荒岛与绝境，没有食物时使用。虽然代价是每次使用，一定会消耗魔力总量的一成魔力，但创造出的食物总量，也会随着消耗魔力的多少增减，不论如何，都比活活饿死强。」

不论魔法产生的效果，还是对该魔法的描述，都令菲娅感到有趣。

令食物无中生有，这可是足以改变社会结构与历史进程的东西。人类一旦摆脱饥饿，许多矛盾都会随之消失。明明只是初阶魔法，却没能推广开来，简直不可思议。

并且「每次使用，一定会消耗魔力总量的一成魔力」的描述，也让菲娅感到好奇。自从来到世界树大陆，自己还没遇见魔力见底的时候，而按照笔者的说法，只需连续使用『食物创造』十次，魔力就该耗尽。或许可以通过这个魔法，了解到自己的全部实力。

菲娅开始记忆魔法咒文，尝试将其组装在一起。

尽管中途安娜塔西雅悄悄看过来，发现菲娅是在学习『食物创造』时，眉毛微不可查地跳了跳，表情也变得颇为微妙，但安娜塔西雅并未出声，菲娅也就没发现安娜塔西雅把水壶从车厢里拿出来的举动。

此外，这段时间，莉提也从车帘里探出头来。和安娜塔西雅一样，当打算骚扰菲娅的莉提，看见菲娅在学习的魔法是『食物创造』后，便默默缩回脑袋。没有交谈便与安娜塔西雅达成默契，将水壶里的水倒掉，换成加了糖的甜果汁放在驾驶座上，接着悄无声息地回到车厢，仿佛从未出现。

对这一切毫不知情，已经沉迷在学习里的菲娅抬起右手，低声念动咒文。

“——『食物创造』。”

如同灯泡闪亮了一瞬，伴随一道白光闪过，菲娅手里突然多出一块拳头大小的焦炭——说成焦炭实在太抬举它，形容成密度极大的黑色石头更合适，丢出去恐怕能将魔狼活生生砸死。即使菲娅稍微用力地捏了捏，石头也只是浮现凹陷，没有在这份巨力下破碎或者出现裂纹。

连韧性也好到出人意料。

可以拿去当制作武器的原料了。

根本是『金属创造』。

不过，毕竟是自己创造的食物，菲娅还是尝试着吃了一下。

准确的说，是抱着试一试的心态，舔了一下，尝尝味道。

有股酸臭味。

就像夏天雨季里穿了好几天浸满了汗的袜子，丢进桶里忘记洗，几天后再拿出来时已经发馊长毛了的东西。倘若只是如此也就作罢，更要命的是，它还有股禽类粪便的味道。恐怕丢给狗，狗都不愿意吃。

但不论怎么说，它都毕竟是食物，作为一个极具好奇心的人，菲娅还是屏住呼吸，用白银匕首用力砍下一小块，然后将那一小块送进嘴里。

这一刻，菲娅身边的安娜塔西雅与头顶的莉提，都不约而同地瞪圆双眼，露出敬佩目光，安娜塔西雅更是已经把手放在水壶上，随时都能把果汁递来。

“咕。”

和预想的一样难吃。

感想则和最开始舔的那口一样。如果说刚才只是味道，那么现在则多了些口感上的描述——最开始硬的仿佛能把牙齿磕碎，等遇见口水软化了后，则仿佛在咀嚼沙子、蜡烛与木屑的混合物，相当难吃。

假如不是考虑到安娜塔西雅坐在旁边，菲娅已经十分不淑女地呕吐出来。

“殿、殿下，不舒服的话，那边有树丛可以遮挡视线……啊，这里还有果汁！”

安娜塔西雅连忙将果汁送到菲娅面前，莉提则开始用带着些微香味的手帕擦拭菲娅嘴角。

毫不犹豫地接过果汁，菲娅仰起头一口喝下。

感受到甜味在味蕾上扩散开，水果特有的芳香顺着喉咙滑入胃里，菲娅不禁深深吸气。

半死的生命得到了延续。

难怪『食物创造』没有在大陆推广开来，这样的食物，根本没人会喜欢。

“姐姐还好吗？”

“呼……还好，谢谢莉提。没想到魔法创造出来的食物会这么难吃。”

接过手帕，神情复杂的菲娅再度喝了口果汁。

“大部分人第一次吃石头，都会肚子痛、闹肚子，殿下您是不是该催吐比较好……”

一边说着，安娜塔西雅一边温柔地向菲娅伸出一根被水打湿的棉棒。一副要把棉棒伸进菲娅嘴里，为菲娅催吐的模样。

虽然现在的安娜塔西雅很有大姐姐的味道，但催吐这种事情还是敬谢不敏。

菲娅赶紧后撤身体，连连摆手。

“不不，这个就不用了。”

身体里的纳米机器人会在这种时候帮忙。因为『纳米机体』，来到异世界这么久，自己还没见过女洗手间长什么样——如果这个世界的洗手间分男女。

“话说回来，安娜塔西雅和莉提都吃过这种东西吗？”

“是的。多数魔法咏唱者都会学习『食物创造』，它虽然难吃，但确实能在困境里起到作用。这种东西不自己吃一次，使用者不会相信周围人的形容，即便受人阻拦，初学的魔法咏唱者也一定会去尝试，所以……”

安娜塔西雅低下头去，似乎觉得没有阻止菲娅很不好意思。

所以安娜塔西雅和莉提才会提早给自己准备好道具。

被当成小孩子了。

心中升起尴尬与难为情，菲娅干咳两声，为自己挽回场面。

“咳哼，把它改良一下也许会变得美味。”

考究『消耗一成魔力却只创造出一块石头』的事情等等再说，接下来得用『超演算』试试。

第八章 魔法极限

在莉提与安娜塔西雅注视下，菲娅再一次抬起手。

『食物创造』

倘若说用咏唱魔法制造食物时的光芒，仅仅只有灯泡亮度，那么现在，则是如同探照灯般的强光。

菲娅手上什么也没有。

取而代之的，马车前方骤然多出一堆足有十来米高，如同小山般的……咸鱼堆。

每条咸鱼的长度大概在二十到三十厘米，颜色则呈现腌制好的金黄色。这次菲娅看见食物被创造出来的过程，在小山顶部，有一个不断缩小的黑洞，咸鱼正被黑洞源源不断地吐出。

“咿呀！”

由于突然出现的小山，负责拉车的两匹八脚马被吓得不轻，骤然停下来不说，嘴里还发出惊恐嘶鸣，而与之一同的，莉提也发出惊慌失措的声音，刚才的她正站在车厢门口，此时马车突然停下，没有抓稳门框的她立刻向前跌去。

几乎下意识的，莉提右手扶向菲娅左肩，试图稳定身体，然而此番努力并没能改变她身体前倾的势头。在莉提右手用力，以及菲娅尝试接住莉提的动作下，莉提一下滑进菲娅身前。

仿佛一团棉花落到身上。

莉提侧坐着在了菲娅双腿上。

尽管菲娅与莉提不是第一次近距离接触，但莉提像这样坐在菲娅腿上，却还是第一次。莉提娇小而柔软的身体，让菲娅不禁稍稍减少手中力道，生怕用力过猛，不小心伤害了她。

“没事吧？”

菲娅低下头询问。

“诶？”

突如其来的变化令莉提一愣，等她反应过来后，吹弹可破的脸庞瞬间从脖颈红到耳根，连带着心跳也怦怦加速。尤其是上抬的目光与菲娅目光相对时，整个人如同坐在烧红的铁板上，条件反射般地从菲娅身上弹起。

“对、对不起！”

深深低下头，莉提极为诚恳地道歉。

“没什么。”

虽然菲娅也觉得有点不好意思，但看见莉提比自己更害羞，不好意思的感觉便很快消失，取而代之的是有一点莫名其妙。

明明昨晚表现的那么主动，现在却因为不小心坐在自己腿上害羞不已，其中反差，让菲娅觉得有些可爱，非常符合妹妹的设定。

莉提大概是一遇到出乎她意料的情况，就会慌乱不已的类型。

如果是天真可爱有活力的性格，自己肯定会想着把世上所有美好的东西都送给这位妹妹吧，有点遗憾。菲娅内心如此感叹。

正常情况下，事情到这一步便该结束，不过莉提的表情却让菲娅不这么认为。

当莉提见到菲娅手中的魔法书被自己弄皱后，刚才还害羞不已的脸色，瞬间变得糟糕起来，脸上的绯红迅速褪去，转而变成苍白。菲娅甚至看见莉提肩膀怯懦地抖动了一瞬。

“姐姐，书……”

糟糕。

菲娅内心暗叫。

莉提肯定是想到过去把精灵公主的书打湿，结果被精灵公主扇了一巴掌的情景。那件事给莉提留下不小的心理阴影。

意识到这，菲娅把书放在一旁，苦笑站起身，轻摸了摸莉提的头。

“不用担心，又没有影响阅读——不，就算影响了也没关系，区区一本书，还远远比不上莉提。”

尽管莉提最开始一副害怕被菲娅打，畏缩着脖子的模样，但当菲娅开始温柔地抚摸紫色发丝后，莉提微微颤抖的身体便很快平复下来。现在的菲娅不是以前的菲娅，莉提的理性令她意识到这一点，那位冷漠的姐姐已经消失了。

“谢谢姐姐……”莉提嚅嗫着说。

“还是下去看看，我到底创造了个什么东西吧。安娜塔西雅，让马车绕到这座‘山’后面去。”

“好的。”

菲娅跳下马车，接着如同帮助淑女下车绅士般，向莉提伸出手，扶着腼腆低下头的莉提跳下驾驶座。

可能是菲娅的错觉，在驾驶座上注视着莉提的安娜塔西雅，露出颇为复杂的目光，其中混杂了一点点的期待与艳羡。

嗯，下次也这样接安娜塔西雅吧。

内心如此想到，菲娅走向她创造的咸鱼山。

经过『超演算』加成，『食物创造』制造的食物不仅变多，外表看上去也比原来可口。不过在使用魔法的时候，菲娅明明没想过让食物变成咸鱼的样子，食物外表却从石头变成腌制过的咸鱼，这一切应该都是『食物创造』本身的效果。比如“投入的魔力越多，创造出的食物就越好吃”这样的规则。

菲娅随手拿起一条咸鱼，与刚才的黑色石头相比，现在的食物明显可以入口。由于堆积的数量太多，连空气里都飘荡起腌渍咸鱼的味道。

菲娅掰了一小块放入嘴中。

算不上好吃，但确实是腌渍咸鱼该有的味道。如果自己早些学会『食物创造』，肯定能让昨晚遇见的难民发出欢呼，这些咸鱼足够他们吃到这辈子都不想再看见鱼。

“『食物创造』原来能制造出这样的食物啊……”学着菲娅的模样从小山里拈起一条金黄色咸鱼，莉提紫红色的眼眸里充满惊叹。她抽动小巧鼻尖，嗅了嗅味道，“味道也很正常。不过创造这么多食物，姐姐的魔力到底该有多少？”

莉提望着菲娅的眼睛闪烁起星星光芒。

菲娅苦笑着摊手。

“我也不知道。可以试试看。”

菲娅将目的地设置在道路一侧的草坪上。

消耗一成魔力，却制造出十米高的食物小山，换在普通人眼中已经很厉害，但对菲娅而言，还远远不够。自己连施放十阶魔法都不会感到魔力枯竭，自己的一成魔力应该不止制造这点食物才对。

现实世界的魔法没有『冷却时间』的设定，菲娅又接连制造九座食物小山。一时间，近百米的金黄色咸鱼如同一堵城墙，突兀的伫立在原野上。

令菲娅感到奇怪的是，自己的魔力依旧没有枯竭迹象。通常来说，当魔法咏唱者的魔力耗尽时，会有头晕、站不稳等表现，部分人甚至会原地晕倒。但使用了十次『食物创造』，理应魔力枯竭的自己，却没有一点不适。菲娅又忍不住使用了一次『食物创造』，结果一座新的十米高小山出现在菲娅身前。

“……嗯？”

菲娅歪了歪头。因为食物山太占地方，菲娅只能一边走一边使用『食物创造』，到现在，已经离开马车有段距离。

一共十一座小山呈现在菲娅菲娅视野内。

难道是自己的魔力恢复速度太快了？

不排除这种可能，菲娅开始一边跑动，一边加速使用『食物创造』，然而在短短五秒内创造二十座小山后，菲娅最终得出结论。

——不是自己的魔力恢复速度太快，而是『食物创造』存在极限。

稍后还有一章，校对中。

第十一章 诺尔顿

只是，当菲娅仔细观察起艾丝蒂尔全身的时候，发现了一些异常。

菲娅一直站在艾丝蒂尔左侧，只能看见艾丝蒂尔的侧脸，这本身没有问题，但当艾丝蒂尔转身背朝菲娅的时候，菲娅却发觉，艾丝蒂尔实际上只有一半翅膀。并且礼裙右侧也不像左侧那样有开叉设计。艾丝蒂尔明显从一开始就没想着把翅膀从右侧伸出来。

难道是吸血鬼的习俗？可艾丝蒂尔的礼裙下也不像藏着另一半翅膀。

哪怕艾丝蒂尔是在从城中突围出来的战斗中受伤，翅膀被斩断，按照纯种即便只剩一根指头都可以复活的超强恢复能力，现在也应该长回来了才对。

就在菲娅好奇时，站在人群边缘的几位男人不屑吐口水，从他们整齐的衣着打扮可以看出，他们是有一定地位的贵族。

“切，不过是个不知哪里捡来的私生子，还妄称自己是贵族。现在又要逼我们回去送死，怕是自己的野爹被关在城里，想回去救他。”

“可怜伯爵大人，花这么多年的精力，养了个别人的女儿。明明把精力放在诺琳大小姐身上就好。诺琳大小姐既温柔又强大，还是伯爵大人的亲生骨肉，比这个残次品好了不知道多少倍。”

“就是，平时要不是看在诺琳大小姐的份上，我早就不想理这个残次品。如今诺琳大小姐不在，她居然敢对我们颐指气使，也不想想自己和诺琳大小姐有多大差距。一个毛都没长齐的吸血鬼，就想命令我们这些活了一两百岁的贵族，幼稚。”

“诺琳大小姐和伯爵大人都不在，为了几个没用的平民，不寻求周边贵族支援，主动去找暗裔不说，还要把诺尔顿少爷带着一起送死。有勇无谋，有勇无谋啊！欧洛家族的嫡系血脉要断送在这个残次品手里了！”

不只年轻贵族，就连须发皆白，身体佝偻的年老贵族，也都毫不掩饰地表达不满与气愤。

人心不齐。

菲娅心中暗想。

至少在贵族中是如此。

不是所有贵族都像艾丝蒂尔一样，愿意冒着危险去救普通人。一个组织里出现不合的声音简直再正常不过，更不用说听贵族们的说法，艾丝蒂尔还不是伯爵亲生。在强调血统正当性的世界树大陆，艾丝蒂尔大概没法从这些人手里获得帮助。

艾丝蒂尔之后肯定有够受的。

“——你们这帮混蛋！”

和菲娅一样听见贵族们的奚落，为菲娅三人带路的年轻士兵一步跨到贵族们身边，异常愤怒地揪住年老贵族的衣襟，单手将其拎起来。怒目圆睁的样子与手臂上鼓起的肌肉，仿佛他下一秒就会一拳揍上去。

“三小姐在为了领民着想，你们这帮虫豸却想闹分裂，你们还有没有贵族的自觉！我替你们感到羞耻！你们不配被称为贵族！”

“咿！”

被士兵拎起的贵族露出恐惧表情，但在搞清楚对方仅仅只是一个士兵后，年老贵族的害怕又迅速转化为恼羞成怒。他抬起愤怒到颤抖的手，怒指着士兵的脸。

“区……区区一个无名小卒，也敢对贵族不敬！你以为是我谁！”

“你敢把之前的话当着三小姐的面再说一遍吗！”

“有什么不敢！”一旁的年轻贵族过来帮腔，“只有一半翅膀，不是私生子是什么？和诺琳大小姐比起来，她只会给伯爵大人抹黑！平日里大家相安无事也就作罢，如今竟然想让我们回去送死，作为贵族，连基本的常识都遗忘了！暗裔是区区我们几个人能应付得了的吗！”

看见有人站出来，其他贵族也立刻跟着作出反应。他们早就不满自己被一个“杂种”统治，士兵的僭越给予了他们把柄，他们正好可以说个痛快。

“还不快把男爵大人放下！”

“什么时候无名小卒可以对贵族无礼了？这都是艾丝蒂尔告诉你的？”

“必须杀一儆百！否则贵族的颜面该放在哪里！”

由于贵族并未遮掩声音，只是一会儿功夫，附近难民便把目光投来。而士兵也意识到自己一时冲动闯下大祸，面色僵硬地放下年老贵族。倘若不是台上的声音遮盖了他们，这群贵族已经吸引所有人的注意。

这下麻烦了。

菲娅暗道。

这群贵族实在令人讨厌，如果自己遇见同样的情况，绝对要把贵族吊在城门口示众。

菲娅如此想着的时候，一名有着绀色长发，衣着华贵的年轻男性出现在菲娅眼中。

男人从一开始就站在人堆里，当他发现菲娅这边出现骚乱后，便挤开人群过来——正好位于贵族看不见的后面。

菲娅见过这个男人。之前在小山包上看到的、指挥士兵搭建木质平台的男人就是他。

他应该也是贵族，而且还是地位不低的那种。菲娅心中给予评价。在这位青年出现后，氛围便陡然转变，一些离人群较近的贵族迅速闭嘴，并且表现出事不关己的模样悄悄后退，与年老贵族划清界限。

只不过，就在菲娅打算静待事情发展的时候，本应把视线放在年老贵族身上的青年，却突然将目光扫向菲娅，他先是露出一瞬间的错愕，然后又向菲娅递出和煦微笑。

做完这一切，青年才走到年老贵族身后，手指轻敲了敲年老贵族肩膀。

后者立刻皱起眉回头。

“谁——呃，”见到青年的脸，准备怒骂的年老贵族表情瞬间凝固，接着渐渐变为赔笑，“是……是诺尔顿少爷。您不是去检查营地了么，怎么到这里……”

“正好路过，听到有动静，就过来了。达顿男爵，您这是在做什么？”依旧保持和煦笑容，青年朝士兵努了努嘴，“他做了让男爵大人不高兴的事情？”

“……只是意见不合，探讨了一番，没什么大不了的，诺尔顿少爷不用放在心上。”年老贵族脸上的笑容更甚，他开始转过头催促士兵，“还不快走，看在诺尔顿少爷的份上，不和你计较。”

“嘁。”

虽然重重咋舌表示不满，但士兵还是听从年老贵族命令，回到菲娅身后。事情闹大了对双方都不好，不论年老贵族还是士兵，都清楚这一点。

轻而易举地解决事态，欧洛伯爵家四男，诺尔顿·欧洛转过身，微笑着环视一圈贵族。

“没什么事的话，大家就继续听姐姐大人的演说吧，明日回城，还要多多仰仗各位贵族大人。姐姐大人不是让各位与暗裔战斗，而是尽可能救出城里等待救援的人，这并非不可能完成的任务，大家要团结在一起。”

“啊、啊啊，我知道了。”

“我们一定会协助诺尔顿少爷。”

“不是协助我，是协助姐姐大人。”

挑起眉毛，诺尔顿莞尔一笑，纠正贵族们的发言。

随后只是简单的三言两语，诺尔顿便让贵族去做他们该做的事，转而风度翩翩地来到菲娅三人面前。

齐肩的绀色长发、修身的灰色剑士服、悬挂在腰带上的金色佩剑，再搭配高挑身材，面前这位青年完全可以被归进美男子一类。纯种吸血鬼特有的鲜血色眼眸与从腰间延伸出的翅膀，更是令青年多了一丝异于人类的诱惑力。

可惜对自己没有用，菲娅在内心摊手，如果是莉提那样的正统公主，说不定会对面前的诺尔顿少爷感兴趣。

想到这里，菲娅低下头看向莉提，结果莉提也是一副兴趣缺缺的模样。

“二位是生面孔呢。抱歉，让二位小姐看了笑话。恕我冒昧，在下是欧洛伯爵家的四男，诺尔顿·欧洛，请问两位精灵小姐是？”

右手放在腰间，身材修长的诺尔顿向菲娅与莉提行了一礼，不过他的目光并未停留在菲娅与莉提身上，而是打量起一旁的安娜塔西雅。菲娅与莉提都穿着礼裙，只有安娜塔西雅，还是一身翠绿色精灵装束，地位高地一眼便知。

诺尔顿的礼貌笑容里多了些惊讶。

“噢噢……了不得的气息，至少在第四位阶，看来这边是地位了不得的两位小姐。”

“这是我的仆从安娜塔西雅。我是多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔，和你姐姐艾丝蒂尔有过几面之缘。”

“莉提·亚莉克希亚·尤希尔。”

“亚莉克希亚？”鲜血色眼眸中的惊讶更甚，诺尔顿眉头微不可查地跳了跳，“希利瓦尔的大公主与三公主？二位怎么没打招呼就亲自来了？印象里，大公主您已经见过我才是，看来多年未见，不光我忘记您的长相，您也忘记我的长相了。”

“不……这里面有点渊源。我因为一些事情，失去记忆，所以才想不起以前发生了什么。”

“失去记忆？” 似乎在思考什么，诺尔顿转动眼珠，右手摸了摸下巴， “莫非是和米尔坎迪斯神圣国的战争所致？我从米尔坎迪斯神圣国的难民口中打听到，他们在离开奥罗拉城前，神圣国里就已经疯传精灵公主战死的消息。结果您好好活着，只是失去记忆，那群神棍还是和以前一样，喜欢夸大其词。”

菲娅苦笑道。

“就像诺尔顿推测的那样，我失去记忆和神圣国有关。我们刚从米尔坎迪斯神圣国出来，想从巴特公国借道，返回希利瓦尔。结果在这里遇见艾丝蒂尔，就正好过来打个招呼。”

后半句话是事先准备好的说辞。

“原来如此。姐姐大人正在忙，要等一会儿才能招待二位。就像大公主您看到的，我们欧洛领遇见了一点麻烦，拿不出能看过眼的东西，还请见谅。”

“无妨，我们不会待很久。”

“嗯……先去营帐里说吧？”

如绅士般比出“请”的手势，诺尔顿率先一步迈出，走向聚集地里最豪华的营帐。

穿过人群，菲娅三人来到外表呈红色营帐前。也许是出于保护宾客的理由，在来的路上，诺尔顿身后还多了一批身穿金属甲胄的士兵，其中不乏背后长有双翼的吸血鬼，光从他们走路时的动作就能看出来，这些全都是有过实战经验的老兵。

“这里便是姐姐大人商量要事时的地方，因为是会议的重要场所，所以进入时不能携带武器，还请这边的安娜塔西雅小姐把武器交给我的手下，待事情商量完后，我们会把武器还给您。”

“你不相信我们。”

收起进入营帐的姿态，安娜塔西雅右手放在腰间佩剑上，微眯起眼。

诺尔顿的英俊脸庞浮现苦恼与困扰之色。

“不是我不相信各位，而是时间点特殊。我也只是姐姐大人的辅佐官，并非这里的主事者。倘若我给二位公主开了头，今后会有其他人用同样的理由要求携带武器进入帐篷，那会给姐姐大人增添烦恼，还请安娜塔西雅小姐体谅。”

“哼，不要耍花招。”

喉咙里发出不满冷哼，安娜塔西雅解下佩剑，将其交给一旁士兵。

诺尔顿脸上的紧张稍稍放松，他悄悄松了口气，主动上前掀开帐篷帘幕，示意菲娅三人进入。

被大量火把点亮的帐篷正中，摆着一张由许多桌子拼凑而成的长桌，其上还有摊开来的欧洛伯爵领地图。地图并未收起，显然不久前艾丝蒂尔在这里商量过反攻事宜。

菲娅右手轻搭在莉提肩膀上，示意莉提走在后面，自己则率先走向帐篷。

半只脚踏入门内。

然后。

“抓住她们！”

诺尔顿凌厉的命令声自菲娅右侧响起，与之一同的，还有诺尔顿伸向菲娅肩膀的手。

明显是擒拿姿势。自己被当成敌人了。

虽然不知道理由为何，但菲娅的答案十分简单。

既然对自己不利，那就得做好觉悟。

间不容发之际后退一步，菲娅错开诺尔顿伸过来的手，随后左手握住诺尔顿手腕，顺势扭转身体，让肩膀能够抵着诺尔顿，以极为流畅的动作，让诺尔顿翻过头顶，猛地摔在地上。

肉体与大地撞击的沉闷声响。

菲娅的动作并未结束，她在诺尔顿反应过来之前，蹲下身用膝盖压住诺尔顿脖子，不顾他双手手臂发出的咔咔声，硬生生将诺尔顿手臂反剪过来。

“唔呃呃呃呃呃！！”

诺尔顿立刻发出痛苦呼喊，但菲娅不为所动，她抬起头，看向呈半圆形将自己包围起来的士兵。

由于行云流水般的动作只在眨眼间便完成，此刻诺尔顿手下的士兵才刚拔出武器，还没来得及上前。诺尔顿发出的痛苦呼喊令他们不敢再迈出半步，每个人脸上都挂着惊疑不定的神情。

“这就是欧洛伯爵的待客之道么，”菲娅反剪住诺尔顿的手微微用力，逼迫诺尔顿服软，“让你的手下退下，不然我会让你们吃到苦头。”

“不……不要管我！她们是暗裔伪装的精灵，干掉她们！”

尽管脸上的五官已经因痛苦扭曲在一起，但诺尔顿还是咬紧牙关，挤出命令。

听见暗裔两个字，原本还犹豫不决的士兵，渐渐有了选择，其中一人鼓起勇气，冲向菲娅，而在这个人之后，其他人也受到鼓舞，一同冲过来，其间不乏『火球』、『光矢』的魔法飞来。

“冥顽不灵。”

“殿下，交给属下吧。”

“不必，我一个人就可以应付，让他们死心。”

『意念操纵』

将空间力量凝聚成巨人手臂，菲娅令空间之手做出抓握动作，先是把最先飞来的魔法全部捏碎，接着抬起空间之手，从右往左，一把将奔来的士兵尽数握住，高悬于空中。

仅仅眨眼的时间，诺尔顿与他的士兵便被菲娅握在掌心。只要菲娅想，随时都能加重力道，让手中迸射出血花。

PS：百合标签没了不是我删的，是网站把“百合”、“变身”标签整个删除了。文的内容和走向没有变化。整件事就是单纯的标签没了。

第十二章 误会

“噫噫噫噫噫！！！”

“什么东西！”

“放、放我下来！”

悬在空中的士兵挣扎起来，但他们的身体就像被铜墙铁壁禁锢住了般无法挪动分毫。即使鼓足力气，也只是给周围人平添压力。由于『意念操纵』完全透明，在外人看来，他们的表现无比滑稽。

虽然『意念操纵』也存在魔法极限，比如太重的东西，或者注重穿透力的、像攻城弩那一类的大型弩箭，可以打破『意念操纵』形成的手臂。但对付十来个第一位阶的士兵，『意念操纵』还是不在话下。

“不……不可能……怎么这么轻易……”

刻意让诺尔顿能够看见他不是自己的对手，菲娅稍稍放松手中力道。诺尔顿指挥士兵时说的话透露了一些消息，他之所以突然对自己三人动手，是因为他把自己三人当成了暗裔。

至于理由，大概是他们被暗裔攻击，已成惊弓之鸟；自己贵为一国公主，却没有事先派使者与他们联络便过来；以及自己失去记忆的说法。三者结合在一起，让诺尔顿断定自己是暗裔伪装成的存在。

这样想来，诺尔顿可能从一开始就在试探自己，故意说自己“生面孔”，还有“不光是我忘记您的长相，您也忘记了我的长相”，这些都是试探，倘若自己是真正的精灵公主，便会表现出诧异神色，然而自己却拿失忆的理由掩盖过去。

换作自己是诺尔顿，在这个要命的时间点遇见只带有一位侍从、并且声称自己失忆的精灵公主，也会心生怀疑，将她引离人群，抓起来审问。诺尔顿没有直接拿匕首捅过来，已经算得上仁慈，要知道，顶着精灵公主外表的自己很可能是暗裔。

一切不过是一场误会。

菲娅维持着反剪双臂诺尔顿的动作，先是示意莉提站到自己身后，然后以教训般的口吻告诫诺尔顿。

“如果我想要你们的命，你们没有人可以活着离开，你们不是我的对手。我的意思是，如果我是暗裔，你们连开口的机会都没有就死了，理解了吗？”

诺尔顿表情狰狞，嘴巴张了张，似乎想辩解，然而事实摆在眼前，那些士兵还被挂在天上，他什么也说不出口。诺尔顿只能咬紧牙关，忿忿地问。

“那你是谁？”

“多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔，精灵国希利瓦尔的长公主。我没有欺骗你，我们的确是在回国途中碰巧遇见营地，所以才过来看看。让你的人放弃抵抗，一切只是误会。”

“你、你怎么证明自己？你和我印象里的多菲莉娅完全不同！”

哪怕性命被菲娅拿捏在手上，诺尔顿也没有松口的意思。

安娜塔西雅曾说过，自己手上的魔涌是最为瑰丽的、只有王族才拥有的光华内敛的红色，可安娜塔西雅也说过，魔涌不能随便展示给别人。连莉提都知道用贴纸遮住魔涌，更不用说自己在外人眼中还是成熟的、有着理性气质的长公主。

菲娅稍稍思索。

“那你怎么证明你是真的诺尔顿，不是暗裔伪装的？”

诺尔顿全身一僵，他强忍手臂上的痛楚，歪斜着眼睛，愤怒说道。

“你强词夺理！”

“这不就是问题所在吗？你无法证明你是诺尔顿，我也无法证明我是精灵公主，我们扯平了。”

菲娅适时松开诺尔顿，膝盖也从诺尔顿脖子后移开，她站起身，动作轻松地拍了拍礼裙。

在穿着裙子的状态下，用被黑色过膝袜覆盖的小腿压着别人，让菲娅觉得有点不太妥当，一些变态甚至会认为这是一种奖励，趁机深深吸气——让人觉得恶心。

“你也不是小孩子，该知道你我间的实力差距——”

扑。

正当菲娅以为事情将告一段落的时候，被菲娅放开的诺尔顿却突然化为一群蝙蝠，直扑菲娅脸庞飞来，翅膀划破空气的尖锐声音让人毫不怀疑，这些蝙蝠具有杀伤力。

真麻烦。

『精神冲击』

空气骤然震荡，所有朝菲娅扑来的蝙蝠，全都如断线风筝般一个接一个落地，痛苦的吱吱声跟着接连响起。由于菲娅控制了力道，这些蝙蝠并未晕厥，而是试图用翅膀支撑着身体从地上爬起，然而『精神冲击』已经令它们失去再战之力，它们连拖动身体爬行都十分困难。

当最后一只蝙蝠也跌落在地后，如同血雾般的红雾自蝙蝠体内浮现，渐渐地，红雾凝聚成一个人影。只是短短两个呼吸的时间，一位身着深红礼裙，金发被黑色缎带收束起来的少女便出现在菲娅面前。

当然，是以战败后趴在地上的姿态。

女人？

刚才的诺尔顿呢？

菲娅脑袋上浮现问号。

这副打扮，怎么看都像刚刚站在台上的欧洛伯爵家三女，自己的“老友”艾丝蒂尔。

与菲娅一样吃了一惊，安娜塔西雅赶忙上前，将趴在地上发出痛苦呻吟的少女翻过身来。

看见少女白皙脸庞的瞬间，菲娅与安娜塔西雅气息一滞。

这正是艾丝蒂尔本人。

扶起艾丝蒂尔上半身，安娜塔西雅神情复杂。

“殿下，这是艾丝蒂尔小姐。”

“不是诺尔顿吗？安娜塔西雅刚才也看见了吧？”

“纯种吸血鬼拥有易容的能力哦，他们不只可以控制体内血液的流动，还能把外表转换成他们血亲的模样，也许刚才台上的那个艾丝蒂尔，才是真正的诺尔顿。他们两个人交换了样貌。”

莉提解释道。

菲娅的表情顿时微妙起来。

如果早知道是艾丝蒂尔，自己下手就不会这么重。刚才的『精神冲击』少说也是让人头痛欲裂的程度，更不用提自己还刻意扭转艾丝蒂尔的手臂，把腿压在艾丝蒂尔脖子上。艾丝蒂尔没有嚎啕大哭，就已经十分了不起，换成普通人，肯定已经哇哇乱叫。

从菲娅身后走出来，莉提不客气地抬起下巴轻哼。

“哼，这都是她自作自受，谁让她不相信姐姐，还非要装成男人。活该，直接相信我们，不就没有这份苦头了吗。还以为是有力的竞争者，结果从一开始就失去候选资格了。”

候选资格是？

虽然很想问莉提那是什么，但场合原因，菲娅并未问出口。

她尴尬地顿了顿，把被空间之手抓握住的士兵放下。由于菲娅展现出超凡力量，这些士兵已经不敢再冲上前来，只是现在的景象又不允许他们直接退下，他们只能面面相觑，不知道该做什么好。

菲娅把目光投向不远处欲言又止的一名士兵。

“喂，这是怎么回事。”

“呃，”完全没想过菲娅会点到自己，被叫到的士兵如坐针毡，在同伴的目光压力下，吞咽起口水，艰涩回答，“三小姐特意和诺尔顿少爷交换外表，想看看营地里多少贵族不满她领导。结果没想到您来拜访，于是把您当成了暗裔。我们被三小姐用吸血鬼的密语告知，所以才跟过来。您……您是真正的、那位第七位阶的精灵公主？”

“唔。”

上来就把难民聚集地的领导者给揍了一顿，并且还是当着她手下的面揍，艾丝蒂尔之后肯定会恨死自己，让她丢尽了脸。

菲娅内心悄悄吐了吐舌头。

这可不能怨自己。是艾丝蒂尔自己把脸伸过来，还非要装成男人的样子，否则自己至少会打的轻一些。

在士兵不知道该说什么好的目光下，菲娅抬起手，对发出痛苦呻吟的艾丝蒂尔使用泛起蓝光的『初阶水疗术』。在这之后，安娜塔西雅也从随身携带的口袋里取出一颗红色果实，将其捏碎，让汁液滴进艾丝蒂尔嘴中。

这是一种具有镇定作用的果实，可以缓解艾丝蒂尔的头痛。

过去足足一分钟，艾丝蒂尔才停下痛苦呻吟，在安娜塔西雅协助下，从失神中恢复过来，摇摇晃晃地站起身。虽然菲娅的『初阶水疗术』治好了她手臂上的伤势，但隐隐的头痛还是让她捂着额头一阵龇牙咧嘴，深红礼裙前沾满泥土与草叶。

显然，艾丝蒂尔一时半会儿没法和菲娅好好说话。

“发生了什么？”

安娜塔西雅话音刚落，士兵身后便响起一道中气十足的男性声音。

是真正的诺尔顿。

从士兵们朝两边让开的动作里，菲娅可以清楚看见诺尔顿的脸——绀色长发肆意披开，修身的剑士服与清秀脸庞，不论从哪个角度看，诺尔顿都算得上美男子。年龄上，诺尔顿应该比艾丝蒂尔小，但体格与脸部线条，都是诺尔顿更显成熟。

士兵连忙跑到诺尔顿身边，为诺尔顿解释事情经过。

诺尔顿先是皱起眉，一副不满模样，旋即又挑起眉毛，看向菲娅，脸上变得充满苦笑和歉意。

他摆了摆手，示意士兵离开，然后来到菲娅面前，右手抚向身体左侧，深深弯腰，礼貌地对菲娅行了一礼。

“事情的经过我大概知道了。长公主展现的实力让我心服口服。十分抱歉，家姐对二位公主做了无礼之举，我在此向二位公主道歉，还请多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔殿下与莉提·亚莉克希亚·尤希尔能原谅家姐。”

“一场误会而已，我没有放在心上。只是你的姐姐好像很困扰，能带她下去休息么，我们可以在营帐里多等一会儿。原本是为了拜访你们才来这里，结果居然闹出这种事，抱歉。”

一边苦笑说着，菲娅一边示意安娜塔西雅把艾丝蒂尔送到诺尔顿身边。

“长公主殿下不必道歉，我才是该说对不起的人，家姐过于激动，下去后在下一定会好好和姐姐大人聊聊，还请长公主殿下给我们一些时间。”

“没问题。”

“十分感谢。”

再次风度翩翩地对菲娅三人行礼，在诺尔顿安排下，菲娅三人进入宽敞帐篷休息，四位侍女打扮的人也跟着准备茶水与点心。

第十三章 潜在的崩溃

要说的是，可以从茶水与点心的规格看出来，难民聚集地里的条件相当差。茶水说是“茶”，其实只是普通的开水，点心则是一些洗干净的水果，压根看不见糕点这种东西。

而就连这些，负责侍奉的侍女也时不时看向果盘，目光中有着一丝渴望。加之她们的衣服也不太干净，菲娅有种预感，如果艾丝蒂尔不做点什么，营地的秩序很快就会因为缺少物资崩溃。

干等在帐篷里也没事做，菲娅开始有一搭没一搭地向侍女发问。她拿起一个外表像大号青枣的水果，在一位脸上有着些许雀斑的侍女面前晃了晃。

“你很想吃这个吗？”

“咿呃？”被客人察觉到自己在窥视水果，侍女紧张得全身一抖，嘴里也跟着发出不礼貌的声音，她连连摇头，“没、没有。我已经吃过晚餐了。”

“吃的什么？”

“豆……豆子，野菜炖豆子。”

“嚯。”

果然，已经缺衣少食了。

尽管侍女没有具体形容，但菲娅完全可以想象到她的晚餐。在没有半点油星的汤汤水水里，一大锅煮烂的深绿色野菜上漂浮着一些豆子——每人只能分到一小碗，碗里仅有零星几颗豆子。那种东西根本无法饱腹。

还不如昨晚那些难民吃的面糊。

菲娅忍不住叹气。

“哈啊，把手伸过来。”

“是……”

不知道要做什么，侍女小心地把手伸给菲娅。

菲娅则把自己手中的水果放在侍女手上，然后将侍女的手推回去，让她握紧。

“不用在意我，我也不会把这件事告诉艾丝蒂尔和诺尔顿，放心吃吧。”

“真、真的可以吗？”

尽管手中紧紧攥着水果的动作，已经出卖了侍女的内心想法，但侍女还是在嘴上确认道，目光里的希望与激动，让人难以对她说不。

“真的。如果不够吃，其他的也可以拿走。”

“谢……谢谢您！谢谢您！”

得到肯定，侍女一口咬向手中水果，同时还不忘记将果盘里剩下的水果顺着衣襟装进衣服，不一会儿，侍女的胸部便鼓起来。尽管胸口因为她的举动向外大开，但侍女对此毫不在意，她只是品尝着难得的美味，吃到最后，就连黏在果核上的果肉都认真剃下来，就差把果核也吃掉。

值得一提的是，其他三位侍女在见到这名侍女的待遇后，也都开始吞咽口水，一脸艳羡之色。

这并不是让人好过的场景，菲娅也不想自己被侍女用一脸渴望的表情盯着看个不停。悄然叹息后，菲娅用『食物创造』制造少量腌制咸鱼与硬得咬不动的黑面包，让其他侍女也能有食物，当然，也分给了最开始的那名侍女。

一时间，帐篷里响起侍女们连绵不断的感谢之词与吃东西的声音。明明只是咸鱼，她们却吃得津津有味，以至于菲娅都忍不住撕了一点，想尝尝自己做的东西是不是变得比下午更可口。

作为结论，食物的味道并没有变化，只是侍女们很久没吃过肉，所以才会吃得那样美味。

风卷残云般地进食很快结束，当帐篷外传来声音时，所有侍女都像最初的那名侍女那样，胸前鼓起一块。放在平时，一定让人忍俊不禁，但现在不论菲娅还是莉提，都笑不出来。侍女们狼吞虎咽后被食物所噎、必须由人喂水才缓过劲来的模样，给菲娅留下了深刻印象。

也许可以做点什么，改变这个状况。

就像过去在人类联盟里那样——嗯？

脑海突然窜过的想法让菲娅一惊，不过此时帐篷被人从外掀开，菲娅没机会思考自己为何会有那个想法。

进来的是艾丝蒂尔与几名文官打扮的贵族，诺尔顿不在其中。

与刚才狼狈的模样不同，现在的艾丝蒂尔与菲娅在台下见到的、由诺尔顿扮演的艾丝蒂尔一样，一副理性的、神情间带着威严的模样。

五官虽有一丝稚嫩，但举手投足透露出的优雅感，完美遮盖了年龄上的不足，尤其是吸血鬼鲜血般艳丽的双眸，让白皙脸庞变得妩媚与危险，让人联想到有毒的花朵，如果距离过近，会被深深迷进去，无法自拔。

仿佛双方没有过交手，艾丝蒂尔换上符合贵族身份的微笑，提起深红礼裙的两边，在身边护卫簇拥下，缓缓地、优雅地来到菲娅面前。

微微弯下膝盖，艾丝蒂尔落落大方地向菲娅行贵族礼。

“久疏问候，多菲莉娅——我应该还能这样称呼你吧？对不起，刚才把你当成敌人。”艾丝蒂尔抬起鲜红双眸，火光下的妩媚脸庞浮现一丝红晕，她转而看向菲娅左右的莉提与安娜塔西雅，“这边的莉提公主，还有安娜塔西雅队长也是，我对我之前的无礼举止道歉。所幸没有给大家带来麻烦，不然我就无颜面见父亲了。”

虽然不知道这半小时里发生了什么，但看上去，艾丝蒂尔已经完全恢复了——不愧是正统的吸血鬼贵族，礼仪方面完美无缺，如果出现在舞会里，肯定会成为耀眼明星。

打量艾丝蒂尔的同时，菲娅在内心感叹着。即便她不是很懂贵族的礼仪，基本的审美也让她感觉到，艾丝蒂尔的每个动作都经过精心设计，吸血鬼拥有在一定程度上控制自身体液流动的能力，或许就连脸庞上的红晕，都是艾丝蒂尔刻意营造的效果。

换成男性，肯定已经被这种妖精一样的吸血姬迷住了，不对，这股扑面而来的诱惑力，肯定连女性也无法豁免。

可惜比起更加成熟克蕾雅来说，艾丝蒂尔还差了一点，自己完全免疫了。

倘若说艾丝蒂尔身上的魅力是精心设计、勾人心魄的存在，那么克蕾雅便是浑然天成，仅仅只是看着，便仿佛能把人吸进去的魅力，让人控制不住地想接近。

还是自家的克蕾雅更强。

如此想着的菲娅心中升起自豪感，她勾起嘴角，以同样礼貌的浅笑回应。

“我只希望艾丝蒂尔不要因此记恨我才好。另外，比起‘多菲莉娅’，我更希望艾丝蒂尔能称呼我‘菲娅’。现在的我更喜欢这个名字。”

出乎菲娅意料的是，艾丝蒂尔并未立刻回答，而是单手遮着嘴，睁大双眼，一脸不可思议。

“那个多菲莉娅居然会笑……”

“不可以吗？”

“当然可以。我只是从没见过菲娅殿下笑的样子，有些吃惊……您笑起来的模样漂亮过头了。”

“多谢夸奖。”

菲娅不客气地全部接下——这也是公主修行的一部分。

第十五章 吸血姬与精灵公主的协议

艾丝蒂尔的神情极为澄澈，菲娅甚至能借助烛光，从艾丝蒂尔象征吸血鬼的鲜血色眼眸里瞥见自己微微晃动的影子。

这家伙还真敢说。

帐篷里安静了一瞬。

尽管艾丝蒂尔行动的内核是自卑，但自卑也分作为的自卑与不作为的自卑。事实上，多数人不会像艾丝蒂尔一样，选择勇敢地站在台前，直面他人的指摘，相反，他们会选择跳出这个环境，离得越远越好。换在艾丝蒂尔身上，便是因为只有一半翅膀，整天窝在家里，不与人见面，或者干脆离开此地，甚至觉得如果自己不是吸血鬼该多好，憎恶仅剩的另一半翅膀。

能像艾丝蒂尔这样勇敢的人，只是少数。

她的勇气与天真，令菲娅感到欣赏。

心中多了些试探，菲娅压下欣赏之意，故意戏弄道。

“只是这样？”

艾丝蒂尔眉头挑了挑。

“如果菲娅觉得不够，可以再加，直到我觉得对等了为止。”

“还是让我随便选择？”

“没错。”

菲娅话音顿了顿，刻意拿出打量与戏谑的视线，仿佛审视貌美奴隶的奴隶商人，盯着艾丝蒂尔笑道。

“那如果我说，我要你呢？”

“你——”从未想过菲娅会说出这种发言，在艾丝蒂尔心中，多菲莉娅向来是不苟言笑的类型，不过她很快就调整好，瞪圆的眼睛恢复淑女的处变不惊，以不输给菲娅的狡黠笑容回答，“恕难从命。那不对等。我还从没听过用粮食换取一位贵族大小姐的说法。”

“也对。”

菲娅打趣地耸肩。

她只是想试探艾丝蒂尔究竟能做到何种程度，并没有真像嘴上说的那样，对艾丝蒂尔抱有想法。

就结果而言，艾丝蒂尔理智而成熟，不像年仅十五岁的少女。

菲娅陷入思考。

自己其实不想要艾丝蒂尔的东西，即便艾丝蒂尔有她的坚持也一样。

虽然按照艾丝蒂尔的说法，等城市里的混沌清理走后，她便有大量财宝供自己选择，但其一自己不需要财宝，其二，即使她真的拿回那些财宝，最后能有多少落入她自己手中，实在难说，周边领地的贵族不是白白出兵帮忙，再者战后领地的重建，也是一笔不菲开销。

之后艾丝蒂尔绝对会陷入入不敷出的窘境，拿走魔法道具这类贵重品，让菲娅有种自己在落井下石的感觉。哪怕这是应得的报酬，不快感也挥之不去，毕竟自己真的不差那点报酬，『食物创造』也没有给自己带来任何损失。

如果自己只拿些普通的金银首饰意思一下，艾丝蒂尔又大概会觉得自己在施舍她，侮辱她身为贵族的自尊，进而怒不可遏吧，菲娅不禁感到麻烦。

既然如此——

既是为了让艾丝蒂尔死了给自己报酬的心，又是为了让对话的氛围更轻松，菲娅顺着她之前的话开玩笑。

“也就是说，并非没有价码，而是我给得不够多？”

“我说你这家伙……不仅失忆，脑子也坏掉了吗？菲娅确实很漂亮，但我没有那方面的想法，况且身为高贵的纯种吸血鬼，我是无价的，再多恩惠也不会交换。如果你是男贵族，现在已经被我当做无礼之徒赶走了。”

说到这，艾丝蒂尔一脸没办法似的撩拨起金发，不经意间露出的雪白脖颈令人移不开视线。

“真是的，就算捉弄我，也该装得像一些。我知道精灵里同性的爱情很普遍，但你一脸玩笑地说出来，小孩子都不会信。”

被看穿了。

菲娅不禁感到无奈，她顺势将帐篷里的椅子搬来坐下。

“谁让你自顾自地推进话题，不顾我的想法。艾丝蒂尔觉得我缺那点钱吗？我可是有数百年寿命的精灵，报酬不急于一时。我的意思是，艾丝蒂尔可以晚些给我报酬，这也没有违背你的原则，对吧？”

“唔，的确。不过欠别人人情的感觉，让我有些不好受。嘛，菲娅说得没错，不应急于一时，等救出城里的人以后，我还有许多要用到钱的地方，那时候说不定还得让领地背上外债——就按照菲娅你说的做吧，等过个几十年再还你，当然我会好好把利息算进去。”

解决了心中的一大问题，艾丝蒂尔显得有些开心，仿佛将繁重工作做完的人，她又重新轻轻晃荡双腿，愉快地问。

“我的遭遇说完了，菲娅的呢？时间还长，可以慢慢说。”

“居然说时间还长……如果不是要分晚餐，现在营地里的人都该熟睡了。”

虽然菲娅手里没有怀表，但体感时间，现在已经是夜里十点接近十一点。

“吸血鬼可是夜行种，对我们来说，现在正是白天。”

“那你明早出发，岂不等于在‘熬昼’？”

“哈啊，看来菲娅忘记了，我们吸血鬼不像人类一样，需要睡上小半天才能恢复精力。我们只要稍微睡一会儿，就可以保持注意力。选在白天，也只是为了照顾队伍里不是吸血鬼的士兵。”

那会怕大蒜、十字架和银器吗？

菲娅心中升起疑问，不过这些东西听起来很有捉弄的价值，菲娅并未问出口——白天问问安娜塔西雅或者莉提吧。

“话说回来，你虽然失去记忆，但喜欢为别人着想这点还是没有变化，而且比以前更变通了，换做以前的你，刚才肯定先会答应下来，然后再用别的方式把东西还给我。骤然见到性格不同的多菲莉娅，让我有股新鲜感，现在的你更让人有亲切感，至少放在以前，我肯定不敢像现在这样，不成体统地坐在床上。”

看来以前的精灵公主与艾丝蒂尔，交往得并不亲密。菲娅大概能想象到那幅画面，两个人以贵族的身份使用谦辞交流，礼貌的同时，又有一层若有若无的隔阂，让人无法敞开心扉。

“我这边也发生了各种各样的事情。”

菲娅摊开双手，把自身遭遇说了一遍。

从在战场上被不沉之月攻击开始，直到与克蕾雅分别，省略掉魔法方面的细节，比如失去了魔法方面的记忆，还有克蕾雅拥有破坏不沉之月的力量，菲娅将过程一一告知艾丝蒂尔。

“靠一己之力击退了月龙？！菲娅，你已经强大到这种地步了……”艾丝蒂尔露出钦佩与憧憬似的目光，但她鲜血色的双眼很快又流露出黯淡神情，“我们的距离越来越远了。”

“我怎么说也比艾丝蒂尔年长几十岁，有这种差距，不是很自然么。”

尽管压根不是这么回事，但菲娅还是劝慰着。

“如果我有你的这份力量，说不定只凭自己，就能对付那些混沌。”

不只是对付混沌，能顺带把整座城市也对付了。

菲娅暗自吐槽。

像是想起来了什么般，艾丝蒂尔眼前忽地一亮，连带着脊背也一下挺直，看向菲娅的眼神仿佛在看无价之宝。

“如果、如果我把给予那些贵族的报酬全部交给菲娅，菲亚可以帮我解决混沌吗？一位第七位阶的魔法咏唱者，效率肯定比一群士兵快，最重要的是菲娅就在这里，其他贵族的领兵不知道还要等多久。说不定……说不定诺琳姐姐和父亲大人还活着，就在城堡里等我回去救援！”

说到最后，艾丝蒂尔已经从床上起身，快步来到菲娅面前。

微微晃动的鲜血双眸中充满真诚与恳求，就差一把握住菲娅双手。

果然来了。

在之前会面的时候菲娅就想过，艾丝蒂尔可能把希望寄托在自己身上，希望自己这个“第七位阶的魔法咏唱者”帮助她渡过难关。

艾丝蒂尔之所以直到现在才提出来，恐怕是以为自己失去记忆，顺带也失去了魔法能力，即便乞求自己，也没有任何作用，因此当听见自己还保有魔法能力的时候，才把请求说出口。

如果艾丝蒂尔一上来便请求自己，自己肯定大概会稍作思考后拒绝。但现在，菲娅有了些别的想法。安娜塔西雅说过，按现在的速度，最多半月便能返回精灵领。也就是说，自己有半个月的时间挥霍，以自己的魔法能力，也许几天时间便能解决城市里的混沌，即使帮艾丝蒂尔一个忙，也不会耽搁正事。

更重要的是，如今自己学会了『飞行』，可以带着安娜塔西雅与莉提飞回精灵领。哪怕安娜塔西雅与莉提的肉体不如自己强大，导致自己无法飞得太快，但也肯定比马车省时间。

当然，让菲娅发生改变的不只是时间，变化的内因，更多源于艾丝蒂尔这个存在引起了菲娅的兴趣。尽管双方的实力可以说是天壤之别，艾丝蒂尔也依旧让菲娅心生尊敬。

不论艾丝蒂尔行动的本质为何，她终究是在为她的领民着想，并且她也没有在人们私生子的责难中逃避，勇敢与不容退让的坚持，哪怕在菲娅看来有些天真的味道，也依旧令菲娅钦佩。嘴上说说谁都会，但真正能把宝贵品格付诸实际的人，屈指可数。

就像“温柔”这种特质谁都可以拥有，但并非谁都能做到一样。他们知道该怎么做，却因为各种各样的考虑——难为情、嫌麻烦亦或者会耽误自己的事情，选择不去做，这便是故事里闪光的主角与不起眼的配角之间最基本的差距。

而现在，艾丝蒂尔便是那个主角，诋毁艾丝蒂尔的小贵族，则是配角。

看着艾丝蒂尔一路走到头，将反对者全部踩在脚下，未尝不是一种乐趣。最重要的是，自己想帮助艾丝蒂尔，帮助这个能做到自己做不到的事情的少女。她的努力得到了自己的认可。

不过，菲娅没有直接答应下来，而是先确认了一遍。

“不是让我保护你，而是让我清扫城市里的全部混沌，这样不会对你的声誉造成影响吗？有的贵族会在意自己的名声被他人抢走，比如我解决了这件事——”

“怎么能因为这种名声就置人命不顾！”

艾丝蒂尔微微皱眉，样子有些生气。

自己有些小看艾丝蒂尔了。

面对表情咄咄逼人的艾丝蒂尔，菲娅苦笑着举起双手投降。

“我明白了，我答应你。不过我的时间有限，我最多只能在这里待十天——不，一周。再之后，不论我是否解决混沌，我都必须启程回希利瓦尔，知道了吗？”

“谢、谢谢！一周时间足够做很多事情。只要有你在，我们至少不会全军覆没！”

伴随一阵微风拂面，艾丝蒂尔神情激动地上前一小步，双手也跟着握上菲娅的手。两人的距离顷刻拉近，菲娅甚至可以嗅到艾丝蒂尔衣襟间传来的香味。

吸血鬼的体温比精灵要低，艾丝蒂尔的手格外冰冷——却又火热。

似乎觉得这样的感激还不够，艾丝蒂尔又连忙说道。

“刚才菲娅说的那位克蕾雅，我有一种方法，可以解决她身上的诅咒。”

“嗯？”提起可以解决克蕾雅身上的诅咒，菲娅顿时认真起来，她之所以这么着急回精灵领，就是为了给解除克蕾雅身上的提前诅咒扫清障碍，如果解决诅咒的方法就摆在眼前，她便不用着急赶回去。菲娅一下站起身，“什么方法？”

“菲娅说过，克蕾雅小姐身上的诅咒有两个，一个是被人遗忘，另一个是被人害怕，对吧？”

“嗯。”

得到菲娅的肯定，艾丝蒂尔神情稍稍舒缓下来。

“在我们吸血鬼的魔法学里，认为诅咒不过是魔法的另一种表现形式，但因为人们无法说清楚诅咒究竟如何生效，所以在大众的魔法学中，一直把诅咒和魔法当成并列的存在。”

“倘若用我们吸血鬼的魔法理论推测，纠缠在那位克蕾雅小姐身上的诅咒，很可能是精神干扰系的魔法。并且这个魔法不是直接作用于克蕾雅小姐，而是通过克蕾雅小姐，作用于克蕾雅小姐身边的人。虽然这无法解释为什么人们总是过一段时间就遗忘克蕾雅小姐，但克蕾雅小姐被人害怕的特质，却完全说得通。”

“精神魔法直接作用于灵魂，而灵魂拥有一次不死，便更加强大的特点。一种精神魔法作用在同一个人身上的次数太多，如果后续不加大干扰的力度，被施术者对这种精神魔法会逐渐变得迟钝，直到完全免疫。”

听起来确实能站住脚。

或许只有百分之一的可行性，但这比乞求神明来得简单得多，菲娅不介意尝试。她不禁问道。

“那艾丝蒂尔的解决方法是？”

“如果可以隔绝自身与外界在精神层面的沟通，那么便能豁免被人害怕的诅咒。只是这有一个巨大无比的缺陷，那就是会失去与元素的联络，变得无法使用魔法。但即便如此，这仍然是一种解决之法。欧洛城堡里就有这样的道具。那是开国皇帝，初代巴特国王大人赐予我们欧洛家族的宝物，‘海妖之镜’。”

艾丝蒂尔极为认真地说道。

◇

黑夜。

倘若人们抬头仰望天空便一定可以发现，万里无云的旷野，月亮下正有一只吸血鬼飞过——不止吸血鬼，还有一位有着发光双翼的特大号妖精。

更准确地说，是有着发光双翼的妖精双手抱着吸血鬼，在旷野中疾驰。

这自然是菲娅与艾丝蒂尔。

虽说一旦戴上海妖之镜，克蕾雅就没办法使用魔法，但有自己在，克蕾雅没有需要用到魔法的时候，自己可以保护克蕾雅。因此菲娅听见艾丝蒂尔对『海妖之镜』的描述后，便立刻动身。由于第二位阶的艾丝蒂尔还没有学会飞行魔法，所以只能由菲娅带着飞行。

谁也不知道混沌会不会把海妖之镜腐蚀掉，当然要抓紧时间。

至于海妖之镜的由来，是巴特公国开国皇帝为了表彰欧洛伯爵在立国战争中的贡献，与封地一同赐予欧洛伯爵的宝物。

艾丝蒂尔对海妖之镜如此了解，源于艾丝蒂尔的母亲也身负诅咒。虽然和克蕾雅被人害怕的诅咒不同，艾丝蒂尔母亲身上的诅咒是魅惑的诅咒，但那仍然给艾丝蒂尔的母亲带来数不尽的麻烦。

人们之所以认为艾丝蒂尔不是伯爵亲生，就是因为魅惑诅咒曾让艾丝蒂尔的母亲饱受苦难，进而令人们觉得，艾丝蒂尔是不知道哪来的野种。众人对艾丝蒂尔母亲的不屑，加上艾丝蒂尔出生后恰好只有一半翅膀，这才诞生私生子的说法。但实际上，不论是艾丝蒂尔的母亲，还是伯爵本人，他们都坚持强调，艾丝蒂尔是自己的亲生女儿。

作为铁证，艾丝蒂尔的母亲获得海妖之镜的时间，远在艾丝蒂尔诞生之前。而自从艾丝蒂尔的母亲戴上海妖之镜，艾丝蒂尔的母亲便再也没有被诅咒困扰。唯一可惜的，只有艾丝蒂尔的母亲还没等艾丝蒂尔长大，就因为多年积累的隐疾，与世长辞。

一边维持着『飞行』，菲娅一边听艾丝蒂尔讲述过去。因为飞行速度太快，会让艾丝蒂尔无法呼吸，所以菲娅即使想快点赶到欧洛城，也不得不放缓速度。

*本来以为冲a级无望，结果今天一问编辑才发现，还是有那么一点希望的，所以这周尝试一下冲a级啦。会一直保持6k字每更，也可能更多，球球订阅啦，能订到11号就满足了，呜呜呜~~~~

第十七章 力量悬殊

轰！

巨大火柱冲天而起。

绝望魔将延伸出的手臂比原本的手臂脆弱许多，在『火焰风暴』下，他延伸出的手臂顷刻溶解，身体则继续沐浴在烈炎中。

还未等火焰散去，菲娅就以『意念操纵』形成的巨大手臂抓握绝望魔将。暗裔与寻常生命有着明显区别，他很可能像吸血鬼一样，只要一息尚存，就不会灭亡，自己不能有丝毫大意。

空间之手裹挟着火焰一把抓握向半空，伴随火焰被大手握灭的噗嗤声，一切重归寂静。

死了吗？

菲娅很快得到答案。

“无咏唱五阶魔法，还有运用自如的空间力量，难道长公主已经突破第七位阶，抵达第八位阶了？即便是擅长操弄魔法的精灵，这份成长速度也快过头了。”

在位于菲娅三十米以外的半空，绝望魔将渐渐从黑暗中现身。『火焰风暴』打了个绝望魔将一个措手不及，他的半个身体都在爆炸中化为飞灰。

寻常生物受到这种伤势无疑会迅速死亡，然而绝望魔将的身体却渐渐复原，伤口断面的黑色黏液飞速蠕动，重新形成直剑一样的手臂与腿部。

不再像之前那样充满余裕，绝望魔将的声音里多了一丝猜疑。

“莫非你自甘堕落，成为魔女？可惜，换做以前的我，肯定不是你的对手，但现在，我已接受绝对恶大人的力量，身为魔法咏唱者的你，不可能打败我！”

如同在回应绝望魔将的声音，下方湖泊的混沌瞬间沸腾，它们就像拥有自我意识的生物般拔地而起，凝聚成无数高达几十米的尖刺直戳菲娅。

与海啸同等的壮观。

因为看不见自己，所以着急了，菲娅心中冷笑，绝望魔将想通过无差别攻击，确定自己的位置。

『精灵火』

并非一个，而是铺天盖地、填满天际的火球。空气升起焦糊味，云层也跟着被火焰映照成橘红色。

菲娅正愁怎么消灭湖泊里的大量混沌，如今它们自己送上门来，正是清扫的时候。看看究竟是自己的魔力多，还是这些混沌无穷无尽。

从天而降的火海与拔地而起的黑色海啸，双方如同巨人的两个拳头，狠狠碰撞在一起。

刹那间，剧烈的哧哧声卷携着白色蒸汽一起爆炸开来，魔力产生的震荡瞬间削平城堡尖顶，整个世界都随之沸腾，红色与黑色各自占据一方天空，展开缓慢又激烈的拉锯战。

沐浴在火雨中的菲娅趁机扑向绝望魔将。

绝望魔将的恢复能力虽然强大，但并非瞬间恢复全部伤势，而这便是机会。

把身体切割成几段，然后一起用火烧掉，不给予他恢复时间。

提起血色长剪，菲娅以极快速度飞行至绝望魔将身前。

双手高举剪刀，如同使用大剑般，由上向下劈砍。

“不知死活！”

气流的变化令绝望魔将感受到菲娅的存在，身为魔法杀手的他被一个魔法咏唱者接近攻击，无疑是一种莫大的侮辱，他的声音充满愤怒，非但没有躲闪，反而横出直剑般的右臂，以此挡住菲娅的挥砍。

然而，他错判了菲娅的力量。

血色长剪固然没能斩断他手臂，但顺着长剪传递给到他全身的巨大力量，却像要把他身体寸寸震裂般，令他全身控制不住地颤抖。为了不让躯体在震荡下碎裂，他只能放弃站在空中，以自身坠入湖中为代价卸力。

混沌形成的尖刺尽数破碎，伴随绝望魔将砸入湖泊，湖面激起数十米高的黑色浪花。而混沌的力量减弱，致使漫天火海骤然下落，整个湖泊就像点着火的汽油，剧烈燃烧起来。

刚才那一下竟然没能把绝望魔将一分为二。

菲娅啧了啧舌。

真是坚硬的肉体。

长剪反馈回来的力量让菲娅甩了甩手，这副身体唯一的弱点，就只有疼痛的阈值没有随着力量的提升升高。

不能让这家伙跑了。

菲娅心中如此想到的时候，剧烈燃烧的湖泊上浮现绝望魔将的身影。

绝望魔将的双腿在湖面上借力，只是转眼时间，便出现在菲娅眼前。

与之一同的，还有双手合在一起，直奔菲娅腰间横斩而来的巨大刀刃。

张开光翼，菲娅后撤身体，躲过绝望魔将的横扫，接着将『意念操纵』凝聚成无数子弹大小的颗粒，一齐射向绝望魔将。

如果是人类，会被瞬间打成筛子，但绝望魔将的应对完全超出了菲娅预计。

前者既没有躲闪，也没有将可伸缩的身体化为盾牌，而是以令人眼花缭乱的速度，挥舞剑刃般的双臂，将射向他的子弹一粒粒切开。

这真是生物能做到的吗？

“和力量不匹配的羸弱魔法！你在瞧不起我吗！——『灵魂震爆』！”

自己的魔法似乎把绝望魔将激怒了。

只会第一位阶魔法真对不起啊。

话说回来，刚才那个『灵魂震爆』，莫非是精神魔法？

静立在空中，菲娅微微歪头。她除了感到一阵强风拂面，便再也没感觉到其他东西。

总不会在吓唬自己。

大概是绝望魔将的魔法成功了，但因为某种原因，比如自己的精神力量过于强大，所以没有生效。

在菲娅思考这些事情的时候，绝望魔已经朝菲娅扑来。他的身体在半空一分为二，化为两个一模一样的绝望魔将，分别从两侧朝菲娅发起攻击。

不仅如此，身后还有一个用隐身魔法靠过来的绝望魔将。

每一个都是真身。

『探查之风』给予菲娅答案。

这家伙认真了。

尽管只是三位绝望魔将，但他们却瞬间封死菲娅全部的逃跑路线，菲娅能预判出，不论自己闪避哪一道攻击，另外两道攻击都势必会落在自己身上。

绝望魔将的身体虽然坚固，但力量远不如自己。

那样的话——

大脑在电光石火间做出决策，菲娅握紧足有一人高的修长剪刀。

先以『冰弹』制造的冰山压向身后那位绝望魔将，接着菲娅双手汇聚起全身的力量，如同使用棍棒般，将剪刀从右至左，用力挥出。

恐怖的力道令空气产生音爆。

血色剪刀的长度比绝望魔将的手臂更长，这个距离下他们无法躲闪，双方毫无悬念地碰撞。

足以打穿山脉的一击瞬间将两名绝望魔将挤压在一起，紧接着，二者的身体浮现裂纹，巨大无比的蛮力以比眨眼更快的时间，直接将二人腰斩。

菲娅迅速以『意念操纵』形成巨大方块，将绝望魔将飞散的四截身体推向自己。只剩半截身体的绝望魔将虽想伸手抵挡攻击，但菲娅及时补上『精神冲击』，令绝望魔将的反应慢上一拍，随后，张开的修长剪刀迎上绝望魔将的身体，如同断头台般，剪刀毫无迟疑地合上。

响彻天际的、令人心脏颤动的咔嚓脆响。

『火焰风暴』

火光冲天。

绝望魔将被肢解的身体还没来得及恢复，便在烈炎下化为灰烬。

只剩被冰山砸下去的那位——

菲娅心中刚放下警惕，强烈的危机感便从身后传来。

冰山没有挡住那位绝望魔将？

来不及思考，菲娅飞速调转身形，将血色长剪抵在身前，先是令『意念操纵』形成墙壁挡在身前，接着向远处无差别使用最大化的『精神冲击』。

随后，视野里浮现被一剑破开的冰山，以及直扑身前的、长达十米的漆黑光刃。

并非接近攻击，而是魔法。

漆黑光刃瞬间抵近菲娅身前，『意念操纵』形成的墙壁被漆黑光刃一刀两断，菲娅甚至能听见空间之力破碎时发出的玻璃声响。仿佛世间的所有光线都被这道漆黑光刃吞噬，不祥的光华仅仅只是看着，皮肤便泛起鸡皮疙瘩。

躲不开了！

双方相撞。

菲娅斜斜砸向燃烧的混沌湖泊，但与绝望魔将不同的是，菲娅并未激起数十米高的浪花，整个人就像融入混沌湖泊一样，没有发出一点声音。

『飞行』减缓了下落的力道。

即便如此，菲娅还是没入湖泊里。

哪怕正在被火焰燃烧，湖中的混沌也依旧试图缠上菲娅身体。

不快感浮上心头。

沉入湖中的菲娅启动『精灵火』。

以自身为中心，范围设定在一百码。

『火焰风暴』之所以一直保持在十米范围，纯粹是菲娅担心误伤无辜者，或者对周围建筑带来伤害，包括之前与月龙的战斗，如果不是担心过于猛烈的爆炸会令地下坍塌，菲娅完全可以让火焰风暴扩大到最大的两百码。

湖底开始沸腾，火蛇在菲娅身边环绕成圆形，片刻后如同怒龙般，瞬间暴胀开来。

如果说刚才的燃烧只是令湖泊表面浮起一层火焰，那么现在，凡是触及到火蛇的混沌，无一不顷刻化为乌有。

紧接着，剧烈膨胀的空气引发二次爆炸，湖泊里的大半混沌都被炸上空中。在这之后，一道直径接近百米，高度直达云层的橙红色光柱骤然显现，掀起的烈风与冲击波，将本就化为废墟的建筑彻底夷为平地。

轰！！

仿佛连接天地的光辉！

这才是『火焰风暴』该有的模样。

“呼……”

宛如来自地狱的恶灵，菲娅扇动蝴蝶般的翅膀，缓缓从滔天火柱中现身。周围的赤红火苗如同火蝶般，欣快地跟随菲娅上下飞舞。名为『恶即斩』的光刃确实结结实实砍在菲娅身上，但却连红痕都没制造出来，双方的身体素质完全不在一条水平线上。

此时菲娅红宝石般的眼眸中透露出的冰冷，即使是见多死亡的绝望魔将，也不禁胆寒。

对方杀过的人比自己多得多。

突兀的，绝望魔将心中升起如此念头。如果说自己是魔法杀手，那么面前的精灵公主便堪比死神。仿佛她比混沌更恐怖、比神明更强大。

这根本不是区区一个精灵公主能拥有的东西。不到百年的岁月不可能让她拥有比自己更强烈的死亡气息，一时间绝望魔将甚至觉得，自己的气势被菲娅完全压制住，他仿佛成为了婴儿，而菲娅则是巨龙般的存在。

“『灵魂震爆』和全力的『恶即斩』都没能杀掉你，你……你不是精灵公主？你是谁？”

“我们的实力从一开始就不对等。如果那种程度就能叫『灵魂震爆』，那这又算什么？”

单手提着血色长剪，脸庞充斥冷意的菲娅抬起右手。

『精神冲击』

眼前白光一闪，连带着空气产生震荡，还没等绝望魔将反应过来，他便全身一震。

即便绝望魔将没有五官，菲娅也能察觉出，绝望魔将失去了意识。

以『飞行』接近之。

菲娅一把提起绝望魔将脖颈，形成绝望魔将身体的混沌立刻尝试攀上菲娅皮肤，然而菲娅只是稍微制造火焰，便让混沌在一阵呲呲声中消失。

在疼痛刺激下，绝望魔将顶着头痛欲裂的剧痛清醒过来。

“你、你做了什么！”

厉声质问的同时，绝望魔将卷起直剑般的四肢，试图抱住菲娅，将菲娅切碎，然而菲娅只是再度补上一记『精神冲击』，绝望魔将伸出的双手便无力垂下。

一瞬过去后，绝望魔将清醒过来。

“『精神冲击』，明白了吗？”

“你胡说！『精神冲击』怎么可能有这种威力！”

说到这里，绝望魔将像是发现了什么般，全身一滞——他瞥见菲娅插在腰间的白银匕首，倘若绝望魔将有五官，那么菲娅一定能目睹到相当精彩的憎恶与绝望。

不想继续纠缠，菲娅右手浮现火苗，『火焰风暴』在手中绽放。

“死吧。”

“希望魔女！这就是你的计——”

滔天光柱再次闪亮，而这次，菲娅亲眼看着绝望魔将在自己手中化为灰烬。

菲娅一把抓住即将坠落的海妖之镜。

绝望魔将死了。

原以为绝望魔将会适时使用海妖之镜，精神魔法对他无效，所以没有一上来就用『精神冲击』，现在回过头看，绝望魔将并没有用上海妖之镜，当然，也有可能是他太过大意，认为这个世界上没有精神魔法可以威胁到他，忘记了使用。

总之，自己赢了。

菲娅右手抚向左肩，提了提黑色礼裙的肩带。

绝望魔将的『恶即斩』确实没对菲娅造成伤害，但却把菲娅身上的礼裙切开，刚才菲娅一直用『意念操纵』保持衣服的形状，才没有让衣服脱离身体。

衣服确实是弱点，之后找点好用的防具，避免同样的事情再次发生吧。

菲娅心中喃喃。

可惜不知道引发这场灾难的人究竟是谁，听绝望魔将的语气，事情并非他独自引发了一场灾难那么简单。说到底，刚才绝望魔将展示了他的分身能力，既然每一个分身都是真实的绝望魔将，擅自认为他已经从世上消失，未免太武断，还是保持警惕，认为他没有死更稳妥。

当然，菲娅也不太相信绝望魔将还敢出现在自己眼前，双方的实力差距过大，他如果还来找自己品味绝望，自己就得为暗裔的智商担忧了。

继续纠结这种事情也不会有结果，菲娅瞥了眼下方仍在剧烈燃烧的混沌湖泊，尽管火焰已经不像最初那样明亮，但混沌也所剩无几，之后只要再补上几发『火焰风暴』，就能令混沌彻底消失。

最大的威胁已经解决，接下来甚至不需要把城市里的人转移走，只需等明日艾丝蒂尔带人进入城市，就可以着手清扫潜藏在街道与房屋上的混沌。

绝望魔将主动出现在自己眼前，实在省了一大桩麻烦事。

事情推进得比想象中容易。

该去接艾丝蒂尔了。

菲娅先去暗处换掉身上的黑礼裙，然后直奔城堡。

菲娅刚一出现，艾丝蒂尔便满眼欣喜地迎上来，她并没有老老实实待在房间里，而是全程站在阳台上观望，此时见到得胜归来的菲娅，全身都围绕起雀跃氛围。

“我看见你和绝望魔将的战斗了，没想到你这么强！刚才那个火焰魔法是什么？我从没见过那样绚丽的魔法，看见你落入混沌的时候，我都以为我们死定了，结果你又从火焰里走出来，那副样子也漂亮的犯规了！圣子、勇者、神使什么的，和你比起来都差远了。”

“虽然夸奖让我很高兴……但那个魔法至少要第五位阶以后才能学习，艾丝蒂尔距离它还太远了。这个还给你。”

菲娅一脸困扰地将血色剪刀还给艾丝蒂尔，艾丝蒂尔只是轻轻一握，血色长剪便化为鲜红液体，渐渐融入艾丝蒂尔体内，与之一同的，艾丝蒂尔脸上的血色也飞速恢复。

这似乎是艾丝蒂尔用自身血液凝聚成的武器。

“第五位阶……父亲大人花了一辈子的时间也才到第五位阶，而父亲大人还是被誉为天才的纯种，我没有像诺琳姐姐那样的天赋，不知道这辈子有没有可能达到那种程度。哈啊，算了，不说这些伤心的话，海妖之镜呢？拿到了吗？”

“嗯。在这里。”菲娅摊开自己的另一只手，一枚镶有银色雪莲的胸针出现在二人眼前。胸针的造型格外别致，与其说是魔法道具，更像艺术品，“要确认一下吗？”

“不用了，是真货。这是神明给予的宝物，不可能有复制品。从今往后，它是你的了。”艾丝蒂尔干脆地说，妩媚却又稍有稚嫩的脸庞浮现轻松，“谢谢你，菲娅，引发这次魔法灾难的人应该就是绝望魔将，靠我自己，可能这辈子都无法报仇，刚才亲眼看着他化为灰烬，我心里舒服了很多。可惜那家伙没有留下遗物，不然我就能拿着遗物对领民宣告，我们的仇人已经死了。”

“不……”

菲娅面露迟疑。

魔法灾难可能没有艾丝蒂尔你想象的那么简单。

话到喉咙，菲娅却没能说出口。

艾丝蒂尔正以悲伤目光打量她曾经生活的过的城堡，因为混沌的出现，这里变得破烂不堪。更重要的是，基本可以确定，城堡里不存在活物，所有人都死了。

只有呼吸声的安静过去大约一分钟。

艾丝蒂尔深呼吸，像是要把心中淤积的感情全部甩掉般，她轻轻摇头，看向菲娅的微笑充满勉强。

“既然引发灾难的暗裔是七魔将之一，这份人情，或许我这辈子都很难还清了……但除非我不再是贵族，否则就算债务一直继承到我的后代身上，我也会一点点地偿还给你。”

“不还也没关系，我们不是朋友吗？虽然我没有以前的记忆。”

“不行。”

艾丝蒂尔上前一步，鲜血双眸认真而执拗地盯着菲娅。

菲娅无奈耸肩。

“是因为贵族身份？”

“当然，我可不会因为恩情还不完就选择不还，那会让我贵族的身份蒙羞，使我无法抬头见人。这里不是说话的地方，父亲和诺琳姐姐大概在西北方向的街道，混沌没有侵蚀那里，我们去那边看看吧。”

“……最好不要抱希望。你知道，灾难发生的时候，他们都在城堡里。现在艾丝蒂尔你就是欧洛伯爵领的第一顺位继承人，也是切实的领导者。”

虽然残酷，但比起心生希望以后又被狠狠摔碎，还是从一开始就接受现实，更让人好过。

牙关轻咬，艾丝蒂尔神情复杂地回答。

“我知道。但直到见到父亲大人和诺琳姐姐的遗骸之前，我都会当作他们还活着。”这样说着的艾丝蒂尔收起翅膀，面露请求地向菲娅伸出手，“可以带我去那边看看吗？”

“嗯。”

牵起艾丝蒂尔的冰冷右手，菲娅展开光翼，飞向城市一角。

◇

时间来到第二天。

结果，艾丝蒂尔并未在幸存者中找到她的父亲与姐姐。

不过即便如此，艾丝蒂尔还是在天色渐亮的时候召集士兵，按照计划，踏上返回欧洛城的旅途。

将大部分食物与大约二十名士兵留在营地，艾丝蒂尔便带着接近两百人的队伍开拔。有意思的是，临行前，那些不满艾丝蒂尔统治的小贵族，试图以生病等理由留在营地，结果艾丝蒂尔以领主的征召令，强行将他们征入部队。

吸血鬼的世界只以血统论高低，在同是纯种的情况下，男孩与女孩的地位相同。现在欧洛伯爵生死未卜，艾丝蒂尔便是第一顺位继承人，有权力征召领地里的其他贵族为自己战斗，如果那些小贵族不服从艾丝蒂尔指挥，他们会被收回封地与贵族爵位。

在这样的威胁下，小贵族们不得不服从艾丝蒂尔的命令。

艾丝蒂尔之所以这么做，是担心小贵族带着营地里的食物逃跑。平民和普通士兵不可能反抗贵族的命令。一旦食物被贵族卷走，难民很快就会逃亡，营地的秩序便跟着崩溃。把苍蝇带在身上虽然烦人，但也总比营地的秩序崩溃好。

至于为什么不立刻杀了他们，则是贵族只要不犯下谋反篡权这种滔天大罪，就不能相互残害，否则欧洛伯爵家风评会变得相当差不说，做得太过火，还会招致国王问罪。

如今这些小贵族只是不满艾丝蒂尔统治，希望血统更纯正的诺尔顿成为继承者。还没有发展到能处死他们的那一步，艾丝蒂尔在等待机会。

当然，诺尔顿实际上是艾丝蒂尔的支持者，他没想过取代艾丝蒂尔，成为伯爵领的继承人。就菲娅观察，诺尔顿其实有一些姐控的倾向，做的所有事都在为艾丝蒂尔着想，不然昨天也不会与艾丝蒂尔交换外表，帮艾丝蒂尔上台演说。

姐弟间的感情很不错，让菲娅有些艳羡，如果莉提也能像诺尔顿那样该多好。

心中想着这样的事情，跟随艾丝蒂尔坐在马车上的菲娅打了个哈欠。

昨晚绝望魔将临死前好像说了希望魔女之类的话，但话还没说完，他就化为了灰烬，也许当时自己该放慢一步，看看他到底想说什么。

第二十二章 不明正体的暗杀者

“我也不知道，看见艾丝蒂尔的时候，她就已经是这副模样了，”回答安娜塔西雅的同时，菲娅以『清洁』魔法清理掉艾丝蒂尔身上的血渍，遍布光滑皮肤的伤口瞬间变得刺目，“只有等她醒来以后才能知道发生了什么。不要声张，去把莉提叫过来，这段时间尽可能避免单独行动，避难所没有想象的安全。”

“好。”

点头答应菲娅，安娜塔西雅成熟的脸庞浮现犹豫，菲娅不禁问道。

“怎么了？”

“殿下给艾丝蒂尔小姐用了高阶魔法药？不仅让伤口愈合，皮肤下的血色也跟着恢复了，即使生命女神派系的信仰魔法，也只有第六位阶的魔法可以在治愈伤势的同时令人恢复血色，不可思议。”

在菲娅这个看惯了肉芽蠕动的人眼中，艾丝蒂尔伤口的愈合速度十分正常，但对安娜塔西雅而言，则堪称诡异。粉红色的肌肉纤维连同血管一起，仿佛具有自我意识般堆积、延伸，先是将伤口里的血块和杂质推到皮肤外，然后彼此拼合在一起，形成完整的组织，最后皮肤也迅速愈合。

除了愈合部位的皮肤与周围皮肤相比显得无比娇嫩，新的组织和原组织没有任何区别，仿佛从未受过伤。倘若是第一次见到如此景象的人，一定会为伤口的快速愈合感到反胃，肉芽蠕动的景象过于猎奇。

“这是我的血液的效果。具体解释起来很麻烦，安娜塔西雅只要理解成我的血液拥有可以令人快速恢复的魔力就好，”由于安娜塔西雅还是一副难以释怀的表情，菲娅只好继续解释，“这是被不沉之月打中以后才有的能力。赶紧去把莉提找过来吧，今晚就不要听诺尔顿的建议，住在那处宅邸了——顺带把诺尔顿也叫来，他是艾丝蒂尔的亲弟弟，有权力知道这件事。”

“嗯。”

点头答应菲娅，安娜塔西雅转身离开马车。莉提距离马车并不远，诺尔顿虽然交代菲娅一行可以像艾丝蒂尔一样，住进商人留下的两层宅邸，但菲娅因为想查看混沌的情况，所以没有天一黑就去住所。

而安娜塔西雅和莉提，则分别在照顾马匹与慰问难民。与半路出家的菲娅不同，身为从头开始的精灵公主，莉提非常有公主的觉悟，在这种时候慰问受难者，十分符合外人对公主这一身份的幻想。

事实上，莉提在精灵国内的人气不低，温和性格、俏丽外表以及弱小的实力，在察言观色的后天能力加持下，即使是个性刁钻的贵族与大臣，也对莉提报以极大宽容与喜爱。加上莉提善待孩童，愿意出资收留孤儿，给予他们衣食并施以教育，莉提一直都被王都的人们当成温柔与善良的典范。

莉提之所以不出名，只是因为有一个比她优秀了无数倍的姐姐。

至于这些名声是不是莉提刻意营造的东西，答案就只有莉提自己知道。不过可以肯定的是，莉提第二位阶的实力是她故意为之，以她的天赋和经验，完全可以早早抵达更高位阶。

随着安娜塔西雅的离开，车厢迅速安静下来。菲娅开始收拾艾丝蒂尔的礼裙与车厢内的血迹，等一切收拾得差不多的时候，艾丝蒂尔也终于从沉睡中醒来。

纳米机体的修复结束了。

“嗯……”

低不可闻的呻吟。

明显没有从昏迷前的混乱中回过神，艾丝蒂尔醒来后的第一反应是试图挣扎着起身，略显稚嫩的脸庞也遍布畏惧与混乱。

坐在一旁的菲娅立刻过去扶起艾丝蒂尔。

“嘘，你已经安全了，冷静些，先吃点东西，然后告诉我发生了什么。”

说话的同时，菲娅从空间背包里拿出水和面包，但艾丝蒂尔并未将它们接过，而是怔怔地看着菲娅的平静双眸。她眼中的慌乱渐渐平复，如同做了场噩梦般长吁了口气，神情疲惫地闭上眼。

“我做了一个噩梦……？”

“不是噩梦，你看到的都是真的。我已经把你治好了，可以告诉我刚才发生了什么么？”

菲娅用眼神示意艾丝蒂尔看向她的身体。那具匀称而光滑的身体，正被一条粉色毛毯覆盖着。

“不是梦……”

艾丝蒂尔愣愣地看着菲娅，右手扶住额头，露出略显痛苦的表情。

菲娅只得轻声宽慰。

“时间还有很多，你可以慢慢回忆。”

“啊啊，给我一点时间。”

过去足足三分钟，艾丝蒂尔才结束混乱状态，多少恢复平日的威严与冷静，她端着菲娅递过去的水杯，眉头紧皱。

“看来有人不希望我待在这里。”

“人没事就好。我还以为艾丝蒂尔会因为刚才的遭遇，变得畏缩不前，失去斗志。”

“如果没有城市被毁的遭遇，我可能的确会失去斗志，但情况已经糟糕到没法再糟糕了，这点事情还算不上什么。血契已立，只要我还活着，就没有人可以阻挡我报仇。”

说到最后，艾丝蒂尔的语气里充满仇恨。

虽然仇恨是一种负面情绪，但不可否认，仇恨是让人走出绝境与苦难的绝佳动力。菲娅挑了挑眉，轻巧地岔开话题。

“那可以说说过程了吗？暗杀者是谁？”

“我没看见他的长相，”语气中涌现不甘，艾丝蒂尔恨恨说道。“当时我想写清楚领地里的情况，将其上报给国王陛下，请求陛下援助，却突然被人从后面捅了一刀。我想看清楚那个人的长相，但那个人不给我看他的机会……不，是精神魔法。”

眉头皱得更深，艾丝蒂尔仔细回想着。

“我是一开始被人施加了精神魔法，然后才在毫无反应的情况下被人攻击。我看到了那个人……一个黑影，身材高挑，武器是剑，我想呼喊卫兵，拿出武器和他战斗，但他没有给我那个机会，精神魔法让我无法做出反应，我只能想办法逃出房间。”

结果失败了。

菲娅在心中接上艾丝蒂尔的话。

艾丝蒂尔应该是在逃跑的过程中，被对方挑断手脚筋，身上的多处刺伤，也是由此而来。

既然是精神魔法，艾丝蒂尔没能发出声音，也就情有可原。现在的问题是，宅邸里的卫兵去了哪里。暗杀者能轻而易举地溜进来，姑且可以用卫兵的能力不足解释，可艾丝蒂尔在挣扎过程里发出的声音，应该令卫兵听见并赶来，结果他们没有一点反应，堪称诡异。

菲娅将内心想法说出口，艾丝蒂尔冷静回答。

“应该是遮掩认知的魔法，合格的暗杀者都会这方面的技能。如果在暗杀过程中发出声音，引来护卫，暗杀者就会陷入危险，所以在执行任务前，他们会先布下遮盖声音的结界，以免动静被人知晓。”

“但暗杀者为什么会知道艾丝蒂尔在那个房间？又是怎么悄无声息地打开门进去？”

“菲娅的意思是有内奸？”

“我只是一种假设，我找到你的时候，房间的门和窗户都完好无损。”

表情紧绷，艾丝蒂尔沉声道。

“……不可能。如果有人堂而皇之地溜进宅邸，卫兵一定会记下他的长相，而那名内奸却没有杀死我。他肯定能想到，一旦我醒来，势必会去问士兵当天进入宅邸的人有谁，很快就能把他排查出来。所以不可能是内奸所为，更不用说整个队伍里没有第三位阶的人，位阶相同的情况下，身为纯种吸血鬼的我不会陷入劣势——至少不会连对方长相都没看清就落败。”

说到这，像是在发泄不满那样，艾丝蒂尔将水杯里的水一饮而尽。

“菲娅，距离我昏迷，过去了几天？”

“不到一刻。”

菲娅迟疑了片刻后回答。安娜塔西雅和莉提还没回来，说明时间过去得并不长。

艾丝蒂尔立即露出责备般的神情，将菲娅的话当成不合时宜的玩笑。

“不到一刻？怎么可能，吸血鬼的恢复能力虽强，但也没有强到这种地步。即使暗杀者避开致命伤，我也需要两到三天才能恢复过来，菲娅，我要听实话。”

“实话就是不到一刻钟，可能连十分钟都没有。”菲娅无奈耸肩，“不信你就出去看看好了。你也见过我给士兵和马匹用治愈魔法时的样子，那种程度的伤势，很快就能治好。”

脑海里浮现上午菲娅用治愈魔法，将半个车队的人与马匹都治好的景象，艾丝蒂尔原地怔住片刻，然后歉疚地低头道歉。

“……抱歉，我有些心急了。”

“没关系，我也不是不能理解。”

能理解纳米机器的人才不正常，如此之快的恢复速度，远远超出了人们的认知极限。

菲娅将话题转移到一旁。

“所以，艾丝蒂尔不知道对方是谁，同时也没有怀疑的人，是吗？”

“菲娅在怀疑我队伍的人么。”

眉毛微微竖起，艾丝蒂尔显得不太高兴。

菲娅摊了摊手。

“我只是在做合理的假设。就目前的情况，如果真有内奸，他肯定是经常陪在你身边的、实力在第二位阶的人。他们知道你的房间在哪，同时作为你的亲信，也清楚你的弱点，唯一搞不清的，只剩动机。”

“你是想说诺尔顿？不可能，绝对不可能！”艾丝蒂尔断然否定，鲜血般的眼睛盯视着菲娅，眼底显现出愠怒，“怀疑谁都可以，唯独不该怀疑诺尔顿，他是我的亲弟弟，是我现在唯一的亲人。如果不是诺尔顿，我早就死在城堡里，是他拼命把我带出这座城。假如他想陷害我，又为什么要把我救出来？这根本说不通！”

如果不是自己刚刚救了艾丝蒂尔，艾丝蒂尔已经站起身冲自己发火了，菲娅心生如此预感。对刚刚失去父亲和姐姐的艾丝蒂尔来说，诺尔顿是她唯一的血亲，如果连诺尔顿也消失，欧洛家族就只剩艾丝蒂尔一位嫡系。

更重要的是，艾丝蒂尔会失去最后一个可以依靠的、支持她的亲人。孤苦无依的生活令人想逃离，自己当初正是因为此，才在成为精灵公主与不成为精灵公主间摇摆不定，更不用说艾丝蒂尔还时刻面临被人质疑她不是欧洛伯爵亲生的难题。让少女独自面对这一切，太过困难。

提了个不该提的假设。

车厢里沉默了片刻，菲娅抿了抿嘴。

“好吧，我们换一种思路。神出鬼没，擅长精神魔法，拥有完全碾压艾丝蒂尔的实力，三个特征总结下来，就只有绝望魔将符合。”

“……菲娅在生气吗？”

刚才的愠怒消失不见，一只手将毛毯抱在胸前的艾丝蒂尔偷偷看过来。

“没有。”菲娅摊了摊手。

“但这个假设，”艾丝蒂尔困扰地轻咬嘴唇，“听起来就像在生气一样。绝望魔将已经死了……对不起，我刚才太激动了，菲娅明明是在为我着想，我却用那种语气……”

“哈啊，”如同长辈般，菲娅长长叹气，“我没有责怪艾丝蒂尔的意思，而是在认真地思考对方的身份。这也是我之前就想和艾丝蒂尔你说的，绝望魔将拥有分身能力，我并不认为绝望魔将真的死了，也许昨天我杀掉的三位绝望魔将，并未全部，城市里还存在其他的绝望魔将。这样一来，就可以和现状相匹配。”

“可就算绝望魔将有分身能力，我也不觉得他还会来找菲娅，他的实力和你相差太多了。而且暗杀者如果是绝望魔将，他为什么不直接杀了我？这说不通。菲娅果然还是生我的气……”

心生愧疚的艾丝蒂尔低着头，牙齿咬住嘴唇，手指也攥在一起。

“就不能是对我的战书吗？比如通过折磨艾丝蒂尔来激怒我。如果我是绝望魔将，又抱着报仇的心态，接下来肯定会在避难所里不断制造死亡，让曾经击败自己的对手焦头烂额。”

菲娅站起身，走到车厢后方，从储物宝箱里取出几件安娜塔西雅的衣服。

“猜测就到此为止，继续下去，也不会让暗杀艾丝蒂尔的人出现在我们面前。说到底，那个暗杀者为什么要留你一命，这件事本身就让人想不通，除非他真的和艾丝蒂尔你一开始说的一样，只是不希望你继续留在避难所，才刻意在你身上制造痛苦。但他为什么不希望你留在避难所，又是一件想不通的事情，毕竟我才是能威胁混沌，让城市恢复正常的关键，他怎么想都应该把矛头对着我。”

“艾丝蒂尔还是先把衣服换上，赶紧回去清理血迹，不要让下属发现你遇刺了。如果现在传出你遇刺的消息，避难所里肯定会人心惶惶。另外，你今晚就睡在马车里吧，我猜你也不想再回到那间屋子睡觉。”

不久前才被人挑断手脚筋，现在却让艾丝蒂尔回去睡觉，她肯定说什么也睡不着。

菲娅的话令艾丝蒂尔回想起刚才在宅邸内的遭遇，她肩膀颤抖了一瞬，艰难回答。

“嗯……”

“那你就在这里换衣服，我去外面让士兵把纸和笔送过来。”

将安娜塔西雅的衣服递给艾丝蒂尔，菲娅准备起身离开。

“等等。”

裙角被艾丝蒂尔拉住。

菲娅回过头去。

现在的艾丝蒂尔全身只有一条毛毯，虽然遮住了肩膀以下的肌肤，但即便如此，雪白的肩头与线条明显的锁骨也格外诱人，让菲娅不知道该把视线放在哪里好。

“菲、菲娅可以待在车厢里吗……”

艾丝蒂尔抬起双眼，露出小动物般的怯懦眼神。

这般表情让菲娅意识到，艾丝蒂尔还没有完全从之前的阴影里走出来——仇恨和恐惧并不相悖，不如说，艾丝蒂尔已经算是意志极为坚强的人，否则刚才根本无法组织语言与自己说话，以致之后几年甚至几十年都生活在恐惧的阴影之下。

当然，也有可能是太过刺激，以至于让艾丝蒂尔觉得那只是一场梦。

菲娅收回脚，维持背对艾丝蒂尔的姿势坐下。

“好吧，我就呆在这里。不过你得赶紧把状态调整过来，不要让士兵看见你害怕的样子。”

“谢……谢谢。”

声音里充满安心与松了口气的感觉，艾丝蒂尔轻声回应，开始在窸窸窣窣的声音里穿上衣服。

第二十三章 猜疑

仅仅过去几秒，艾丝蒂尔的声音便再度响起。

“……没有尺寸小一些的衣服吗？”

“没有。”

背对着艾丝蒂尔的菲娅果断回答。

她之所以拿安娜塔西雅的衣服，就是因为早早考虑到自己的衣服艾丝蒂尔肯定穿不上。精灵公主只有一米三、四，而艾丝蒂尔应该接近一米六，再算上胸前的发育，艾丝蒂尔穿上去，一定会变成紧身的露脐装。

虽然身材高挑的安娜塔西雅的衣服，艾丝蒂尔穿着也不合身，但长的总比短的好。光从穿衣风格就可以看出来，艾丝蒂尔属于性格保守的吸血姬，她肯定不乐意皮肤露在外面。

“唔，那就没办法了，总之先穿着，回去了再换吧。”

耳边传来艾丝蒂尔犹豫的低吟。

“安娜塔西雅小姐居然这么大，比诺琳姐姐还……我以后也能这样吗……”

“完全穿不上。”

“太成熟了……”

一系列的自言自语令菲娅表情微妙，她完全能想象到身后艾丝蒂尔拿着内衣往她身上比划的画面，加上刚才救助时看到的、艾丝蒂尔的雪白肌肤与一丝不挂的匀称胴体，她不禁感到尴尬，轻咳了两声催促。

“再不快点，诺尔顿就要找来了。”

“但这内衣大过头了，菲娅有裹胸布吗？”

“没有。”

裹胸布这种东西菲娅虽然有穿，但一直都由安娜塔西雅提供，而此时安娜塔西雅不在身边，菲娅也不可能把自己身上的裹胸布脱下来给艾丝蒂尔——简直和脱下自己的内裤给别人穿一样。

至于箱子里是否有裹胸布，菲娅可以肯定地说，没有。那种东西每次都是从安娜塔西雅个人的储物道具里拿出来，压根就没放在箱子里。

而安娜塔西雅会不会在箱子里存放小了几号的内衣，菲娅则不便确认。光是像刚才那样匆匆拿了最上面的几件衣服，都让菲娅心生负罪感，更不用说在少女的衣服堆里翻找。指尖划过衣物时，属于丝织物的柔软与弹性，让菲娅感觉自己仿佛在拿烫手的山芋。

话说回来，原来女性无法穿比自己尺寸大几号的内衣啊。

菲娅还是第一次了解这个知识。之前她一直以为内衣大一些也没关系，这种东西只是没法向上兼容而已。

“唔呃……”

嘴里发出不成语言的悲鸣，艾丝蒂尔思量片刻，最后索性放弃穿戴内衣，直接套上安娜塔西雅的白色短上衣与精灵风格的绿色长裙。好在长裙足够宽松，不会凸显出不该凸显的东西。

不过，对知道艾丝蒂尔其实没穿内衣的菲娅来说，画面就有些过于刺激。不知道该把目光放在哪里好，仿佛多停留半秒，都是莫大的失礼——当然，这只有菲娅自己知道，作为当事人的艾丝蒂尔早已深陷不好意思的漩涡。巴特公国的吸血鬼风俗趋近于人类，不穿内衣有违淑女准则，属于有伤风化的行为。

脸颊通红的娇羞与不愿意走出车厢的模样，让菲娅一饱眼福，有些可爱。

一切都随着安娜塔西雅的回程结束。

在安娜塔西雅提供的裹胸布下，艾丝蒂尔迅速恢复成平时的模样。而安娜塔西雅之所以回来的这么慢，是因为找诺尔顿花了些时间。当时诺尔顿正带人检查避难所周围的生命露滴，而当安娜塔西雅说了艾丝蒂尔被刺的情况后，诺尔顿便迅速命人去艾丝蒂尔的房间打扫血迹，一系列操作下来，花了不少时间。

值得一提的是，安娜塔西雅也注意到诺尔顿的嫌疑，特地观察了诺尔顿的表现，结果是听到消息的诺尔顿表现得格外吃惊，仿佛对艾丝蒂尔的遇刺毫不知情。加上诺尔顿身边的士兵也一直陪在诺尔顿身边，可以提供诺尔顿的不在场证明，因此诺尔顿的嫌疑被洗清。

现在，车厢外正上演姐弟情深的戏码。

得知艾丝蒂尔遇刺的诺尔顿捶胸顿足，对自己没有派护卫守在艾丝蒂尔门前自责，如果不是艾丝蒂尔强调身上的伤已好，菲娅都觉得诺尔顿会劝艾丝蒂尔离开城市，等其他领地的士兵到了以后，再进行清剿混沌的工作——那等于否定了艾丝蒂尔迄今为止的坚持与努力，肯定会和艾丝蒂尔吵起来。

另外，在得知是菲娅治好了艾丝蒂尔的伤势后，诺尔顿向菲娅送去了极为热切的感激，就差膝盖一软跪下来。眼中的诚挚感谢，让人难以怀疑是演技。

诺尔顿是真心对艾丝蒂尔的死里逃生感到庆幸，菲娅可以肯定这一点。

也许自己真的怀疑错了。

回应诺尔顿感激的同时，菲娅内心思考着。

暗杀说不定确实是绝望魔将所为，他不杀艾丝蒂尔，只是在挑衅自己。

如果真是这样，那实在是再棘手不过的情况。自己可以杀死绝望魔将无数次，却没有把绝望魔将从虚空中拉到身前的能力。如果绝望魔将不与自己正面交锋，而是趁夜偷袭避难所里的人们，等自己有反应后，又立刻钻回混沌覆盖的街道，自己会陷入疲于应付的窘境。

这样想来，那些在废墟中苟活的、没有被混沌缠上的濒死者，完全是绝望魔将一开始就设好的局。至今都没死亡的濒死者等同于人质，他们会牵制后来者，让人无法使用范围魔法，快速、彻底地消灭混沌。

如此一来，之前在城外埋伏车队的混沌，恐怕也是他所为。

狡猾的对手。

换作一般人，大概只能采取守株待兔的策略，暂时放缓对混沌的清扫，转而蹲点等待绝望魔将自己送上门。虽然笨了些，但也是没有办法的办法。

可惜，绝望魔将遇上的是自己。欧洛城虽大，但按照自己的清扫速度，最多三天，整座城市包括下水道里的混沌都会被清剿干净。倘若他因为着急匆忙现身，自己便能用飞行魔法立刻赶到，将其揪出来。

整个事件里唯一让人搞不懂的，就只有绝望魔将的目的。

如果说他的目的是制造破坏，那么如今生活在欧洛城里的二十多万人都在他破坏下身亡，他已经达成目的了才是，按照正常人的思路，仅剩的这不到一千人，应该无法提起他的兴趣。

然而，他却依旧在城堡内待了好几天，即便是要拿海妖之镜，也根本不需要这么多时间，待在欧洛城的理由让人想不通。唯一的解释，就只有他另有所图，在等待着什么——前提是绝望魔将真的在欧洛城内。

就让事实验证自己的猜测吧。究竟是绝望魔将，还是别的什么东西。

短暂思考结束，菲娅感到自己的礼裙被莉提拉了拉，后者指向不远处正和艾丝蒂尔说话的诺尔顿。

“怎么了？”

“这个诺尔顿总给我一种不舒服的感觉……姐姐要小心。”

莉提玫瑰色的眼眸里流露出不安。

菲娅不禁歪头。

“不舒服？具体是指什么？”

“全部。我只要看见他就觉得浑身不舒服。我看人一向很准哦，这家伙肯定有歪心思。”

说话的同时，莉提还往菲娅身后站了站，如同在害怕诺尔顿。

“是因为莉提殿下不擅长和男性说话吧，”站在菲娅另一边的安娜塔西雅接上话题，“莉提殿下从小就害怕男人，不分精灵还是人类。属下已经调查过，闯进艾丝蒂尔小姐房间的刺客另有其人，诺尔顿没有嫌疑。”

“不是讨厌男人的原因，就是感觉很可怕，总觉得他心里有事情瞒着大家。”

莉提执拗地仰起头纠正。

虽说出于敏感性等因素，婴儿对外界的反应确实比成年人敏锐，但莉提已经不是婴儿了，菲娅不禁苦笑着摸了摸莉提的脑袋。

“我知道了，之后会好好观察他。今晚莉提和安娜塔西雅就在马车里睡觉吧，我会用魔法降温。另外出于安全起见，艾丝蒂尔也会睡在这里。”

“那姐姐呢？”

“我当然也在这里，不过会和安娜塔西雅轮流守夜。目前还不清楚暗杀者是谁，不能放松警惕。”

“那我要睡在中间！”

中间？

菲娅先是一愣，然后才反应过来。

莉提的意思是要把自己和艾丝蒂尔分隔开。

反而帮了自己。

不同于幼小而贫瘠的莉提，艾丝蒂尔已经出落成美人，如果和艾丝蒂尔贴在一起睡觉，自己肯定一整夜都睡不着。而且有外人在，莉提也会好好穿上遮住全身的睡裙，让人轻松。

在菲娅微笑着答应莉提时，艾丝蒂尔和诺尔顿的对话也总算结束，二人来到菲娅身边，艾丝蒂尔面露歉意。

“抱歉，菲娅，让你久等了。”

“我倒没关系。只是现在已经快夜里十二点，是不是该赶紧睡觉了？”

一边说着，菲娅一边向艾丝蒂尔使了个眼色，不远处躺在马路边上的人们正在看马车这边。

艾丝蒂尔苦笑着摇头。

“菲娅先睡吧。夜晚是吸血鬼注意力最集中的时候，我想趁晚上把该做的事情做完。虽然我不想承认，但现实是原本由父亲完成的工作，需要我来接替。向国王陛下求援、筹措恢复城市需要的物资，还有人事任免，都只有我才能做。”

艾丝蒂尔顿了顿，看了眼周围士兵，刻意压低声音说道。

“而且还有那名神出鬼没，不明目的的暗杀者。事情太多，闲着会让我寝食难安。”

“我来保证姐姐大人的安全，以为抵达避难所就不会有危险，是我的大意，身为姐姐大人的辅佐官，我失职了。请姐姐大人再给我一次机会，我会彻夜守在姐姐大人门前，不放过任何一个可疑人。”

诺尔顿格外愧疚地低下头。

“不，我不会回去了。在混沌全部消失前，我就住在这里。”艾丝蒂尔指了指马车。

诺尔顿试图说些什么，但艾丝蒂尔抢在诺尔顿开口前，语重心长地说。

“谁也无法保证那名暗杀者只会找上我，下一次的目标也可能是你。所以从现在开始，诺尔顿你也不能单独行动，任何时候身边都要带五名以上的护卫，非公事情况下，尽可能不要离开我的视线范围。父亲大人和诺琳姐姐遇害，你是我唯一的亲人，我不能再失去你。”

“诺琳姐……”

提到诺琳，诺尔顿神情一黯，随后咬紧牙关，拳头也紧紧攥在一起，强烈的仇恨自他眼中涌现。

艾丝蒂尔轻拍了拍诺尔顿的肩膀，鲜血般的双眸同样流露出强烈仇恨与怒火。

“这份灭族的血债，我一定会让他们还清。不论那天引发灾难的人是谁，不管是暗裔还是混沌，我都一定会亲手杀了他，告慰父亲和姐姐的灵魂，以血契为誓！”

仿佛在回应艾丝蒂尔，艾丝蒂尔右手手背上的暗红色纹路闪亮了一瞬，这是立下血契的证明。

灭族之恨，当以血债偿还，道理浅显易懂。

菲娅没有打扰沉浸在仇恨氛围里的两人，在领地百废待兴的现今，他们需要仇恨作为力量。

空气安静了一会儿后，艾丝蒂尔后退两步，神情严肃地交代。

“去把避难所里的人召集在一起，禁止他们单独行动，即使睡觉，也必须在指定位置。我们不清楚暗杀者的身份，必须尽可能减少破绽。”

“好。”堪称美男子的诺尔顿眼里浮上坚决之意，“那姐姐大人呢？”

“我就在这里处理公务，菲娅和安娜塔西雅可以保证我的安全，让人把桌椅搬过来。”

“我知道了，现在就去做。”

答应艾丝蒂尔后，诺尔顿走到一旁的菲娅身边，清秀脸庞上的坚决转化为感激，他弯下腰，深深地向菲娅行了一礼。

“谢谢长公主殿下的出手相救，今日之恩，来日必百倍回报。”

“你已经谢过我一次了，还是快点像你姐姐说的那样，去把大家聚拢在一起吧，注意不要泄露了艾丝蒂尔被刺杀的消息。”

“谨记于心。”

深深看了眼菲娅，诺尔顿转过身，带领附近的士兵离开。

以防万一，菲娅用『探查之风』扫视诺尔顿的背影。虽然他身上的魔力反应已经达到第三位阶，而非艾丝蒂尔说的第二位阶，但这仍然是不够看的力量。安娜塔西雅拿到了诺尔顿的不在场证明，所以自己没理由再公然怀疑诺尔顿，莉提觉得他让人反感，那也只是一种感觉，而非切实证据。

当然，今后还是得保持警惕，观察诺尔顿的行踪。

之后就趁守夜的机会，和艾丝蒂尔商量一下之后的对策吧。

菲娅心中想到。

很多东西她都缺乏了解。比如众人口中的诺琳是怎样的人，血契对于完成复仇的定义，还有魔法灾难发生前，城堡里究竟发生了什么，当时的人们都在做什么事情。

绝望魔将对引发灾难的人是谁闭口不谈，这里面肯定有值得深究的东西，说不定只要搞懂了这些，一切就都迎刃而解。

轻舒了口气，菲娅催促着哈欠连天的莉提赶紧回马车睡觉，自己向艾丝蒂尔与安娜塔西雅交代了两句后，也跟着回到马车。

安娜塔西雅守前半夜，菲娅则守后半夜。

那些搞不懂的事情，就等自己睡醒养足精神以后再说吧。

第二十七章 潜藏之物

晨间微风拂过，菲娅的黑色裙裾轻轻浮动，包裹着纤细双腿的白色过膝袜在日光映照下，反射出炫目白光。尽管身体娇小，但谁都不会轻视这位乍一看总是环绕冷漠气质的少女。

“那么，我和这些人去清扫混沌了。清扫混沌的过程里我会一直保持飞行状态，安娜塔西雅你们有事情务必通知我，往空中发射魔法，或者吹哨子，我都会立刻赶过来。”

与诺尔顿召集来的约五十名士兵与近百位健壮男性站在一起，将黑色长发绑成披肩双马尾的菲娅，向安娜塔西雅交代注意事项。

菲娅之所以要带走避难所里本就紧缺的人手，是为了救援那些被困在废墟里的人。二十万人放在菲娅生活过的闪耀时代，连一个小镇的规模都算不上，但在世界树大陆，二十万人口的城市已经是有着相当规模的城市。这里缺少高楼大厦，建筑普遍只有一两层，因而城市面积也比想象中大得多。要在三天内把城市中的所有混沌都清理干净，还要兼顾救人和尽可能保存那些完好的建筑，哪怕是菲娅，也难以完成。

所以菲娅便想到自己负责把混沌清理干净，然后用堆放食物的方式标记那些有活人的建筑，让避难所里的劳力把濒死者从房屋里拖出来带回避难所，这样可以节省大量时间。

金发在阳光照射下熠熠生辉的安娜塔西雅微微低头行礼。

“是，属下会时刻待在莉提殿下身边，还请殿下小心。”

“姆，我也想和姐姐一起去。”

“莉提先老老实实提升到第三位阶，学会『飞行』以后再说。”

面对嘟着嘴表达不满的莉提，菲娅十分正经地拒绝。倒不是说菲娅无法带着莉提战斗，而是有莉提在，会分散自己的注意力。

“清理那些叫混沌的东西，不是一样可以提升位阶嘛。它们的数量可比魔物多多了。”

“不行就是不行，老老实实和安娜塔西雅待在一起，不要乱跑。”

由于莉提一副想继续抗议的神情，菲娅直接转移交谈对象，不给莉提抗议的机会。她看向旁边的艾丝蒂尔，艾丝蒂尔神情肃穆，显然对清扫城市里的混沌相当重视。

“我们出发了。”

“注意安全，欧洛城就靠你了。”

“如果不是要保全还算完好的房子，其实一天内就可以把所有混沌清理干净。”

面对菲娅的摊手，艾丝蒂尔挑起眉毛苦笑。

“但那样就没有把混沌清理干净的意义了不是吗？整座城市化为一片废墟，一切又要重头开始，难度和换个地方建城一样。”

“也是。”

而且那些房屋里还有值钱的东西，这对城市的重建至关重要。

“请姐姐大人时刻待在安娜塔西雅身边，不要单独行动。”

“嗯。”

待诺尔顿的交谈结束，菲娅一行终于在人们怀着希望与担忧的注视下走出避难所，开始清扫街道和废墟中的混沌。

菲娅以『飞行』魔法漂浮在空中，后方约百米的地方则跟着诺尔顿带领的一百多名青壮劳力。因为避难所靠着“生命露滴”划分与混沌的界线，中间没有缓冲区，所以此刻避难所里的人们能够清楚看见菲娅一行清扫混沌的模样。

菲娅悄悄瞥了眼跟随在队伍后方，远远看过来的避难所里的人——至少四分之三的人都跟了过来。对于这些失去家园，原本只能等死的人而言，被艾丝蒂尔请来的自己，是他们唯一的希望，他们中的大部分人都没见过自己烧光混沌的模样，灰扑扑的脸庞会充满紧张和不安，也在情理之中。

九成的普通人一生都很难见到高阶魔法咏唱者，他们自然无法想象高阶魔法咏唱者蕴藏的能量。既是为了令他们燃起希望，也是为了展现精灵公主的实力，这里就用威力稍大的魔法吧。

心中如此思考，菲娅以『探查之风』扫视了一眼界线附近的房屋，确认里面无人存活，且都是类似帐篷的、不会存有珍贵物品的简陋房屋后，菲娅将火焰风暴的范围设定到最大的直径两百米。

烈炎滔天。

震耳欲聋的、仿佛大地炸裂的爆响，瓦片与碎石四散纷飞，连带着地面都在沉闷声中颤抖不已。

尽管是烈日当空的白天，但人们依旧能看见高达几百米的火柱，火焰烤得人脸颊发烫，以致吸进肺部的空气都炽热起来。放在平时，人们肯定已经想着灾难一类的词，慌不择路地逃跑，但此刻滔天火柱却成为希望的象征。人群虽然后退了几步，但目光却没有从火柱上移开，当火柱渐渐散去后，一个冒着烟的焦黑陷坑顿时出现在人们眼前。

那些盘踞在屋顶与墙壁上的黑色黏液不见踪影，高温甚至令火柱外的混沌都慌不择路地逃窜，他们甚至能看见附近混沌集体朝避难所反方向迁移的景象。到处是腐蚀痕迹的石造房屋一个接一个呈现在人们眼前，这些屋子里已经没有混沌，街道也一片干净，到了可以立刻让人走进去的程度。

人群先是短暂地沉寂，片刻之后，爆发出极其狂热的欢呼，菲娅虽然摧毁了一些帐篷，但取得的成效却极为显著。混沌集体朝远处逃跑，这在幸存者眼中是从未出现过的奇迹，这些天里他们已经体验到足够的绝望，在他们眼中，没什么比混沌消失更重要。

“那些怪物真的逃跑了！我、我们今晚就可以住进有屋顶的房子里了？”

“艾丝蒂尔大人没有骗我们，精灵公主真的有能恢复城市的魔法。”

“是精灵魔法，那些怪物在害怕精灵公主殿下！我们有希望了！这么高的火柱，肯定能把那些怪物全都炸上天！”

“啊啊啊……可以不用待在这里等死了。”

类似的欢呼响彻天际，人们拥抱在一起，喜极而泣的场面再度出现，就连艾丝蒂尔手下的士兵，也都露出充满干劲与希望的神情。

甚至艾丝蒂尔本人也不例外，尽管在菲娅和绝望魔将战斗的时候，她就已经见识过菲娅的实力，但当时距离太远，冲击感并没有现在这样直观。如今菲娅在她眼前将混沌消灭得一干二净，她心中的激动比之前强烈不少。菲娅没有夸大其词，这个趋势继续下去，三天内把混沌消灭干净也不无可能。

人们高兴的欢呼令菲娅紧张的心稍稍放下。

自己的目的达到了。

接下来只需继续保持即可。

当然，这里的“保持”，不是指继续以大范围火焰风暴为主体展开的意思，直径两百米的火焰风暴破坏范围太大，会给后续重建城市带来巨大麻烦，接下来的清扫应该以『意念操纵』强行把混沌捞起来集中在一起，然后再用小范围的火焰风暴将其烧光为主。

混沌的数量只是看起来多，当菲娅把城堡附近那片形成湖泊的混沌清理掉后，街道和废墟里的混沌就只能算残兵败将。混沌之所以给人无穷无尽的印象，只是因为混沌大片大片地附着在墙壁与地面上，而实际上这里的混沌仅有覆盖面积而没有厚度。具体说明就是，当菲娅把一整个房屋里的混沌都收集起来揉成球以后，其实就只有脸盆大小。

队伍的士气被鼓舞起来，后面的事情便格外简单。

菲娅在最前方保持缓慢的速度飞行，交替使用『元素视野』与『探查之风』，如果房屋的受损程度小或者存在活人，菲娅便稍微精细地使用『意念操纵』，将屋子里的混沌从窗户抓出来烧掉——『意念操纵』形成的手臂不需要与菲娅直接连接，只要位于菲娅身边五十米的范围，菲娅便可以让『意念操纵』的空间之力出现在任何一个地方。

如同远程操纵无人机，『元素视野』和『探查之风』为菲娅提供穿墙视野，空间之手则隔墙出现，将混沌一扫而空。

而倘若房屋的受损程度大，那么菲娅便不会客气，直接把屋顶掀开，粗暴地把混沌带出来烧干，这样花费的时间更少，能够快速推进。

如此时间仅仅过去两小时，菲娅便取得相当不错的成果。

将小半个西北街区都清扫干净，同时从废墟里找到近百名奄奄一息的幸存者。清扫混沌的过程听起来麻烦，但实际操作却无比迅捷，菲娅并非一个个地搜刮混沌，而是同时操纵多个空间之手作业，多线程计算的能力令她可以轻而易举地胜任这项任务。

而这还是以菲娅担心后面的人掉队为前提，如果让菲娅一个人来，此刻半个西北街区都将干净无比——代价是那些幸存者会躺在大街上无人施救。

差不多该休息一下了。

抬头确认了眼太阳的方位，菲娅逐渐放慢前进速度，将前方最后一片屋子里的混沌抓出来烧掉后，她降落在地，回过头去。

身后不远处随处可见满头大汗的士兵与青壮年。在自己清理混沌的时候，负责搬运濒死者的他们不断在避难所与街道间跑动，自己的体力和魔力极为充沛，可以昼夜不歇的救人，但他们不一样，两个小时的高强度运动，已经让他们气喘吁吁，行动迟缓。

中午回去后，得换一批人来。

在菲娅想着这样的事情时，察觉到菲娅停下来的诺尔顿赶忙跑上前。似乎以为菲娅发现了不妙的东西，诺尔顿清秀的脸庞有着一丝紧张，连带着语气也神秘兮兮。

“长公主殿下，前面发生了什么吗？”

“什么也没发生，但我们该停下来休息一会儿了，让你的人坐下来喝点水吧。”

“原、原来是这样，”菲娅的话让诺尔顿神情中的紧张放松下来，转变为感激，“我知道了，谢谢长公主殿下。”

对菲娅行了一礼，诺尔顿匆忙跑回去，挥舞手臂，大声呼喊着士兵和青壮年休息。

从这个角度看，诺尔顿只是一个普通的、为领民着想的贵族，不知道莉提为什么会有讨厌诺尔顿的感觉。

“呼。”

将疑问放在心底，菲娅轻吁了口气，以飞行魔法来到附近的屋顶，她需要保持高空视野，以免安娜塔西雅发出信号后，自己的视野被周围建筑遮挡。下意识的，她看向来时的路。

虽然被清理出来的街道一副破败景象，但依旧能看出欧洛城曾经的繁华。地面被一块块方砖密铺，形成即使下雨也不会泥泞的石板道路。街道宽度能容纳四辆马车并行而不显拥挤，道路两边低矮的石造建筑则让视野显得开阔且明亮，不远处的广场上甚至还有一座白玉石喷泉。

可惜，因为混沌，喷泉与道路两边不时出现的花坛尽数倒塌，木头建成的房屋化为废墟，石造房屋虽然免于倒塌命运，但腐蚀带来的白一块黑一块的大块斑点，却令它们丑陋无比。街道到处是人们逃难留下的痕迹，烧焦的衣服、倒塌的房梁以及破碎的瓦罐，即便在上午阳光的照射下，街道也显得荒凉且阴森。

一路上菲娅没有看见一具尸骨，三天时间，尸骨已经被混沌吞噬得一干二净——也许算得上好事，现在是盛夏，二十万人的尸体会引来大量老鼠与虫子，发生瘟疫是肯定的事情。混沌把所有活着的东西都吞噬掉，免去了瘟疫的可能，为艾丝蒂尔省去了后续重建城市的麻烦。

为已死的亡魂送上祈福，菲娅眉头微皱，思考起来。

按照人们的说法，混沌和暗裔不是一路人，混沌甚至是暗裔的敌人，因为混沌不管对方是什么，都只会选择破坏，如若不是这样，暗裔也不会像神明一样，从原生大陆灰溜溜地逃到世界树大陆。

然而，自己先是见到月龙拉德里克与混沌同时现身在神殿地下，现在又目睹绝望魔将指挥混沌的样子，很难不认为，暗裔和混沌之间存在某种联系。

联想到生命女神数年前传达给米尔坎迪斯神圣国的神谕，也就是天启即将降临一事，难道所谓的天启，是指暗裔和混沌联手？那暗裔岂不是只需要让混沌爬上世界树大陆，就能统治整个世界？

事情复杂而线索太少，让人一时难以弄懂。

下一秒。

一阵微风拂过。

其中混杂了紊乱气流。

心中窜过一丝危险预感，菲娅略微转身，视线集中在右下角，一道闪着白光的东西正飞速朝菲娅射来。

『蜂盾』

蜂窝结构的六边形力场瞬间展开，紧接着，伴随“叮”的一声轻响，危险感顷刻消失。

是偷袭，来自远处的街道。

菲娅立即顺着白光来时的方向看过去，但那里除了满地的黑色混沌外什么也没有。以『魔力视野』和『探查之风』扫视无果，菲娅目光聚焦在碰到蜂盾力场后，掉落在地上的东西。她蹲下身，将那东西捡起。

一把在太阳下反射银色光泽的菱形飞刀。

“人造物么……不像绝望魔将的攻击强度。”

这种程度的飞刀，顶多只能算进第一位阶魔法，如果是绝望魔将来，少说也有第四、第五位阶魔法的力道。

自己被盯上了？可攻击强度未免弱过头了。

再度看向远处满是混沌的街道，手中拿着飞刀的菲娅皱起眉头。

追过去看看……不，那会和正在休息的人分开，如果这是调虎离山的计谋，混沌趁机反扑就糟糕了。

然而就在此时，下方传来诺尔顿的声音，诺尔顿正挥舞着双手，兴奋呼喊。

“长公主殿下！姐姐大人给我们换了一批人过来，我们可以继续前进了！”

“嗯，收到了，开始吧。”

虽然攻击强度弱到可以忽略不计，但还是放在心上为好。

将飞刀收进背包，菲娅装作什么也没发生的神情，重新以飞行魔法起身，不过她没有选择继续向城市中心推进，而是横向朝刚才传来攻击的方向移动。

第二十九章 残垣断壁

轻轻摇头，安娜塔西雅一本正经地回答道。

“没有遇见可疑情况，一切正常。在见到殿下您的魔法后，避难所里的人精神好了不少。他们甚至传唱您是圣子、神使。”

圣子倒是情有可原，神使也太让人不好意思了，自己的翅膀可是随便捏的东西。

菲娅干咳两声。

“咳哼，那些事情先放在一边，我这里遇见了一点异常。”

一边说着，菲娅一边从储物背包里拿出四把反射银色光泽的菱形飞刀。

安娜塔西雅皱起眉来。

“这是……？”

“是我在清理混沌时，从视野死角飞过来的东西。起初我以为是有人藏在街道里偷袭，所以后来每当有飞刀出现时，我都会用大范围的火焰风暴——灾厄红莲清扫一遍周围，然而偷袭还是持续不断，整个白天偷袭一共出现四次。如果有偷袭者，应该早就被火焰净化，不会接二连三地偷袭我，除非对方在两百码之外攻击，但那就和飞刀的攻击强度不符，普通飞刀不可能飞这么远。”

“您受伤了？！”

“当然没有。这种程度的攻击还无法伤到我。”菲娅苦笑着摊手，示意安娜塔西雅不要心急，“比起这种和蚊子一样的攻击强度，安娜塔西雅不觉得事情很蹊跷么？”

“唔，”经过菲娅提醒，安娜塔西雅挑起眉毛，“殿下的意思是，用大范围火焰清除以后，偷袭还是存在，所以偷袭者不止一位？”

菲娅轻轻摇头。

“我怀疑袭击我的不是人，而是混沌，有人在操纵混沌攻击我。就像我们进城前，混沌埋伏在地下偷袭车队一样，混沌本身没有那样的智慧。不知安娜塔西雅有没有注意到，当时攻击普通士兵的混沌只有最初的第一波，后面那些混沌全在集中攻击艾丝蒂尔和诺尔顿，除了有人在操纵这些只有本能的混沌外，我想不到第二种可能。”

低着头，安娜塔西雅陷入回忆。

“诺尔顿那边属下不清楚，但当时在属下身边的艾丝蒂尔小姐，确实被大量混沌找上，那些混沌很有针对性，会绕开士兵，到艾丝蒂尔小姐身边。”

只有本能的生物突然具有目的性，加上绝望魔将演示过操纵混沌的画面，理由为何，已经十分明显。

连莉提都感觉到不妙。

“可如果有人操控混沌的话，谁会是嫌疑人？不仅偷袭姐姐，连那个金色败犬也被当作主要目标。只是这样，还可以把那个叫诺尔顿的讨厌的家伙当作嫌疑人，但连那个诺尔顿也被攻击的话，不就没有嫌疑人了吗？还是说，姐姐看到的诺尔顿被混沌集中攻击，是诺尔顿刻意制造的、混淆视听的迷雾？”

“不太可能。”菲娅给予否决，“当我看见诺尔顿被混沌围剿的时候，他身上已经多处负伤，如果我出手稍微晚一些，他就没命了。只是混淆视听，没必要把性命豁出去。赌我出手救他，未免太天真、冒险。”

“倘若白天的偷袭强度再高一些，我会把偷袭者当成绝望魔将的分身，但朝我飞来的飞刀仅仅只相当于第一位阶魔法，那不可能出自绝望魔将之手，所以我暂时也没有怀疑的人选。不过有一点可以确定，对方很讨厌我，不希望我继续清剿混沌。”

说到最后，菲娅精致如人偶的脸庞上浮现冷意。对方越是着急，越说明自己戳中了对方的痛处，趁此机会，加快清剿混沌的速度才能占据优势。

菲娅的话令安娜塔西雅与莉提沉默下去，三人往前走了相当远的一段距离，安娜塔西雅才终于打破沉寂。

“会不会和暗杀艾丝蒂尔小姐的人是同一人？神出鬼没这一点完美符合，殿下上午也提过，混沌不进入避难所，可能不是因为生命露滴，而是绝望魔将控制着混沌不进入避难所。而如果混沌实际上能潜入避难所内，差点暗杀艾丝蒂尔小姐，也在情理之中。嘶……”

说了一半，安娜塔西雅突然吸了口凉气，脸色糟糕起来。

“艾丝蒂尔小姐在上半夜曾打趣地和属下说，暗杀她的人之所以只是折磨她，没有杀掉她，可能是想让艾丝蒂尔小姐赶紧离开，不希望艾丝蒂尔小姐待在欧洛城。和殿下您刚才所说的被暗器偷袭，对方不希望您继续推进不谋而合。再算上混沌集中攻击艾丝蒂尔小姐和诺尔顿，难道说，操纵混沌的人与艾丝蒂尔小姐和诺尔顿熟识，所以才只是想办法赶走艾丝蒂尔小姐，没有直接杀掉她？”

“嚯。”

不得不说，安娜塔西雅的想法颇有天马行空的意味。混沌攻击艾丝蒂尔和诺尔顿，可能只是因为艾丝蒂尔与诺尔顿是领头者，至于混沌摸进避难所，神不知鬼不觉地暗杀艾丝蒂尔，则更是让人觉得荒唐的说法。

然而，如果从一开始就站在“操纵混沌的人认识艾丝蒂尔，并且不希望艾丝蒂尔继续待在欧洛城”的角度推敲，一切疑惑便都迎刃而解，甚至昨晚艾丝蒂尔从士兵与平民那里打听到的诺琳的线索，都变得可以自圆其说。

比如假如一切都是诺琳所为，事情便简单起来。

诺琳不希望艾丝蒂尔靠近欧洛城，所以让混沌阻击车队，这可以解释为什么混沌在最初的攻击里只集中攻击马匹，没有将士兵一击毙命。因为诺琳不愿意制造伤亡，而只要马匹死亡，士兵受伤，队伍便无法进入欧洛城。至于集中攻击艾丝蒂尔和诺尔顿，则是以暴力的方式，试图令艾丝蒂尔知难而退。

然而诺琳算错了自己的实力，她没想到自己可以在消灭埋伏的混沌后，再把受伤的马匹与士兵治好，并且就连从城门到避难所这一路上的混沌，也都被自己的火焰消灭。如此一来，为了不让艾丝蒂尔继续留在城中，诺琳只能选择暗杀的方式，趁艾丝蒂尔与众人分离时，通过让艾丝蒂尔感受痛苦，令艾丝蒂尔心生畏怯，迫使她逃离城市。

白天朝自己飞来的暗器，也可以套用在诺琳身上。自己的推进会增强艾丝蒂尔的信心，让艾丝蒂尔选择继续待在欧洛城内，为此，诺琳便想从自己身上下手。

最后，诺琳在避难所里出没，被许多人所见，佐证了诺琳还活着的观点。

当然，这样的推敲存在几个无法忽视的逻辑漏洞。首先，如果诺琳还活着，为什么不来找艾丝蒂尔；其次，既然不希望艾丝蒂尔留在欧洛城，诺琳完全可以当面找艾丝蒂尔说，不必大费周章地做埋伏、暗杀；最后，诺琳不希望艾丝蒂尔待在欧洛城的理由是什么，也没有任何头绪。

说到底，诺琳不仅没有在灾难中丧生，还变得能操控混沌，这本身就令人感到不可思议。

见到菲娅抵着唇瓣思考的神情，安娜塔西雅试探地轻声问道。

“殿下有线索了？”

“不……还不能算线索。”

知道的太少，矛盾又太多，连线索都算不上，只能说是天方夜谭的猜测。

将搞不懂的东西抛之脑后，菲娅长呼了口气，抬起头看向前方。

在聊天的时候，三人已经不知不觉间来到城堡附近。由于湖泊里的混沌被菲娅烧光，如今这里只剩残垣断壁与深深凹陷的大坑。漆黑城堡突兀伫立在大坑中心，在橘红色的夕阳映照下，不仅没有美感，反而分外阴森，死寂感扑面而来。

“这就是城堡……姐姐已经把城堡里的混沌清理掉了吗？”

微眯起眼远眺城堡，莉提歪过头来。

“嗯，因为想看看里面有没有活人，所以白天就找机会清理干净了。”对莉提轻轻点头后，菲娅也将目光放在城堡上，“结果连一具尸体都没找到，城堡里乱七八糟，内部就像被冲击波犁过一遍，天花板遍布裂纹，墙壁也崩塌了一部分。然而城堡外面却完好无损，堪称诡异。”

像是在评估什么，安娜塔西雅神情凝重地观察着周围。

“这里的陷坑和周围环境与难民的描述一样，城堡周围发生过爆炸。规模……假如混沌不是魔法引发的次生灾害，现身这里的魔法应该在准第七位阶的水平，如果混沌是爆炸制造的产物，那么这个魔法便足以跻身第八位阶——至少是准第八位阶的行列。一个欧洛领居然被接近禁咒等级的魔法照顾，明明奥罗拉城那样的地方更应该被光顾，暗裔一如既往的让人讨厌。”

“姐姐，我们可以过去看看吗？”

“可以是可以，不过要注意不能离开我身边，城堡里的混沌虽然被我扫除，但谁也不清楚会不会出现别的东西。”

比如绝望魔将。

这样想着的菲娅用『探查之风』与『魔力视野』扫视了一遍周围，结果没有发现异常——异常没发现，但发现一个朝自己这边靠过来的身影。

是从身后赶来的艾丝蒂尔。

菲娅取消热成像视野的『探查之风』。金发随着深红礼裙摇曳的艾丝蒂尔立刻出现在菲娅视野内，由于是临时起意离开避难所，艾丝蒂尔身后没有跟随士兵。

只是一会儿工夫，艾丝蒂尔便到菲娅三人身边。

“呼——呼——你们怎么一声不吭就跑这么远，要不是听见那些讨人厌的小贵族说你们朝这边走过来，我都要以为你们被混沌抓住了。”

艾丝蒂尔气喘吁吁，瞪着眼娇嗔的模样，让菲娅不禁感到好笑。

“担心我们会放下烂摊子不管？”

“我不会把你想得那么坏，因为你不会那样做。”面对菲娅的打趣，艾丝蒂尔自信满满地轻哼，“我认识的多菲莉娅是会负责到底的贵族，即使失去记忆，特质也不会改变。”

不知为何，莉提发出“咕奴奴”的生气似的声音，对此，菲娅当作没听见处理。

“总之看见你们平安无事，我就放心了。下次散步前至少和我打声招呼啊，害我白担心一场。”

自顾自地推进话题，艾丝蒂尔手背擦了擦额间汗珠，她下意识抬起目光，顺着菲娅三人面朝的方向目视漆黑城堡，渐渐地，艾丝蒂尔神情间的轻松凝固起来，她紧抿着嘴，一言不发。

与之前和菲娅趁夜来到城堡时不同，如今的城堡在夕阳映衬下显得无比荒凉，没有了形成湖泊的混沌，土黄色深坑与周围的残垣断壁，更加加重了惨淡氛围。这场灾难几乎毁掉了艾丝蒂尔珍贵的所有事物，对比一周前热闹而光鲜的城堡，如今歪斜着顶，死气沉沉的建筑，只让人感到陌生，以及凄凉。

沉默片刻后，艾丝蒂尔的声音里只剩下苦涩。

“城堡清理出来了？”

“嗯。里面已经没有混沌了，我们可以过去看看。”

“去看看吧。”

深吸了口气，艾丝蒂尔率先从缓坡走下深坑，踏着土黄色大地走向城堡。

一路无言，菲娅三人只是默默跟随艾丝蒂尔。

尽管城堡周围的建筑被破坏，但艾丝蒂尔还是准确找到城堡大门，她在约莫五米高的巨大门扉前停下脚步。

城门并未合拢，一侧正朝外打开。

“这是诺尔顿带我冲出来时制造的么……”

手指抚向漆黑大门上的冲击痕迹，艾丝蒂尔低声喃喃。看得出大门原本刻有气派浮雕，只是因为受混沌腐蚀，遍布大大小小的凹陷，无比丑陋。

艾丝蒂尔转过头看向菲娅，表情充满浓浓的无力与惨淡。

“菲娅，我可以进去看看么。”

“这是……”原本想说这是你的家，但话到嘴边，菲娅看着艾丝蒂尔苍白的脸色，又只得改口，“没问题。”

“谢谢。”

勉强一笑，艾丝蒂尔进入无光的漆黑城堡内，跟在后面的菲娅用强度适当的『照明』照亮房间，一座挑高七八米的大厅顿时出现在众人眼前。从墙上遗留的相框与周围的螺旋楼梯和走廊可以看出，这里是分流客人的大堂。

“父亲和祖父大人的画像没有了……这里是我把那个侮辱我的贵族打倒，意识到只要我变得更强，就没有人能说我不是的地方。”

艾丝蒂尔的声音仿佛来自遥远过去。

“灾难发生前，艾丝蒂尔小姐在哪？”

“在主殿，跟我来吧。”

轻轻招手，艾丝蒂尔径直走向大厅一侧的走廊。

依旧是无言的前进，众人耳边只有沉重的脚步声。

目光所及之处尽是荒芜与破碎的砖块，并且因为混沌腐蚀了大量桌椅与木架，以至于生活气息都消失得一干二净，整座城堡给人荒废了许久的感觉。

“训练场……诺琳姐锻炼我的地方。”贝齿轻咬嘴唇，艾丝蒂尔回过头，“菲娅你来过城堡，我想问问，你有在这里见到尸骨么。”

“一具也没有。”

跟在艾丝蒂尔身后的菲娅回答。放在现在极不合时宜，但菲娅还是想说，虽然艾丝蒂尔称她没有使用香水的习惯，菲娅却还是可以从艾丝蒂尔身上嗅到一股熟悉的香水味道，并且今天的味道比之前浓郁得多。

“是么。”

艾丝蒂尔的声音里听不出半点感情波动，她只是继续往前走，直到来到城堡三楼，一处有着精美门扉的大殿前。

往日巨大的门扉被暴力掀倒在地，墙壁与天花板也到处是裂纹，到了让人怀疑走进去以后，天花板是不是会塌下来的程度，众人只能从满地残片推测，这里曾经的辉煌。

“这里就是主殿，父亲与人商议要事的地方——唔。”

说到这，艾丝蒂尔像是力气耗尽了般，双腿一软，如果不是及时把手撑在墙上，此时已经跌倒在地。

“艾丝蒂尔？”

菲娅连忙上前扶住艾丝蒂尔，后者空出来的手捂着胸口，平日里那张活泼的脸庞，此时煞白而无力，她勉强笑道。

“没什么，只是有些不舒服。”

“要不还是算了，我已经确认过里面没有欧洛伯爵和诺琳，今天就到这里。”

“不……我没有不相信菲娅，但我必须亲自看一眼，这是……这是我的责任。”

深深吸气，艾丝蒂尔重新站稳后，轻轻推开搀扶她的菲娅，一瘸一拐地走进主殿——充斥鼻腔的灰尘，以及某种东西腐烂发臭的味道扑面而来，然而艾丝蒂尔没有心情为此皱眉，她缓慢而小心地跨过散落在地的碎石与装饰物的残片，视线在倒塌的石柱间细细扫视。

就菲娅观察，主殿是整座城堡受损最严重的地方，其他地方更像是被波及，换言之，爆炸的中心点很可能就在主殿。

同样的感觉安娜塔西雅也有。

“看来这里就是爆炸的中心了，当时这里发生了什么？”

“不知道……”

似乎回想起了什么，艾丝蒂尔怔怔地停下来，声音里多了些颤抖，她甚至无法维持站姿，不得不瘫坐在身边的一处倒塌石柱上。她感到仿佛胸口压着一块巨石，呼吸变得粗重而短促，左手紧握着胸口，整个人弯下腰来，艰难地解释。

“当时这里……这里只有父亲大人和诺琳姐姐……他们……他们在商量转交伯爵继承权的事情……我……我碰巧路过，就在门口偷听……”

“你怎么了？”

菲娅和莉提想上前，但安娜塔西雅却拦住了菲娅，向菲娅轻轻摇头。

艾丝蒂尔继续费力地解释，她似乎没听见菲娅的呼喊，只是自顾自地说着。

“父亲大人和姐姐在争论什么……然后……然后姐姐她——唔……呃呃……呃呃呃呃呃！！！”

话音越发艰难，到最后已然变成不成语言的痛苦呼喊，艾丝蒂尔双手死死握着胸口，五官扭曲在一起，身体不受控制地斜斜倒向满是碎石的地面。

“喂！”

菲娅与安娜塔西雅立刻冲上前，安娜塔西雅将艾丝蒂尔的身体扶正，菲娅则连忙探向艾丝蒂尔的鼻息。

还有呼吸。

但脸庞已经完全没有血色，表情依旧呈现无比痛苦的模样，握着胸口的双手甚至抓破礼裙，在皮肤上制造出道道红痕。

“她晕过去了。艾丝蒂尔小姐当时肯定在主殿里看见了什么，那应该就是一切的开始。”

“嗯，我们先回去。”

神情严肃地点点头，菲娅让安娜塔西雅抱着艾丝蒂尔，自己则带着神色担忧的莉提，在深深瞥了眼身后的主殿后，飞回避难所。

第三十章 剧变

当晚。

并未将艾丝蒂尔突然失去意识的事情告诉给其他人，菲娅仿佛什么也没发生，瞒着人们将艾丝蒂尔放进马车内休息。

艾丝蒂尔的话虽短，但却给了相当多的线索。发生在欧洛城的灾难肯定和艾丝蒂尔在主殿听到的对话逃不了干系，剩下的只是等艾丝蒂尔醒来后说明，问题究竟出现在欧洛伯爵身上，还是诺琳身上。

至于一路上艾丝蒂尔为什么会忘记这么重要的事情，菲娅大概能猜测到原因。恐怕是艾丝蒂尔在主殿见到的东西令她太过痛苦——不管痛苦是出于恐惧还是出于别的情绪，一旦超过某种限度，大脑便会用遗忘的方式掩盖它，借此保护自己。

这也是艾丝蒂尔重回主殿后，晕倒过去的理由。在主殿的所闻所见令她回想起当时的事情，然而大脑死命掩盖真相，只能回馈给艾丝蒂尔恐怖的印象，如此一来，还没等艾丝蒂尔想到当时发生了什么，本人便失去意识。

这样想下去，可能即使等艾丝蒂尔醒过来，也无法知道真相。

目光看了眼躺在脚边，如同睡美人般安静无比的艾丝蒂尔，坐在车厢内的菲娅无奈地轻呼了口气。现在安娜塔西雅与莉提都在避难所另一处的广场上，莉提受菲娅总是奚落她实力一事，愤而让安娜塔西雅帮助她提升位阶，也就是充当战斗对象。二人才刚离开不久，短时间内不会回来。

正好可以趁现在试试之前没有尝试完的东西。

菲娅将艾丝蒂尔的身体挪了挪，自己则坐到靠近马车驾驶座的方向，变成背对艾丝蒂尔的姿态，从空间背包里拿出临走前卡莉斯塔给她的世界树之钥。

总共十一把黄绿色短匕依次排在桌上，菲娅稍微思考了一会儿后，以空间之手将十一把黄绿色短匕尽数拿起，变成尖端朝下的模样。

早在初次拿到世界树之钥时，菲娅就当着卡莉斯塔的面试验了一遍，结果世界树之钥并没能发挥它的作用，菲娅的灵魂没有从肉体中分离出来，这也让菲娅对自身的存在心生疑虑。不过这段时间里菲娅猜测，世界树之钥当时没有生效，也许是因为当时作用自身的世界树之钥只有一把，世界树之钥的力量不足。

如今把总共十一把世界树之钥全部注满魔力，然后一起使用，说不定能验证效果——连这样也不行，自己差不多就该不再想这回事了。也许自己就是精灵公主，只是因为失去以前的记忆再加上脑海里多了段其他的记忆，所以才会觉得“我”不是“我”。

倘若真是如此，自己真是闹了个难堪的笑话。

精致如人偶的脸庞露出哭笑不得的神情，菲娅捞起遮住左臂的礼裙袖口，让十一把世界树之钥全部对准左臂。

不加迟疑。

视线瞥向一边，菲娅心一横，操控空间之力坠下。

不过，还没等世界树之钥落在菲娅身上，菲娅本人便被一道来自后方的力量猛地拖拽。随着菲娅上半身向后仰去，原本刺向菲娅左臂的十一把短匕自然落空，它们穿过菲娅摊开的礼裙裙裾，如同钉子钉入墙壁般，发出一阵刺耳的哒哒声。

紧随其后的是礼裙被短匕划破的布帛撕裂声。

“呜啊？”

下意识地，菲娅发出惊呼，只是因为感受到拖拽自己的东西没有恶意，所以才没有反击。

艾丝蒂尔倒过来的脸庞很快出现在菲娅视野里。似乎已经恢复过来，艾丝蒂尔的脸庞不再苍白，而是一副生气似的脸孔。

“你在做什么啊菲娅，想不开了吗？！”

“不……”

肯定是看见自己拿世界树之钥刺向手臂，所以情急之下把自己拖走了吧。

菲娅不禁感到一丝尴尬，然而因为肩膀被艾丝蒂尔按着，菲娅只好维持着仰视的姿势，目光瞥向一旁。这个距离，脸挨得太近了。

“我只是有些想验证的东西，不是艾丝蒂尔你想的那样。”

“不是我想的那样就好，”艾丝蒂尔不禁松了口气，跪坐回去，神情里多了些责怪，“一醒来就发现菲娅拿着一串匕首刺自己，换谁来都会觉得这人疯了。”

“啊哈哈……其实这是叫做世界树之钥的魔法道具。”

菲娅敷衍似地苦笑，为了让艾丝蒂尔理解，她只好把世界树之钥的作用解释了一番。

听完后的艾丝蒂尔露出看傻子的表情。

“……不仅失去记忆，脑子也不好使了？居然怀疑自己不是自己，精灵的魔涌已经很能说明问题了啊。嘛，菲娅尝试的话我也不拦着，只是下次记得用瓶子把血收集起来，你不要的东西我要。”

艾丝蒂尔一只手搭在胸脯前，神情显得十分俏皮。

“用瓶子收集起来？血可是会很快凝固的哦？”

“没关系，我们吸血鬼有方法不让血凝固。”

一边说着，艾丝蒂尔一边张开嘴，指了指她的粉红舌头。

可能是想说吸血鬼的唾液可以不让血液凝固吧。但这个动作和舌尖晃动的样子，颇有些色气。

菲娅礼貌地侧过视线，重新坐直身体，将划破礼裙的世界树之钥一一拔出。

“艾丝蒂尔有回想起什么么，在城堡主殿，欧洛伯爵和诺琳说了什么？”

菲娅装作随口一问的语气。

“唔。”艾丝蒂尔神情一滞，眉头拧在一起，“我……我不知道。脑子里的那段记忆就像被挖出来了一样，只要我一去回想，头和胸口就隐隐作痛。该死，我也知道这很重要，但怎么就是想不起来。”

说到最后，艾丝蒂尔一拳砸在车厢侧壁，发出砰的沉闷响声。

和预料中的一样。

菲娅倒是没有失望。如果这么容易就能绕开大脑的保护机制，艾丝蒂尔也就不会晕倒在主殿里。随着时间流逝，艾丝蒂尔总有想起来的一天，可能是突然回忆起，又或者是在睡梦中反复咀嚼，那都是艾丝蒂尔自己的事。当下只需清理掉混沌，把幕后黑手揪出来即可。

“哔——！”

突兀的、急促哨声传入两人耳中，尽管传来声音的地方距离马车极远，哨声几乎低不可闻，但各自身为精灵与吸血鬼的二人还是准确捕捉到刺耳尖啸。

紧接着，令空气都为之震颤的爆炸响起。

菲娅与艾丝蒂尔相视一眼。

“是安娜塔西雅。”

“快过去！”

没有迟疑，菲娅一把掀开车帘，直奔传来声音的避难所西侧奔去。

哨声与惊雷般的爆炸声，是菲娅与避难所内众多士兵约定好的信号，一旦被袭击，不管对方是什么东西，都必须立刻吹响木哨，而如果还跟着爆炸声，便意味着信号是安娜塔西雅发出，代表极有可能是暗杀者的人现身。

尽管此时正是黑夜，但菲娅的速度依旧不减，在『飞行』魔法协助下，近乎贴地飞行的菲娅仅仅几个呼吸的时间便穿过复杂街道，抵近传来哨声的地方。

哨声越来越近。

转过小巷拐角，菲娅视野开阔起来。

星空之下，一片由碎石瓦砾堆积起的废墟出现在菲娅眼前。

安娜塔西雅与五六名士兵手持火把的士兵正站在废墟上，众人身后则是手持法杖的莉提与倒在地上的诺尔顿。莉提安然无恙，但诺尔顿却极其狼狈，双腿被利器从根部斩断，右手也如同垃圾般掉在一旁，手里还握着制式精美的长剑。

莉提正满头大汗地为诺尔顿施加消除疼痛的『安定之祝福』，但相比于失去四肢的痛苦，第一位阶的『安定之祝福』显然不够看，诺尔顿只能咬紧牙关，额头青筋暴起，强忍着不在地上打滚。

始作俑者站在安娜塔西雅对面，与众人对峙着。

火焰般的红色长发与漆黑如墨的长裙，少女的身高几乎与安娜塔西雅一致，仅仅一眼便能让人感觉到扑面而来的成熟与高贵。然而这样的少女却带着遮住整张脸、连眼睛都不露出来的面纱。如果不是士兵举着火把，少女几乎要与黑夜融为一体。

菲娅脑海里浮现少女的名字。

诺琳·欧洛，欧洛伯爵家的大小姐。

她怎么还活着？

顾不了那么多，菲娅直奔安娜塔西雅身边而去，能在第七位阶魔法中存活的人，必须得到重视。

“殿下小心！”

安娜塔西雅话音刚落，原本空无一物的地面便陡然升起漆黑混沌，原本伫立在安娜塔西雅对面的诺琳，身形如同鬼魅一般，仅仅一个晃动便抵达菲娅身边。

堪比瞬间移动的身影一闪而逝，呼啸风声在菲娅头顶响起。

『力量提升Ⅰ』

飞行中的菲娅强行停住身形，金色光芒包裹住右手，她握紧拳头，直直砸向朝她挥来的东西。

拳头传来碰到某种东西的触感，但那并非砸中硬物的感觉，而像是一拳打进水中，湿黏的触感令人一阵反胃。

当菲娅极其优秀的动态视力捕捉到诺琳时，后者的身体已经化为液体一样的东西骤然下落。

流体生命？混沌？

不管是什么，以火烧之。

空间之力形成巨人般的手臂，菲娅让空间之手插入废墟猛地掀起，碎石与瓦砾瞬间化为海浪般的波涛，朝安娜塔西雅反方向咆哮随后，将半个黑夜染红的火雨毫不留情地飞射而出。

大地的轰鸣与空气烤焦的气味充斥废墟。

菲娅趁此机会来到安娜塔西雅身边，瞥了眼倒在地上发出痛苦闷哼的诺尔顿。

“诺尔顿被偷袭了？”

“是的。我和莉提殿下在离这里不远的地方练习魔法，听见哨声就赶紧跑过来，但已经迟了。”

“人还没死就不算迟，吸血鬼有复活能力。安娜塔西雅和那家伙交手了？”

“嗯，”安娜塔西雅用力点头，看向火海的灵动蓝色双眸浮现凝重，“但刚才那个人……如果属下没记错，身体特征和欧洛伯爵家的长女诺琳一模一样，然而她的实力却只比属下稍低一些，还拥有与混沌融为一体的魔法，这不是诺琳的能力。”

“说不定是她一直隐藏了实力，这里不是说话的地方，先把诺尔顿转移到安全的地方——啧！”

“我来！”

抢在菲娅转身前，安娜塔西雅与菲娅交错而过，直剑斜斜挥出，一刀斩在一头红发的袭击者身上。

噗。

水球破碎的声响。

与菲娅一拳砸在诺琳身上时一样，被安娜塔西雅一剑砍中的诺琳再度化为一滩漆黑黏液坠下。菲娅虽然掀翻大半废墟，但安娜塔西雅几人所站的废墟并未被波及，混沌也就自此而来。

“快带诺尔顿离开这里！”

“是！”

意识到这一点，安娜塔西雅大声让士兵带着诺尔顿离开，可混沌已经如幽灵一样缠上众人，士兵还没走出几步，新的混沌便又出现。与之前袭击车队时的表现一致，无数混沌从废墟下拔地而起，将背起诺尔顿的几名士兵关入其中，士兵顿时发出惊恐呼声。

“区区蝼蚁！殿下带莉提殿下离开，这里交给属下！”

“好。莉提。”

抱起莉提，菲娅以飞行魔法离开废墟，另一边的安娜塔西雅则以激昂咏唱令直剑化为金红色，如同受到神明加护的神子，笼罩全身的神圣气息伴随安娜塔西雅一剑挥出，金红色暴风瞬间在安娜塔西雅身前展开。

扩散开的狂风不仅令包裹士兵的混沌消散，就连更远处的、没有被菲娅轰击过的废墟也囊括其中，凡是与金红色暴风接触到的混沌，无不土崩瓦解。

然而混沌比想象中多得多。

『探查之风』显示，废墟之下藏着魔力浓度几乎到第二位阶的混沌，这并非混沌的等级比之前看到的要高，而是数量多到令人胆寒的地步。

这是把半座城市的混沌都集中过来了吗！

放在平时，菲娅只要连续使用最大范围的火焰风暴便能解决，但以诺琳神出鬼没的能力，菲娅没有把握保证莉提独自待在一边而不受伤害。

诺琳的身影再度出现在菲娅视野内，这次诺琳没有选择攻击士兵，而是从安娜塔西雅背后悄然摸过去，更要命的是，安娜塔西雅虽然感觉到诺琳就在她身后，做出明显的转身动作，但整个人却极不自然地愣了一下。

精神魔法。

但她的对手不只是安娜塔西雅。

并非火球，而是『意念操纵』，菲娅令空间之手直接出现在诺琳身边，接着对着诺琳狠狠一握。

黑色黏液四散纷飞。

虽然拥有无限复活的能力，但诺琳的身体比想象中脆弱得多。

“诺琳大小姐，您在做什么！”

“您不是我们的同伴吗！”

尽管皮肤上有来自混沌的灼伤，但士兵并未放弃对诺琳的劝解，他们把诺尔顿放在地上后，用混合着恐惧与愤怒的神情朝废墟大喊。

似乎被士兵的发言打动，诺琳的攻击暂时沉寂下去，在一阵漆黑黏液的蠕动里，重新化为红发黑裙的身姿，静静立在众人十公尺之外的地方。

五官依旧被面纱遮盖，让人看不清她的面容。

“果然是大小姐……”

“您。您这是在——”

“危险！”

没等士兵的话说完，诺琳身形一晃，如果不是菲娅及时来到士兵身前以『蜂盾』抵挡攻击，这名士兵已经尸首分离。

没完没了。

暗暗咋舌，菲娅操纵空间之手挥向诺琳，但诺琳却像仿佛可以看见空间之手般，轻巧跳起，在空间之手上借力，从空中朝菲娅俯冲。

既然如此。

右手迸发金色光辉，菲娅向右臂灌注气力，一拳砸向朝她斜斜飞来的诺琳，但下一个瞬间，艾丝蒂尔的声音陡然回荡在广场上。

“菲娅，住手！”

杀掉诺琳的想法戛然而止，菲娅改拳为抓，抢在诺琳长剑刺中她的前一刻侧身，间不容发之际抓住诺琳手臂，一把将诺琳掼在地上。

“姐姐！”

急促的脚步声接近，艾丝蒂尔跑向诺琳，然而诺琳在听见艾丝蒂尔的声音后只是稍微扭了下头，趁着艾丝蒂尔毫无警觉，右手悄然朝艾丝蒂尔做出投掷动作——在那之前，菲娅轻踢诺琳右手，让飞刀的轨迹偏离些许，飞刀只是擦破艾丝蒂尔肩膀，并未给艾丝蒂尔带来致命伤。

菲娅虽然可以直接阻止飞刀，但她并没有那么做。

“咕。”

艾丝蒂尔发出吃痛的声音，不过她依旧选择跑到诺琳身前，扑通一声跪下，慌忙伸出手，触摸诺琳。

“姐姐！”

可惜的是，诺琳对艾丝蒂尔的呼喊毫无反应，她只是缓缓把手伸向艾丝蒂尔脖颈，妄图掐住艾丝蒂尔脖子。

不想看见姐妹相残的一幕，菲娅皱起眉头。

“她已经没有自我意识了。”

接着蹲下身，一把掐住诺琳后颈，抢在诺琳的手碰到艾丝蒂尔之前，手中用力。

和之前被攻击时一样，诺琳化为一滩黑色黏液破碎开来。菲娅手中燃起火焰，将试图融入大地的混沌化为灰烬。

“啊……”

亲眼见到诺琳消失，艾丝蒂尔鲜红双眸逐渐失神，她眼睛缓缓睁大，修长睫毛也跟着微微颤动。

解释可以放在之后说，时间不允许自己磨蹭，菲娅转向混沌，那里集中了至少半座城的混沌正伺机而动——

不。

『探查之风』的显示令菲娅挑起眉。

混沌消失了。

第三十一章 决心

酝酿多时的暴雨滂沱而下。

雨点劈头盖脸地砸在脸上，湿乎乎的衣服与皮肤黏在一起，令人倍感不爽。

太糟糕了。

指挥手持火把的士兵清理废墟，菲娅望了眼依旧跪在地上的艾丝蒂尔，后者眼神空洞，就像完全没感受到从头落下的雨点般，愣愣看着刚才诺琳化为灰烬的地面，她已经保持这个姿势有了很长一段时间。

哪怕站起身咒骂自己杀了她的姐姐也好，像现在这样一蹶不振的模样，既让人担心，又让人恼火。

尽管菲娅知道，换作任何人来，都难以接受现实。

明明一切都在朝好的方向发展，避难所有了充足的食物与干净水源，城市里的混沌也被剿灭许多，人们脸上已经有对未来的向往与憧憬，甚至连废墟里的财物都被挖掘出来了一些，现实却给予当头一棒，将人从美梦中打醒。

欧洛伯爵家的大小姐，那位应该继承欧洛伯爵之位的长女诺琳，成为混沌的一员，不仅袭击诺尔顿与士兵，甚至还对艾丝蒂尔出手。哪怕不知缘由，事实就是事实，往来士兵紧皱的眉头与不安神情，已经暴露了他们内心的想法，自己付出忠诚，帮助领主的继承者救治伤员、恢复城市，结果毁灭城市的人就是城市的领导者本人，换谁来都会心生怒意。

同样的感情，艾丝蒂尔只会更甚。

目前唯一值得庆幸的，就只有混沌退去，没有在最糟糕的时候大举进攻避难所。

一位举着火把的士兵快步跑到菲娅身边。如今诺尔顿身受重伤，艾丝蒂尔的状态任谁来都能看出异常，于是上午展示过超凡实力的菲娅，便成为避难所的主事者。

“长公主殿下，人数清点出来了，一个没少。”

“伤者呢？其他方向有没有出现混沌？”

“没有。只有诺尔顿少爷受伤，正在宅邸疗养。”

菲娅看向与她一样站在雨中的士兵，在火把摇曳不定的光芒下，士兵的脸色格外沉重。菲娅又瞥了眼在废墟上忙碌的士兵，与白天充满干劲的模样不同，他们虽然有在清理废墟，但动作却缺乏生气，如同战败之师。菲娅不禁压低声音问道。

“这里有多少人知道诺尔顿被袭击？”

听见菲娅的话，士兵抬起头，然而话到嘴边他又突然停下，支支吾吾地说。

“我……我不知道。”

他知道，只是不敢说，恐怕情况十分糟糕。

菲娅不耐地催促。

“你就说个大概的数字，我不会责怪你——待会儿我会把人数转告给艾丝蒂尔。”

“这……”士兵面露犹豫之色，最后像泄了气的皮球般耷拉下头和肩膀，语气满是颓丧，“……所有人，几乎所有人都知道了。不管是我们这些家臣，还是那边的平民，大家一传十十传百，所有人都在议论，是诺琳大小姐毁了我们的城市。”

“所有人都知道了么……下去吧，这里没有你的事情了。”

“是。”

对士兵摆了摆手，示意士兵离开，菲娅转身走向依旧趴着的艾丝蒂尔。因为暴雨，菲娅让安娜塔西雅保护着莉提先一步回马车，自己则在这里指挥士兵清扫场地。

菲娅蹲下身，右手碰了碰艾丝蒂尔的肩膀——那身深红礼裙已经在暴雨中湿透——如同木头般，艾丝蒂尔没有任何反应。

菲娅皱起眉头，刚想说些责怪的话，但看到艾丝蒂尔带着一丝稚嫩的脸庞后，话语便哽在喉咙里。让艾丝蒂尔立即振作起来，对艾丝蒂尔的要求太高了。

还是先把艾丝蒂尔带回去，不能让她继续在下属面前出丑。

这样想着的菲娅叹了口气，一把握住艾丝蒂尔手腕，艾丝蒂尔就像没有意识的人偶般，毫不反抗地任由菲娅拽着离开。

◇

过去不知多久。

回过神来时，人已经在避难所的民房里，旁边是熟悉的书桌，自己正坐在椅子上。

是菲娅把我带过来的么？

鲜血般的双眸渐渐恢复神采，大脑无比迟钝的艾丝蒂尔看向双手——上面沾满了污泥。

是趴在地上时沾染的吧，艾丝蒂尔心想，化为灰烬的混沌与雨水混合在一起，变成污泥般的东西，而这些灰色污泥，前一刻还拥有与自己姐姐一致的外貌。

诺琳·欧洛。

想到这个名字，艾丝蒂尔胸口一阵刺痛。

给予自己第二次生命，传授自己战斗技巧，即便自己受人唾弃，明知与自己这个残次品站在一起会拉低她的名望，也没有放弃自己的姐姐。

与其说是姐姐，更像母亲的温柔存在。

然而那样的存在，如今却对士兵与诺尔顿刀剑相向，恐怕那日在宅邸里攻击自己的人，也是诺琳姐姐做的吧，艾丝蒂尔不禁握紧沾满污泥的双手。

如果没有诺琳，就没有今天的自己。名为艾丝蒂尔的存在现在拥有的一切，都是诺琳给予的东西，自己曾一度以为，等那位温柔又优秀的姐姐成为欧洛伯爵，自己就可以作为辅佐官，回馈这位在自己浑浑噩噩时帮助自己，令自己能够抬头做人的姐姐。到那时，自己就能用最热切、最真诚的心去回报姐姐的恩情，就像她在自己被小贵族责难时为自己出气一样，自己也会用雷霆手段去为姐姐除掉那些不满她的人。

虽然无法成为家族的继承者，但名正言顺地站在姐姐身边，成为衬托姐姐的背景，这也是艾丝蒂尔希望的结局，对于被质疑纯种血统的她来说，这已经是最好的结果。

可现在又算什么？

不顾双手沾满污泥，艾丝蒂尔双手抱头，十指痛苦地插^入金发，漆黑淤泥顿时令金发黏着在一起。

过去她希望诺琳还活着，可现在，她无比希望诺琳已死，并且尸体就摆在她眼前。那样她便可以向领民宣告，今晚袭击避难所的诺琳是赝品，真正的诺琳已经死了。

——那实在是再好不过的结果。秩序恢复，人们又可以充满希望地期待明天到来，欧洛伯爵家的人并没有对他们的领民刀剑相向。诺琳·欧洛依旧是那个受人敬仰的伯爵继承者，她的一生没有任何污点，她还是自己无比敬重的姐姐。

但这一切都是美好幻想。

艾丝蒂尔呼吸颤抖着。

就在刚才，她见到了诺琳，不论身姿还是用剑的动作，都与她印象中的诺琳一模一样，她对自己姐姐的剑技再熟悉不过，人的外貌可以模仿，可用剑的招式不是能轻易模仿的东西。那位不论何时都温柔可靠，令人心生倾慕的姐姐，居然会把剑刃朝向自己，倘若不是菲娅一脚踢偏那只手，自己的心脏已经被刺破。

脑海里回想起刚才划破右臂的飞刀，右臂的伤虽然痊愈，但残留的疼痛却冰冷刺骨。

自己的姐姐已经与混沌为伍了。

操控混沌的能力，不停制造袭击，乃至砍断诺尔顿手脚，这些都足以说明，诺琳不再是诺琳，至少不是那个对人无比温柔，受人尊敬的长辈。

制造杀死二十万人的灾难，将混沌放入城市，这是不可饶恕之罪，即使那是自己的姐姐也一样。

艾丝蒂尔右手的血契灼热起来。

她曾立下血契，不论制造毁灭的人是谁，她都会让对方付出血的代价，如果诺琳继续执迷不悟——不，已经没有回头路了，即便那是她的姐姐，她也必须握紧武器去面对。作为身体里流淌着欧洛家族血脉的贵族，她肩负着为家族与领民报仇的责任。

即便连这份责任也是诺琳教给她的东西。

苦涩在嘴中回荡，紧跟着的，是牙齿咬破嘴唇的刺痛与随之而来的血腥味，艾丝蒂尔放下插^入头发的双手，紧紧攥在一起。

让家族之人毁灭家族，再令活着的人立下血契，变成如今姐妹相残的局面。

绝望魔将，这就是你的目的吗？

怒涛般的仇恨从自艾丝蒂尔胸口溢出。

即使化为亡灵，我也不会放过你。

指甲刺入手心，鲜血顺着手指滴落在地，刺痛令艾丝蒂尔精神一振，她压抑着心中的怒火，深吸了口气。

现在不是一蹶不振的时候。

姐姐和父亲已死，自己即是欧洛伯爵，而作为领主，不该在危急时刻自暴自弃，还有领民在等着自己，欧洛伯爵家的子嗣不会弃领民于不顾。

艾丝蒂尔站起身来，而伴随她站起来的动作，安静到连针落在地上都能听清的房间，突然多出另一个人的声音。

“你看起来没事了。”

是菲娅。

不知为何，在听见这道和成熟一点边都沾不上的声音后，艾丝蒂尔内心却涌现出强烈的安心感，似乎只要有声音的主人在，一切就都不算难关。如同暴风雨中被铁链绑在巨轮上的、摇摇欲坠的小船，虽然自身无法和暴风雨抗衡，但因为更大的船只就在身边，便不再有孤独与惶惶不可终日的恐惧。

这份感觉，艾丝蒂尔只在诺琳身上感受过。

艾丝蒂尔转向身后，菲娅明显刚站起身，双手还扶在椅背上。

如果是双手抱胸，背靠墙壁的话，应该更帅气。

明明是严肃的场合，艾丝蒂尔却忍不住这样想到，菲娅的存在如同太阳，让艾丝蒂尔心中涌起热流。

轻轻摇头，将脑海里的怪异想法驱逐出去，艾丝蒂尔表情放松下来。

“我看起来有那么脆弱吗？”

“有。”

“证据呢？”

“下午不还晕倒了吗？”

“啧。”

菲娅的揭短让艾丝蒂尔不耐地撇了撇嘴。

另一边的菲娅则露出松了口气的神色。

“还能嘴硬，说明已经没事了，我还担心你会就此一蹶不振，一个人待在房间里寻短见。”

“所以菲娅出现在这里，是担心我自杀？”

“有这个原因，但不全是。”

菲娅苦笑着摊手。这里是之前艾丝蒂尔遭遇暗杀的宅邸，不过不是艾丝蒂尔遇刺的房间，至于马车，则停在庭院里菲娅只需一眼就能看见的地方，周围还有士兵守卫。

“刚才你一副愣神的表情，好像再也不会醒来，比喻可能不恰当，但样子就像失去孩子的母亲。”

“……应该是失去母亲的孩子，我还没到做妈妈的年龄。”

“是吗？人类的成年年龄是十五岁，吸血鬼在二十岁以前的发育速度与人类一样，成年年龄应该也是十五岁才对。”

“十五岁成年，不代表十五岁就成母亲，何况我连订婚对象都没有，拜这半边翅膀所赐，没人看得上我。觉得娶了我就是娶了一个累赘，会被旁人耻笑没眼光。”

一边说着，艾丝蒂尔一边让半边翅膀伸到身前，指了指自己的翅膀。

“真是暴殄天物。”

菲娅发自内心地吐槽，艾丝蒂尔可以说相当漂亮，吸血鬼的特质——尖牙、翅膀以及鲜血般的双瞳，更是给这份漂亮增色不少，再过几年，肯定有浅浅一笑便夺人心魄的魅力。还不提她本人的活泼性格与坚定的心。

“暴殄天物？”

艾丝蒂尔感到有趣地挑起眉。

菲娅耸了耸肩。

“不是暴殄天物是什么。好了，闲话就到这里，你我都知道，时间不多了。你最好早点去领民那里露个脸，对他们说明现在的情况。大家都看见你跪在雨中的样子，诺琳与混沌勾结一事，也传得人尽皆知。现在只有把事情坦白出来，才能让他们放心。”

“嗯，谢谢你的忠告。”

艾丝蒂尔坦率接受菲娅的建议，随后把椅子拉到一边，又把桌子推到两人之间，朝菲娅努了努嘴，一副商量要事的表情。

两人相对而坐，艾丝蒂尔十指交叉，神情认真地说。

“菲娅，我想再拜托你一件事。”

“说吧，身为挚友，帮忙是应该的。”

挚友？

不是只停留在相互写信程度的友人吗？

是因为失去记忆，所以误以为双方关系其实很好，还是在这段时间的相处里，菲娅认可了自己？

无论如何，挚友一词都让艾丝蒂尔心头一热，她双手握得更紧一些，眼中也更多了许多真挚。

“我想设下一个陷阱，这需要菲娅的帮助。现在的姐姐状态明显不对，她和我认识的姐姐有天壤之别，诺琳姐绝不会伤害无辜的人，更不会把剑对着我和诺尔顿，她身上肯定发生了什么，我必须和她当面对质。”

“……我不觉得会有艾丝蒂尔想象中的结果，你也看见了，诺琳她没有血肉之躯，说到底，那还是不是诺琳都成一个问题。”

菲娅把白天安娜塔西雅“天马行空”的猜想以及自己想到的矛盾说了一遍。

即，如果那是诺琳，诺琳为何要毁灭城市，以及诺琳为什么不主动和艾丝蒂尔说明情况。安娜塔西雅并未一语成谶，如今的诺琳很可能不是人们印象里的诺琳，那只是一个徒有其表，连语言能力都不具备的空壳。

“我也知道这些矛盾，但如果我不亲自和她面对面的把话说出来，我会在意一辈子。哪怕到时候她什么也不说，直接挥刀攻击我也好，我想有一个和她……和诺琳姐面对面的机会，而只有菲娅你可以给我创造这个条件。”

说到这里，艾丝蒂尔的双手握紧菲娅的手。

比菲娅稍大一点的柔嫩双手无比冰冷，但桌对面那双鲜血般的双眸却充满急切与恳求，嗡动的嘴唇暴露了艾丝蒂尔的忐忑内心。

那是让人心生同情与怜爱的神情，菲娅不禁想起向神乞求救治的病人。

没有拒绝的理由。

菲娅无奈叹气。

“我答应你，但具体怎么实施？”

“谢谢！”

菲娅的回答让艾丝蒂尔眼睛一亮，全身都散发出庆幸与喜悦的氛围，连吸血鬼的翅膀都张开到最大，菲娅不禁觉得，如果艾丝蒂尔有尾巴，现在已经欣喜地摇来摇去。

“好了，快说计划吧，街道上的领民和士兵肯定已经人心惶惶，就等你回去安抚了。”

“我们可以这样——”

就像不愿意给人听见般，艾丝蒂尔的低语消失在风中。

第三十二章 诱饵

新的一天依旧暴雨倾盆。

虽然正值上午，但天色还是一片阴沉，还未消散的暑气混合地面升腾的湿气一起，让整座城市变得如同闷罐。

在这个天气出门，实在不是好主意。

打着雨伞的艾丝蒂尔不禁如此想到，即使是让人皮肤刺疼的太阳，也比衣服被雨淋湿了强。普通吸血鬼遇见太阳会化为焦炭，但纯种并不畏惧太阳，顶多只是让人感到不快。

她正走在清剿混沌的路上。

与向南街区推进的菲娅不同，她选择的是东部街区。这是她向菲娅阐明的计划，尽管所有人都不清楚诺琳的目的，以及她为什么要毁灭城市，但有一点已经摆在众人眼前，那就是诺琳的目标很明确，是她艾丝蒂尔，还有欧洛家的四男诺尔顿。

既然城市里的混沌还有大半，那么还有余力的诺琳很可能会卷土重来，再度把诺尔顿与自己当成目标。与其待在避难所内，紧张兮兮地警惕诺琳的袭击，不如主动出击，走到街道上，引诱诺琳出手。

在兵力分散的情况下，诺琳更容易上钩，并且待在到处是残破建筑的街道，比在避难所内施展得开。这里只有士兵，不必担心战斗的余波伤及普通人。

至于昨晚诺琳现身带来的影响，艾丝蒂尔只能把一切坦承地告诉避难所里的无辜者，疑似诺琳的人确实袭击了诺尔顿，但因为精灵公主的及时赶到，诺琳被击退，诺尔顿的伤势也在治愈魔法下痊愈。当人们亲眼见到诺尔顿出现在艾丝蒂尔身边时，他们脸上的不安才总算好了一些。菲娅展现的火焰风暴给他们带来极为深刻的印象，如同天威般的烈焰，给他们带来莫大的安全感。

虽然人们还是对诺琳的变化议论纷纷，但没有失去理智的仓皇逃窜或者投井自杀，就已经是好到让人庆幸的情况，毕竟诺琳在欧洛领的名声不比欧洛伯爵本人差，作为公认且事实上的下任伯爵继承者，却做出毁灭城市的事情，简直能让人信仰崩塌。

接下来只需静待姐姐找上自己即可。

想到这，艾丝蒂尔握紧手中的金色长剪，跟上前方由安娜塔西雅率领的队伍。菲娅带着莉提与士兵，组成近百人的队伍，而艾丝蒂尔则与诺尔顿、安娜塔西雅以及一百五十人组成一队。为了制造破绽，艾丝蒂尔还刻意与五六名士兵吊在队伍尾巴处，方便诺琳找上她。

一旦诺琳真的现身，艾丝蒂尔与安娜塔西雅便会发射信号，令远处时刻注意这里的菲娅知晓情况，让菲娅迅速赶来。

不借助菲娅的力量，不可能压制住与混沌为伍的姐姐，也就不可能有对话的机会，艾丝蒂尔深知这一点。

“姐姐大人，我们已经推进两百米了，是不是该让大家休息一下……”

从前方跑回来的诺尔顿，神色迟疑地建议。

与菲娅一同推进时不同，现在的诺尔顿气喘吁吁，全身都被雨水打湿。安娜塔西雅虽然也很强，但她没有菲娅那样不要钱的释放范围魔法的魔力。攻坚部分可以交给安娜塔西雅，不过残余的混沌，则需要士兵自己解决，士兵也因此陷入高强度的战斗而疲惫不已，尤其是那些躲在房屋内的混沌，它们会趴在天花板上，如果士兵没有事先观察就走进屋内，会被埋伏的混沌跳下来扑在脸上。

如此一来，哪怕众人只出门了一小时，也不得不坐下来休息，如今他们连反应和挥剑的速度都变慢许多。

值得一提的是，诺尔顿因为昨晚的事故大量失血，所以只能跟在队伍里，无法参与战斗。

目光看向前方与混沌战斗的士兵，艾丝蒂尔稍作思考，扭头对着一名护卫问道。

“现在几点？”

“九时三刻。”

快到约定的时间了。

心中一沉，艾丝蒂尔面无表情地抬头。

“停下来，队伍休息一会儿再前进，让人去左边的屋子，再怎么说也不能坐在雨里。”

“是！”

看着暴雨朦胧中诺尔顿大声通知士兵的样子，打着伞的艾丝蒂尔环视了一圈身边护卫。

“你们也去休息，我要检查周围环境。”

“您独自一人？”

护卫的声音充满惊讶。

艾丝蒂尔苦笑道。

“周围的混沌已经被安娜塔西雅清理完，不会有危险，我只是想看看周遭的受灾程度，如果房屋还能住人，后续就不用再规划这边。你们去休息，这是我的命令。”

尽管想说什么，但艾丝蒂尔搬出命令一词，护卫便只好点头服从。

下着暴雨的街道很快只剩艾丝蒂尔一人，她四下望了望，确认没人在看自己后，将长剪收进储物道具，转身朝右侧的一条巷子走去。

有人在这里等她。

继续前进。

巷子里到处是破碎的瓦砾，周围残垣断壁与倒塌的房梁在哗哗作响的暴雨中显得一片荒凉。倘若现在是晚上，艾丝蒂尔一定会怀疑，两侧有着破洞的墙壁与遍布碎石的地面随时会钻出幽灵、僵尸或者混沌。

直到走到某一个地方后，艾丝蒂尔突然感到自己的肩膀被人拍了拍。

“呜！”

尽管早已做好心理准备，但艾丝蒂尔还是忍不住全身一僵。

直到菲娅的声音响起。

“嘘。”

等候多时的人正是菲娅。

二人早已算准一小时就是士兵们的极限，战斗再久一些，就会出现伤亡，因此早早约定好在这时候让各自带领的队伍休息，自己则在约定好的地点碰头。

为了不让混沌与士兵察觉到自己的存在，菲娅特意用『幻海的云月』将自身与环境融为一体，只要不站在雨中，身形就不会暴露——此刻她背靠在墙根的屋檐下。

悬着的心终于放下，艾丝蒂尔嗔怪道。

“呼，先喊我的名字啊，突然摸过来，我还以为被袭击了。”

“嘘，小点声，你想被诺琳发现吗，天知道诺琳有没有在看我们。你这里有异常吗？”

“没有。路上我一直在警惕姐姐的袭击，但没有一点异动。”

“我那里也没有。”

菲娅的发言令艾丝蒂尔面露苦笑。

“如果见到菲娅你的魔法以后还选择去你那里作祟，一定是脑袋坏掉了。姐姐不是无差别的杀人，而是专门找上我和诺尔顿，她还具有一定的理智。”

“也是。话说回来，她为什么只找你和诺尔顿？诺琳一向很宠着你吧？差不多该一边走一边说了，你得装作我不在这里的样子。如果诺琳知道我在这里，她就不会找上你，你以自己作诱饵的计划就失败了。”

“嗯。”轻轻点头，举着雨伞的艾丝蒂尔装作旁边没人的模样，缓缓往前走去，“我也不知道诺琳姐为什么只找我和诺尔顿，这也正是我想找诺琳姐问的问题，我完全想不到姐姐这样做的理由。爆炸中心在城堡主殿，如今姐姐又和混沌站在一起，姐姐应该就是制造这场灾难的人……”

话到最后，艾丝蒂尔的声音已经低不可闻。

如果制造这场灾难的是诺琳，那么艾丝蒂尔就要把剑对着诺琳，亲手杀了那位被她当作灯塔甚至母亲的姐姐。

菲娅语气里多了一丝关切。

“你……没问题吗？要不还是我来——”

“不，这是我的家事，必须由我完成。即便那是诺琳姐姐，犯下如此罪行，也必须得到惩罚。身为体内流淌欧洛伯爵家血脉的贵族，我不允许姐姐做出如此暴行，如果姐姐还有完整的理智，也会支持我的决定。我的一切都是姐姐教给我的，会有现在的想法，也是姐姐意志的投射……这段因果由我了结，是我对姐姐最后的回报，我没有辜负她的期待。”

说到最后，艾丝蒂尔已经咬紧牙关，手中雨伞也握得吱吱作响。

“菲娅，如果之后姐姐出现在我们面前，不到最后一刻，请不要出手，我不能允许姐姐犯下杀死二十万人的罪行，我必须要从姐姐口中得到理由。”

不需要看艾丝蒂尔的表情，菲娅也能从艾丝蒂尔的声音中感受到浓浓的悲戚与滔天怒火，她尽可能语气平淡地回应。

“但如果她对艾丝蒂尔下杀手，我会立刻解决她。”

“这样便足够了，谢谢。”艾丝蒂尔漂亮的脸孔多了一丝苦涩，“‘谢谢’算是我最近说得最多的词了。”

“不用放在心上，我不是为了报酬才帮艾丝蒂尔，而是我很尊敬艾丝蒂尔的品格。”

坚定而勇敢的意志，即使敌人是被自己当作灯塔的姐姐，也没有因此一蹶不振，这份压倒性的魄力，让菲娅肃然起敬。昨晚菲娅本以为艾丝蒂尔需要几个月的时间才能从痛苦中走出来，但意外的是，菲娅没有做任何诱导，艾丝蒂尔的双眼便燃起斗志，自己从深渊里爬了出来，内心的坚韧远远超过这世界上的绝大多数人。

“就算菲娅这么说，我也不会不付给你报酬，一码归一码。”

“那是艾丝蒂尔你的事。”

虽然艾丝蒂尔看不见菲娅的表情，但她大概能感觉到菲娅在笑，艾丝蒂尔自己也忍不住勾起嘴角。不知为何，只要和菲娅站在一起，她便不禁觉得说不出的轻松，连带着淤积在胸中的沉重也跟着消散些许。

不再多言，二人默契而无声地沿着小巷前进。

时间过了大约十分钟。

两人几乎把周围巷子走了个遍，再继续前进，就会走到混沌覆盖的街道。

艾丝蒂尔停下脚步。

“看来没有结果了。”

“第一次放下诱饵就指望上钩，也太理想了。差不多该回去了，留给我们的时间还有很多，但给诺琳的时间不多了，她会着急的。”

等到明天，混沌就会被清理干净，到那时，诺琳会失去她仰仗的混沌，不再有不断复生的能力。

“嗯。回去吧，下一个小时再见。”

“注意不要把我们的计划告诉其他人，连诺尔顿也不行。”

“我知道。”艾丝蒂尔抬起头，看向菲娅站的方向，“这是我答应你的条件，我会守约。”

“抱歉，怀疑了你的弟弟，但我不是你，不知道诺尔顿究竟是什么样的人。”

与环境融为一体的菲娅摊了摊手。昨晚艾丝蒂尔提出用自己当诱饵的计划后，菲娅便要求，不能把计划告诉给除自己以外的任何人，否则就不帮艾丝蒂尔完成计划。在这个要求下，艾丝蒂尔才在行动前支开护卫，瞒着诺尔顿，独自来到小巷。

艾丝蒂尔轻轻叹息。

“说不放在心上肯定是谎言，等事情结束后，我一定要让菲娅你向诺尔顿道歉。”

“如果他真的没问题，我会道歉的。赶快回去吧，不要让人起疑。”

“嗯。”

在菲娅护送下，艾丝蒂尔返回休息地，菲娅则直接以『飞行』魔法，回到城市另一边由她带队的队伍。

……

时间飞逝，此时已是傍晚。

和白天做过数次的流程一样，艾丝蒂尔以检查废墟为由支开护卫，自己则来到与菲娅事先约定好的巷子，等待诺琳现身。

“这是今天最后一次了。”

抬头望了眼乌云密布、即将变黑的天空，艾丝蒂尔低声说道。随着时间推移，士兵的体力已经不足以支撑他们继续前进，再加上暴雨迅速夺走体温，菲娅那边还算好，艾丝蒂尔这边的士兵连挥剑都变得困难。

明明目标独自在巷子里晃荡，是最佳的袭击机会，诺琳却一点动静也没有。数次充当诱饵无果，让艾丝蒂尔心生挫败感。

“难道昨天菲娅杀掉的姐姐就是最后的……不，那样就无法解释混沌突然撤退，肯定是姐姐在指挥它们。”

相比于黯然的艾丝蒂尔，菲娅则显得轻松。

“说不定是看见艾丝蒂尔身边一个护卫也没有，觉得可疑，所以才一直在观察你。”

“从明天开始应该带点护卫么……”

“不，她没多少时间了，明天再不出现，她就再也没有机会。即使明知道有危险，她也一定会上前，除非她放弃对付你——”

说到这里，菲娅话音戛然而止。她察觉到周围氛围变得诡异起来，这不是单独一种感官带来的预感，而是诸多感觉综合在一起的结论。气味、声音、颜色乃至空气的温度，当她与艾丝蒂尔踏入小巷的某个位置后，这些东西便突然有了细微改变。

同样的感觉也出现在艾丝蒂尔身上，当环境亮度变暗的瞬间，艾丝蒂尔便停下脚步，全身汗毛炸立，肌肉随之绷紧。

而就像要与艾丝蒂尔的反应相呼应般，在暴雨的哗哗响声中，黏液在地上滑动的窸窣声从四面八方响起，接着，在一阵爆响中，两边危墙轰然倒塌，碎石四散纷飞，艾丝蒂尔立即丢掉雨伞后退，将金色长剪握在手中。

然而，艾丝蒂尔的反应还是慢了一拍，在危墙倒塌之时，她的眼睛便被烟雾迷住，感到一阵刺痛，只是，艾丝蒂尔预想中的偷袭一直没有出现，当她在漫天烟雾中睁开眼时，眼前光景已大不相同。

小巷化为废墟，碎石破瓦上遍布混沌，就连身后的逃跑路线也被浓厚的黑色黏液填满，与之相对地，她身前大约五公尺的位置多出一个人影。

红发黑裙，全身透露出成熟与高贵，脸庞被面纱完全遮住的高挑身影。

正是诺琳。

第三十三章 诺琳

“姐姐……”

寒意瞬间从足底侵袭至全身，艾丝蒂尔脸庞同时出现欣喜与恐惧两种截然相反的情绪，尽管汗液控制不住地自后背渗出，但艾丝蒂尔却还是选择往前踏出一步。

站在她面前的身影正是她期待已久的姐姐，不论身体的轮廓还是一如既往的站姿，都与艾丝蒂尔印象中的诺琳完全一致，她可以肯定，这就是自己的姐姐诺琳·欧洛没错。

暴雨朦胧中，姐妹二人相对而立。

喉头不由自主地滚动，艾丝蒂尔试图触碰诺琳，微微探出前身，眼睛里除了诺琳以外，再也没有别的东西。

“……姐姐。”

没有回答，站在废墟上的诺琳只是垂着双臂，一动不动。但仅仅这样便足够令人欣喜，没有像之前那样一言不发便攻击艾丝蒂尔，说明她对艾丝蒂尔的存在有了反应，还具有一些理智。

手中握着从艾丝蒂尔那里要来的长剑，与环境融为一体的菲娅静静等待时机。为了不被发现，早在周围墙壁倒塌时她就飞到空中，只要诺琳不抬起头仔细观察，就不会发现空中有一块没有雨的地方。

艾丝蒂尔继续向诺琳移动。

“姐姐，我是艾丝蒂尔啊，您、您不记得我了吗？”

“……”

依旧没有回答。

内心的焦急令艾丝蒂尔再度往前走出一步。

已经到诺琳伸手就能令剑砍在艾丝蒂尔身上的距离了。

精神绷紧到极点，菲娅屏住呼吸，做好随时冲出去的准备。

如同忍受不了诺琳的毫无反应那样，艾丝蒂尔索性直接将手伸向诺琳的脸。

“诺琳姐姐！”

剑光在雨中闪烁。

紧随其后的是锐器划破空气的刺耳声响。

就在刚才，诺琳的剑从艾丝蒂尔身边划过，但诡异的是，无比锋利的剑刃并没有砍向艾丝蒂尔的手，只是切断了艾丝蒂尔的一缕金发。

硬生生止住过去帮忙的欲望，菲娅压抑着喉咙里的声音。

艾丝蒂尔太乱来了。

但诺琳又是怎么回事？

诺琳的剑分明可以砍在艾丝蒂尔身上，但剑在中途却突然改变轨迹，仿佛诺琳的身体里存在两个灵魂，这两个灵魂正在争夺身体的控制权。

毫无疑问，诺琳已是混沌的成员，不再是纯种吸血鬼。倘若她能继续保持混沌的模样，毫无理智的杀人倒好，如果她内心还有着许多属于诺琳的意识，事情便会棘手起来——杀掉有着姐姐外表的怪物和杀掉变成怪物外表的姐姐，二者是两个概念。

诺琳的剑明显吓到艾丝蒂尔，后者呼吸为之一滞，肩膀也颤抖一瞬，然而当她察觉到诺琳的剑没有伤害到她后，脸上的恐惧顿时变为欣喜，诺琳的剑没有挥向她，说明诺琳认出了她这个妹妹。几乎没有犹豫，艾丝蒂尔满脸喜色，激动地伸出双手，试图抱住诺琳。

然而。

“艾丝蒂尔！”

与菲娅的呼喊一同，锐器刺入肉体的闷声回荡在暴雨声中。

在艾丝蒂尔抱向诺琳的瞬间，诺琳手中的剑便刺穿艾丝蒂尔胸膛，剑尖自艾丝蒂尔背后伸出，尖锐而修长的剪影令人心脏一颤。

鲜血在暴雨冲刷下顺着剑刃滑落，艾丝蒂尔胸口迅速被血液浸染成红色，她睁大双眼，望着面纱下的诺琳张了张嘴，似乎想说什么，但因为肺部与气管被贯穿，她没能发出声音，只剩满脸的不可思议之色。

距离太近了。

该死。

来不及解除伪装，菲娅眨眼间来到艾丝蒂尔身边，空间之手抓住诺琳，狠狠一握。

“艾丝蒂尔！”

“呜……”

扶住即将倒在地上的艾丝蒂尔，菲娅目光落在艾丝蒂尔胸口的长剑上，没有思索，她一把将迸射出血的剑抽出。

虽然会造成二次伤害，但有治愈术就不用担心。

象征『初阶水疗术』的蓝色光芒闪过，艾丝蒂尔胸口的伤势以肉眼可见的速度恢复，菲娅顺势解除伪装姿态。

诺琳已经没有理智了。

将如此话语传达给艾丝蒂尔后，菲娅放下艾丝蒂尔，转身朝向十米之外的诺琳。

诺琳明显在忌惮自己。

尽管菲娅看不见诺琳的表情，但她能感受到，自己在被诺琳观察。如同感应到即将到来的战斗，周围混沌发出比以往都要响的流动声汇聚在一起，仿佛大海上的波涛，在诺琳身边翻涌。

“真亏你做得出手啊。”

微眯起眼，手持长剑的菲娅缓步踏出。

见到诺琳没有回应，菲娅继续压低声音说道。

“为什么对自己的亲妹妹下狠手？在艾丝蒂尔的描述里，你是她最信赖的人。身为下任欧洛伯爵领的继承者，毁掉自己的领地，对你有什么好处？”

依旧没有回答，不过菲娅注意到，诺琳的身体动了动，似乎对自己的话起了反应。

没有语言能力么。

但事情发展到这一步，诺琳只有死亡一条路可走，必须有人对这二十万人的死负责。艾丝蒂尔指望不上，诺琳就由自己来解决，哪怕这违背了与艾丝蒂尔的约定，也不能让现在的艾丝蒂尔去做姐妹相残之举。

意识到这，菲娅眼角多了几分冰冷。

“我赞许你没有逃跑的勇气，但如果以为雨天会削弱我的实力，就太瞧不起我了！”

话音落下，菲娅消失在原地，音爆之声还未抵达诺琳耳中，菲娅就已来到诺琳面前。昨晚的交手让菲娅意识到，诺琳并没有绝望魔将那般无限分身的能力，只要把现在的诺琳抓到手，她便无法在其他地方现身。

出现在诺琳的侧面，然后，挥剑斩向诺琳握剑的右手。

与之一同地，还有远处飞射而来的漫天火球。

诺琳的反应速度完全无法跟上菲娅的行动速度，当菲娅斩断诺琳混沌形成的右臂后，诺琳才指挥混沌形成盾墙，然而哪怕盾墙成型，也抵挡不住漫天火球轰击，涌动的黑色墙壁迅速被火球撕扯得粉碎，随后在菲娅的空间之手操纵下，攒射向诺琳的诸多火球骤然朝两侧散开，接二连三没入废墟上的混沌之海。

如同在深潭投入深水炸弹，黑色黏液毫无反抗之力地在轰鸣中被炸飞上天，高温与雨水结合在一起，发出刺耳呲呲声。

蒸腾的白雾与暴雨反射的水珠结合，遮蔽住所有人视线。

第三十五章 报复

毫无疑问，诺尔顿已经死了。

菲娅的目光从曾经是诺尔顿，现在却只是一张皮的东西上收回。

绝望魔将究竟是从什么时候起变成的诺尔顿？是自婴儿时期成长，还是在那场灾难中趁乱钻进诺尔顿身体？

不，这种事情没有考虑的必要，既然诺尔顿是绝望魔将装出来的东西，也就是说，连诺尔顿带着晕过去的艾丝蒂尔从城堡里突围，也都是绝望魔将计划的一部分。诺尔顿已经死了，绝望魔将说的欧洛家族的血脉一点不剩，并非谎言。

让人不快。

歼灭之。

一步跨出，菲娅不等绝望魔将开口，右拳以最快速度砸向绝望魔将左脸。

然而绝望魔将早已做好准备，如果是还待在诺尔顿身体里的他，无论如何也看不清菲娅的攻击轨迹，但现在他已经恢复全部实力，在提前预知到菲娅会攻击自己的情况下，尤其一旁还有艾丝蒂尔源源不断地为他提供魔力，做出反应并不困难。

绝望魔将后退一步，以左手阻挡菲娅的拳头，刀刃般的右手则从下方直直刺向菲娅胸前。可以预见到，菲娅的拳头会被绝望魔将挡下，然后攻守易位。

可惜双方的实力从一开始就不对等。

『力量提升Ⅱ』

在二者即将接触的前一秒，菲娅右拳陡然亮起刺目的金色光辉。拳头只是刚触碰到绝望魔将刀刃般的手臂，后者反射黑色幽光的臂膀便急速攀上裂纹，在一阵咔咔声中如陶瓷般碎裂开来，而绝望魔将刺向菲娅的右臂，则在即将接触到菲娅的前一秒被迫停下，撞上蜂盾力场的手臂尖端甚至因为承受不住巨大的力道崩碎。

上次接触菲娅时，菲娅还未展现出如此能力，绝望魔将内心不禁升起惊诧。

“你——”

话音还未落下，没有五官的绝望魔将便看见视野里急速放大的金色光辉。

裹挟烈风的拳头已然抵达绝望魔将头颅。

“嘭！”

最先是一层波纹般的东西在接触点荡漾开来，随后绝望魔将坚固无比的身躯如同石头般崩裂，飞射的尸体碎块就像子弹一样射^进废墟，卷起一阵爆响与升起的烟尘。

手中确实传来打中实物的触感，绝望魔将的实力与之前相比没有变强，甚至因为自己实力的提升，显得更加弱小，菲娅沉下心，以『探查之风』仔细扫视周围。

没有绝望魔将的踪迹。

虽说是自己的突然袭击，但绝望魔将也太不堪了。

菲娅心中的愠怒重新酝酿。

这样的死亡太便宜绝望魔将。他刚才说过，是艾丝蒂尔在为他提供不死之身与源源不断的魔力，现在艾丝蒂尔身上叫做绝望之种的东西还未消失，绝望魔将不会这么轻易死去。

意识到这，菲娅突然明白，自己一直从艾丝蒂尔身上感受到的熟悉的香水味道究竟来自哪里——恐怕那就是绝望之种的味道，之前自己接触过身上携带混沌之种的月龙拉德里克，之所以没有在嗅到味道后立刻想起艾丝蒂尔身上的香味来自混沌之种，应该是因为绝望魔将对混沌之种做了手脚，使二者的味道相近，但存在区别。

啧。

菲娅忍不住咋舌。

仿佛在回应菲娅的想法，绝望魔将的声音再度出现。

“哦呀哦呀，几天不见，精灵公主就学会如此强力的魔法，原本我以为你那近乎无限的魔力就是你最大的依仗，从早到晚一刻不停的召唤火焰，这份魔力量，已经堪比绝对恶大人，没想到连魔法的学习速度也如此之快，看来不能让你活的太久。”

比起绝望魔将的发言，绝望魔将的现身更让菲娅面色一沉。

绝望魔将不紧不慢的声音来自菲娅身后，准确地说，是来自艾丝蒂尔。刚才还趴在地上的艾丝蒂尔正重新站起身，右手扶着左臂，露出诡异的笑。

“真是美味的绝望……如果不是为了对付你，我一定会立刻引爆绝望之种最后的力量，可惜因为你这个搅局者，我的计划不得不变动，你该怎么补偿我——呵呵呵……不错的表情，精灵公主也会露出这副令人感到恐怖的样子，我还以为你能永远保持理性。”

占据着艾丝蒂尔身体的绝望魔将露出讥讽笑容，而在艾丝蒂尔头顶，则悬浮着一团种子形状的黑色物体。

那是绝望之种的投影。

艾丝蒂尔身上散发的黑雾正源源不断汇入其中。

可以用『火焰风暴』摧毁吗——不，艾丝蒂尔还活着吗？

脑袋里浮现刚才仅剩一张皮的诺尔顿的模样，菲娅心中的愠怒更盛，但绝望魔将没有给予菲娅思考的机会，她操纵着艾丝蒂尔的身体直奔菲娅跑来。

艾丝蒂尔的速度可以说慢到极点，破绽也全身都是，菲娅只需要几发火球，就能让艾丝蒂尔从这个世界上消失。但菲娅知道，她不能这么做，倘若艾丝蒂尔没死，绝望魔将其实寄宿在那个投影里，她就等于杀死了艾丝蒂尔，那正是绝望魔将想看到的。

“去死吧！”

不似艾丝蒂尔的尖锐嘶吼从艾丝蒂尔嘴中发出，艾丝蒂尔手中的金色剪刀直直砍向菲娅脑袋。

菲娅微微侧身闪过长剪，然而艾丝蒂尔的进攻没有就此结束，如同早就想到菲娅会躲闪，艾丝蒂尔手中剪刀改斩为挥，横向朝菲娅腰间挥来。

象征蜂盾力场的六边形盾牌在菲娅身侧展开。

伴随金属相撞的脆响，艾丝蒂尔手中剪刀因巨大反作用力回弹，连带着她的身体也控制不住地后退，她好不容易站直身子，手背擦了擦嘴角。

“不错的防御魔法，但你又能坚持到什么时候，你不是擅长火焰和精神魔法吗！”

“看见我不上钩，着急了么。”

现在的艾丝蒂尔精神已经处于崩溃边缘，再使用『精神冲击』，很可能造成不可逆的伤害，绝望魔将在勾引自己作出同伴相残之举。

不过，就像绝望魔将说的那样，自己不能让这样的局面一直持续下去。现在绝望魔将拿自己毫无办法，应该趁这个机会冷静思考，该怎样让艾丝蒂尔恢复过来。

“这样又如何！被绝望之种覆盖的武器击中，即使吸血鬼也无法苏生！”

猜到菲娅会冷静思考解决方法，绝望魔将操纵艾丝蒂尔，一把调转长剪，直奔她的心脏刺去。

啧。

菲娅重重咋舌，只不过，就在菲娅打算用空间之手将艾丝蒂尔限制起来的时候，诺琳的身影却来到艾丝蒂尔身侧。在菲娅与绝望魔将战斗之时，因为菲娅没有分出精力操控空间之力，诺琳便得以挣脱。

在艾丝蒂尔向菲娅挑衅的笑容中，诺琳毫不犹豫地向艾丝蒂尔挥剑，齐齐斩向艾丝蒂尔双臂，想以此阻止绝望魔将杀死她妹妹。

然而，操纵艾丝蒂尔的绝望魔将却预知到诺琳的行动，前者突然以不符合艾丝蒂尔实力的速度后退一步，接着以肉眼难以捕捉的速度，长剪交换到右手，左手手肘笔直朝一旁的诺琳撞去。

一切只在电光石火之间。

伴随砰的轻响，胸膛被一击击中的诺琳化为黑色黏液坠地，而与此同时，艾丝蒂尔用力蹬地，在大地崩裂的爆响声中，如炮弹般直奔菲娅而来。

速度和之前相比有了天壤之别。

这是属于绝望魔将的力量。

视野里艾丝蒂尔的狞笑飞速放大，但菲娅的应对仅仅只有一个——抬起手，身前展开蜂窝结构的透明盾牌。

铛！

沉重的、仿佛要震破耳膜的巨响。蜂盾力场的防御性能已经相当优秀，但在刚才艾丝蒂尔的全力一击里，菲娅却能清晰看见其上迸射出的蓝紫色电芒，只要威力再大一些，蜂盾力场就将无力支撑。

毕竟是第一位阶魔法，就算经过『超演算』强化，要抵挡第六位阶的绝望魔将全力一击，也颇为强人所难。

令菲娅意想不到的是，艾丝蒂尔的动作还有后续。艾丝蒂尔不再像刚才那样一击即退，而是以身体为轴转身，借助反作用力，如同使用鞭子般，令长剪斜斜砸在蜂盾力场上。

咔嚓。

盾牌上浮现数道裂纹。

见到菲娅脸上的惊讶神色，艾丝蒂尔得意地大笑。

“只许你隐藏实力，不许我也示敌以弱吗！那日在城堡的账，今天是时候清算了！”

同样的攻击再度出现，蜂盾力场终于承受不住艾丝蒂尔的轰击四分五裂，而艾丝蒂尔也直接丢弃长剪，右拳直奔菲娅脸颊砸来，她算准菲娅不敢全力反击，只有近身肉搏，才能最大限度占到便宜。

——但她显然算错菲娅的底牌。

两人身体迅速撞在一起，菲娅只是抬手便牢牢握住艾丝蒂尔朝她挥来的拳头，与此同时，她隐藏在暗处的右手从储物背包掏出无数黄绿色短匕，在空间之手的抓握中，一共十一把注满魔力的世界树之钥一同贯入艾丝蒂尔身体。

手臂、大腿、胸膛、腹部，除了会造成致命伤的地方，世界树之钥没有放过任何一处空白。这也正是菲娅一直藏身于蜂盾力场后，没有阻止艾丝蒂尔砸碎魔法盾的理由。

绝望魔将自以为能仗着艾丝蒂尔的身躯为所欲为，但他并不知道，菲娅身上有着世界树之钥。人总是会在自己即将得手的时候放松警惕，绝望魔将也不例外，菲娅等待的就是这个时机。

短匕刺入肉体的噗噗声不绝于耳，菲娅表情没有丝毫动摇，为了避免艾丝蒂尔乱动，她以左臂抵着艾丝蒂尔脖子，空间之力从艾丝蒂尔身后击打艾丝蒂尔膝盖，趁其身体软倒之时，用力将艾丝蒂尔压倒在地。

“这样就结束了。”

“你……这是什么！”

仍旧想反抗，艾丝蒂尔惊诧地瞪圆双眼，额头青筋暴起，菲娅冷笑着捏住艾丝蒂尔下巴，令艾丝蒂尔直视自己双眼。

“给我从艾丝蒂尔身上滚出来！”

就像在回应菲娅的发言，艾丝蒂尔身体突然一颤，她张大嘴巴，但只能发出一阵“呃呃”声，紧接着，就像被世界树之钥从身体里驱逐出来了般，大量属于绝望之种的黑色雾气从艾丝蒂尔身上升腾，仅仅过去三秒，黑色雾气的数量便急剧减少，最终在艾丝蒂尔一阵略显苦闷的呻吟声里，所有黑色雾气都钻进半空的绝望之种。

黝黑的、仿佛具有实体的黑色种子，超过三米的大小以及缓缓转动的身姿，让人联想到孕育黑山羊恶魔的胎盘，其存在本身就让人感到不祥。

“混蛋……希望魔女竟然为你做到这种地步……我最棒的作品将毁在你之手，不可饶恕……不可饶恕！！！”

绝望魔将充满怨念的嘶吼从种子内传来，菲娅先是抱着失去意识的艾丝蒂尔远离绝望之种，随后用小范围的『火焰风暴』轰击悬浮在半空的种子。

除了让颜色变淡一点点，再没有任何变化，防御力惊人。

紧接着，绝望魔将开始召唤混沌，一时间，整座城市的混沌就好像找到宣泄口般，完全不管菲娅与城中士兵，一齐朝绝望之种涌去。仅仅不到一个呼吸的时间，混沌便迅速组成绝望魔将的肌肉与血液，它们就像蠕动的肉芽，在令人不快的黏液搅动声里渐渐形成庞然大物。

“殿下！”

“艾丝蒂尔大人！”

终于察觉到情况的安娜塔西雅与艾丝蒂尔的部队跟着赶到菲娅身边，他们的目光先是放在横抱着艾丝蒂尔的菲娅处，随后不约而同地转移到空中那个巨大的漆黑身影上。

尽管那团东西还未成型，但已经初具轮廓，一具体长与身高都超过百米，同时拥有人类上半身与山羊下半身的灰色魔物——说那是人类的上半身不够合适，因为在人身的头顶上，还有向后弯曲的山羊犄角。

“发、发生了什么？”

情不自禁地吞咽了口口水，仰头望着黑山羊的安娜塔西雅下意识抓住菲娅手腕，似乎一旦情况不妙，就会带着菲娅逃跑。

“那是绝望魔将，他吸收了混沌之种的力量。魔力在第七位阶……不，还在增长，他就是造成这一切的元凶。”

“还在增长？！殿下，我们得快离开这里，还有莉提殿下，莉提殿下呢？”

说着，安娜塔西雅便打算带菲娅离开，但菲娅没有挪动脚步，而是把怀中瘫软下去的艾丝蒂尔交给安娜塔西雅。

“不，安娜塔西雅，你带艾丝蒂尔离这里远一点。你不是一直想知道我究竟能做到何种程度么，现在正是时候，我不会让这家伙好过——快，让其他人离开这里。”

“可是您——”

安娜塔西雅想说什么，菲娅抢在那之前踮起脚，食指抵在安娜塔西雅嘴唇上，神情充满认真。

安娜塔西雅一时怔住不敢说话，她从菲娅红宝石般的眼眸底部瞥见翻涌杀意，那是令安娜塔西雅感到陌生的、只有从死人堆里爬出来的人才具有的特质。

“按照我说的做。”

此时的菲娅仿佛拥有无上威严的神明，命令式的口吻与冰冷语调，一时间甚至让安娜塔西雅以为过去的菲娅又重新站在这里，不仅如此，她变得更具有上位者的压迫感，以至于安娜塔西雅无法说出半个不字。

几乎下意识地，她深深低下头。

“是。”

回答之后，不需要菲娅提醒，抱着艾丝蒂尔的安娜塔西雅转过身去，开始疏散其他人。

“全员撤退！这里交给长公主殿下！”

这些士兵在看见绝望魔将化身的黑山羊后本就失去战意，现在得到安娜塔西雅指示，顿时如获得赦令的犯人，慌不择路地朝避难所方向逃窜。

只是几个呼吸的时间，奔跑声与呼喊声便远在几个街区之外。

废墟上顿时只剩菲娅与化为黑山羊的绝望魔将。

『飞行』

身后浮现蝴蝶般的光翼，菲娅飞向空中，来到与绝望魔将视线平齐的位置。绝望魔将的身体已完全成型，上半身遍布古铜色的隆起肌肉，身侧则有六条筋肉虬结的手臂，仅仅只是看着，便能感觉到扑面而来的力量，仿佛每一条手臂都有硬生生砸碎山脉的力道。

『探查之风』反馈，绝望魔将的实力即将跨入第八位阶，此外，绝望魔将在恢复人类的上半身后，菲娅诧异地发现，绝望魔将一半身体呈现男人姿态，另一半则呈现女人的模样。当然，与其说是人，其实更偏向魔物，菲娅只能隐约看出两边身体的不同。

“呃啊啊啊啊啊！！！！！都是你！我最完美的作品，最完美的作品被你毁掉！！！今天所有人都得死！没有人可以活着离开！！！”

“没有完整的理智了么。”

为绝望魔将感到悲哀的同时，菲娅不屑地嗤笑。

如今周围再也没有人质，她可以放心施展力量。

『火焰风暴』

范围两百码的火柱没有任何征兆便冲天而起，绝望魔将全身都被包裹其中。不过令菲娅诧异的是，组成绝望魔将的混沌并没有像往常一样化为灰烬，火焰中的绝望魔将身体只是稍微小了一点。

是绝望之种的强化效果？

『火焰风暴』不行，菲娅换成『精神冲击』。随着白光一闪，『精神冲击』的震荡瞬间抵达绝望魔将身前，可就在『精神冲击』的冲击波与绝望魔将相碰撞时，绝望魔将的身体表面突然涌现一层黑色薄雾，薄雾在『精神冲击』下消散，但『精神冲击』也因此力竭。

火焰风暴逐渐散去，绝望魔将的刺耳声音震得菲娅耳朵一阵生疼。

“区区萤火之光，让你见识下什么叫真正的力量！在绝望魔将手下颤抖吧，羸弱的精灵！”

话音落下的瞬间，一道肉眼可见的空气震荡顿时朝菲娅袭来，可怕的是，还没等菲娅躲闪，震荡的空气便已作用于菲娅。

等同光速？

可自己什么异常也没感觉到。

菲娅发自本能地觉得，刚才那个可能是绝望魔将强化后的精神魔法。

绝望魔将并没有给菲娅太多思考机会，在他的视角，菲娅已经因为精神魔法变得失去反抗之力，现在正是追击的机会。他的六条粗壮手臂一齐从六个方向轰向菲娅，强烈的拳风挤压着空气，制造一连串音爆之声。

很快，绝望魔将六条手臂中的五条前方出现透明魔法盾，可惜这些魔法盾只是堪堪抵挡零点几秒，连裂缝都来不及浮现便轰然碎裂。

力量充斥全身的感觉，加上摧枯拉朽地破坏菲娅的魔法盾，绝望魔将控制不住地放声大笑，之前他的确不是菲娅的对手，但现在，在吞吃了绝望之种后，哪怕是经由希望魔女引导的精灵公主，也绝不是他的一合之将。他甚至觉得，哪怕换做他的主人绝对恶，面对他这全力一击时，也必须退避三舍。

不过，魔法盾并非只有刚才那一层，在摧毁最初的魔法盾后，绝望魔将又相继打碎四五层魔法盾，攻击持续受阻与拳头迟迟到不了菲娅身上的状况，让绝望魔将心中涌起怒意，他索性催动四蹄向前踏出几步，将全身的所有力气都灌注在那唯一一条没有受魔法盾阻挡的手臂上。

而伴随着距离的拉近，因为魔法盾接连破碎而被遮挡的菲娅，也终于出现在绝望魔将眼前，令绝望魔将狂喜的是，菲娅没有选择躲闪，而像是被吓傻了般，站在原地一动不动——对，就是吓傻了，她选择抬起右拳，用那小的可怜，毫无肌肉且柔弱无比的拳头来对抗自己。

可笑！

绝望魔将忍不住大喊。

“蝼蚁之力也敢与我争辉！”

然后。

——菲娅抬起的右手开始凝聚金色光芒。

『力量提升Ⅰ』

『力量提升Ⅱ』

『力量提升Ⅲ』

尽管现在还是暴雨天气，但菲娅手中的光芒却仿佛大地上出现了第二个太阳，无比夺目的光辉甚至令人无法睁开眼直视。

对应提升200%、300%、400%的力量。

并非加算，而是相乘。

下一秒，菲娅将灌注了全身力量的一击挥出。

“轰！”

犹如平地惊雷！

绝望魔将脸上还停留在充满讥讽的嗤笑表情，但他的手臂却在开天辟地般的力量中寸寸断裂，巨大无比的力道不仅震碎他的手臂骨骼，甚至令他手臂前端整个炸开。

漫天血雾顿时如烟花一样爆散。

“什！”

不等绝望魔将反应，菲娅以超越音速的速度直奔绝望魔将头顶而去，右拳对准额间，刚才炸开绝望魔将手臂的全力一击再度出现。

“砰！”

恐怖而清脆的骨骼破碎声霎时响彻欧洛城上空，所有人都不禁感到一股自脚底升起的寒意。人们清楚看到，绝望魔将的羊头就像被人凭空削去了半截般，偌大无比的头顶瞬间爆出血雾，而与之一同的，则是一声凄厉到极点，令人全身汗毛炸裂的刺耳惨叫。

“呃啊啊啊啊！！！！！”

悬停在绝望魔将头颅旁，菲娅瞥了眼渗出鲜血的拳头，但她并未擦掉血迹，而是甩了甩手，令自身血液落入绝望魔将红白交织的脑内，仅仅几个呼吸的功夫，绝望魔将的头顶便恢复如初。

随后，菲娅落在了绝望魔将鼻尖。

对绝大部分生物而言，鼻尖都是最敏感的部分之一。

似乎意识到了菲娅要做什么，绝望魔将张大了嘴，控制剩下的五条手臂回援，然而菲娅却抢在那之前，当着绝望魔将的面狠狠砸下。

“不——”

“嘭！”

半张脸凭空炸响。

然后又迅速恢复。

菲娅再度现身时，出现在绝望魔将眼球前方。

绝望魔将瞳孔顿时一缩，接连三次攻击已经让他意识到，他根本不是面前这个人的对手，对方在发泄她的怒意——先前积累的愤怒在这一刻得到释放，就像他喜欢听见人们在绝望中发出的痛苦呐喊那样，面前这位犹如死神般冰冷而绝对理性的存在，会让他体会到在那之上的绝望。

加倍的、无止境的奉还。

意识到这一点，如坠冰窖的寒意瞬间自绝望魔将脚底侵袭上他全身，恐惧顷刻包裹住他的心脏。他从未想过自己也会有这一天，因此当这一刻真正到来时，他便显得无比恐惧，几乎下意识的，他想像过去无数个向他求饶的、被他认为是可怜虫的人那样请求宽恕。

“救——”

可当求饶之声与恐惧之色出现时，绝望魔将便发觉，视野里的那位死神眼中浮现像是满足感的东西。

那是残忍的、不加掩饰的笑容，如同大仇得报——她根本不是精灵，也不是希望魔女选中的人，而是彻头彻尾的、没有丝毫人性的怪物，是来自冰封世界的“死亡”本身。

这一瞬间绝望魔将忽然明白，面前这只精灵就在等他露出求饶表情。

然后，再狠狠地践踏，就像他过去做过无数次的事情一样。

刺骨疼痛自绝望魔将眼眶向全身传去，剧烈到令绝望魔将无法发出声音的痛楚使他张大了嘴，可紧接着，舌头像果冻一样被人砸碎的触感传遍口腔，强烈的窒息感充实他的肺部，他想流出眼泪，但那只精灵却完全不给予他机会。

撕碎，然后再恢复，然后再撕碎。

无限的轮回。

如同传达给已死的二十万人的悼词，连绵不绝，令人心脏发紧的凄厉惨叫一声又一声的回荡在化为废墟的城市上。

在没有秩序的世界，这是对绝望魔将本人，以及所有被她折磨致死的人送上的，最好的献礼。

第三十六章 飘忽不定的黎明

凄厉惨叫从最初的响彻全城，到最后已然和呜咽一致，直到某一个时间点，黎明时分的太阳驱散暴雨与乌云从山头冒出，大地被撒上一层白光，连绵不绝的呻吟才作最后宣告，伴随一道比以往都要大的爆炸声，戛然而止。

一个共同的想法自人们心中升起。

结束了。

绝望魔将的生命在他追求了一生的东西中迎来终结，从这一刻起，遍布欧洛城的混沌也好，种种悬疑也罢，都随着戛然而止的呻吟化作记忆与过去的一部分，永远湮灭在时间长河里。

轻喘着气，浑身浴血的菲娅从绝望魔将尸体上站起，她抬头看向刚从山头露头的太阳——和过去每一天看到的太阳一样，刺眼、又温暖，只不过，在此刻，菲娅从太阳上感觉到与过去不同的东西。

像是祝福与感谢、还有宽慰和安抚。并不是太阳有了变化，而是在菲娅杀死绝望魔将后，周围的空气发生了改变，无处不在的元素仿佛拥有了人的情感，它们环绕菲娅而动，向菲娅传达自己感激与平静的情绪。

这一刻，菲娅有种自己成为世界中心的感觉，世间万物，不论云朵还是日光，亦或者脚下的沙砾，都与她连为一体，她成为了世界的中心。以至于可以清晰感受到天空中风的流动，还有深埋于大地之下，穴居动物刨动泥土的声音。世间一切细微动静同时出现在她脑海中，但这份信息量不但没有让菲娅感到苦闷，反而有种投身于母亲怀抱的舒适与安心。

是二十万人的亡魂在为自己送上祷告。

冥冥之中，菲娅有这种预感，平地上突然刮起的微风，或许就是亡魂们从地面钻出，投身于太阳所制造的结果。这个世界存在灵魂这种玄之又玄的东西，自己给悲惨死去的人们一个交代，而他们则用他们的方式，感谢让他们瞑目的自己。

菲娅冰冷的神情逐渐柔和下去，她看了眼脚下一动不动，成为尸体的绝望魔将。在先前无尽的恢复与撕扯中，举目望去尽是血红，包括百米外的房屋与废墟，周围就不存在没有被鲜血染红的地方。

实在做了超出理智的行为。

但都是值得的。

已死之人得到满足，一切都结束了。周围刮起的阵阵微风，还有空气中隐隐的、仿佛幻听般充满感激的呢喃，便是证明。

将胸中淤积的浊气尽数吐出，菲娅踏着绝望魔将缩小了许多的尸体，一步步走到废墟上。她看了看自己沾满鲜血的双手，忍不住苦笑。

“这可真是……太不像样了。”

《魔女秘史》曾说，精灵大都天性善良，因为亲近自然所以擅长温和的自然魔法，并且大多数精灵都不会做血腥与残忍之事，因而被多数人带着“温柔善良，不会杀生”的刻板印象，自己现在的模样要是被外人看见，肯定会被人当成精灵中的异类。

“『清洁』。”

带着水汽的蓝色光雾自菲娅身上闪过，她的黑色长发与礼裙上很快便没有血迹。

要是走回去，脚上会沾染血，菲娅收回刚准备迈出的腿，以『飞行』升空，在拉升到大约五十米的高度后，她转过身，看向大地上绝望魔将残破的、如烂泥般扭曲的尸体。

『火焰风暴』。

不再像之前最初那样能够抵抗火焰，绝望魔将的身体迅速燃烧，空气随之浮现肉体烤焦的臭味。

“该回去了……嗯？”

菲娅微微歪头。

视野里，不远处没有被血液波及的地方正站着许多人，从其中几人的长相菲娅分辨出，他们是艾丝蒂尔手下的士兵与欧洛城内的普通住民。当这些人察觉到菲娅在看他们时，他们不约而同地撇过脸，不敢直视菲娅，神情中既有高兴与看见救世主般的感激，也有畏惧和害怕。

他们应该看见昨晚绝望魔将被折磨的画面，菲娅想到——不，即使没看见，那种响度的凄厉哀嚎，也该让人猜测到究竟发生了什么，尤其是遍布周围的血液，绝望魔将高达百米的身躯已经很有威慑力，然而连那样恐怖的存在都只能被动挨打，可想而知他的对手有多强大。

人们的畏惧虽然是理所当然的反应，但还是让菲娅有些受伤。

不过这些都不重要，菲娅很快从这群人里找到安娜塔西雅与莉提，她先是以『幻海的云月』将自身与环境融为一体，避免被人看见自己的动作，然后才揉了揉脸蛋，让心情与表情放松下来，变得和往常一样。

自己和以前不同了，冰冷与孤独早已随着旧日逝去消失，现在的自己有着自己喜欢与喜欢自己的亲人，不论自己身处何方，又做了什么，她们都在期待自己回去。

所以，不能再像刚才那样一副冷冰冰的、让人害怕的表情。

心中逐渐温暖起来，菲娅脸上浮现带着一点无奈与满足的笑容，解除伪装，落到安娜塔西雅与莉提身前。而像是在给菲娅三人腾出空间一般，所有人都朝外散开，给菲娅留出空间。

“已经结束了吗，殿下？”

“我……我都快担心死了。”

相比于安娜塔西雅的委婉，莉提直接扑上来抱住菲娅，柔软而富有弹性的脸蛋轻轻蹭着菲娅胸口，眼角还隐隐发红，反射像是泪水的莹光。

“放心，没事了，这种程度的敌人还难不倒我，”菲娅轻轻抚摸莉提的头，然后转向露出松了口气和欣喜神情的安娜塔西雅，“结束了，绝望魔将死了。虽然我在照面的时候就能立马解决他，用不着费这么多时间，但他实在让我不爽，所以以牙还牙了，算是给死去的人报了仇。可惜没能把他求饶和绝望的表情记录下来，交给所有与绝望魔将有怨仇的人看。”

“已经足够了。”安娜塔西雅上前一步，温热手心搭到菲娅手背上，灵动的蓝色眼眸凝视着菲娅双眼，眼底流露出难以名状的感情，“我们都可以作为见证者，从今天起，未来几百年内绝对恶手下的七魔将都将变成六魔将，游吟诗人会把您的事迹传颂到大陆每一个角落。您完成了圣子都没能完成的功绩，您会成为全大陆的英雄。”

“……听起来就很麻烦啊。”

菲娅已经可以预见到人们的赞誉之声，以及那些络绎不绝的、希望得到自己帮助的人。

万一因为实力太强，而莫名其妙被人拜托各种棘手而麻烦的事情，就太打扰自己与克蕾雅的生活了。

此外，绝望魔将临死前说了些“救世主”、“希望魔女”、“召唤死亡”和“天启”之类的发言，某种程度上和米尔坎迪斯神圣国所说的“天启”相符，也许需要注意一下。

“怎么会是麻烦，有了这项功绩，再没有人敢怀疑您的实力。绝望魔将即使放在七魔将中也是最狡猾奸诈的一个，万年来其他六大魔将都有被封印、杀死的过去，唯独绝望魔将没有，而您把绝望魔将揪出来灭杀，是前所未有之事，这是您理应得到的赞誉与荣光。”

“不……我不是这个意思。”

由于听见莉提埋在自己胸前发出“斯哈”的怪声，菲娅装作不在意地双手推开莉提肩膀，然后转移话题。

“艾丝蒂尔呢？”

“这个……”

提起艾丝蒂尔，安娜塔西雅刚才还流露欣喜的神情立刻变得犹豫，一副百般斟酌语言，却不知道该如何开口的模样。

菲娅大概能猜到安娜塔西雅想说的东西。

大概是还没醒过来，或者醒过来了，但精神极度萎靡。安娜塔西雅的表情不算太糟，代表艾丝蒂尔还没到崩溃的那一步，这让菲娅悬着的心稍稍放下。

虽然绝望魔将已死，但那些被绝望魔将杀死的人并不会因此复活，未来该如何走下去，是艾丝蒂尔面临的严峻挑战。

“长公主殿下！我、我有问题想问您！”

就在菲娅打算说去看看艾丝蒂尔的情况时，一位士兵穿着的年轻人突然跑到菲娅面前，菲娅记得这个年轻人，他是在难民营中为了艾丝蒂尔不惜与小贵族争吵的青年。

突如其来的声音吸引了所有人目光，包括菲娅与安娜塔西雅在内，人们齐齐把目光投向大喊出声的青年士兵，后者一副急匆匆的样子，快步跑到菲娅身前。

“请、请问诺尔顿少爷去了哪里？我们找了一整晚都没找到诺尔顿少爷。”

年轻士兵神色间的焦急与紧张，让菲娅不禁沉默。

“……他死了。至少从发生灾难的时候，他就已经被绝望魔将替换了。”

“怎么会……”

神情如同万念俱灰的人，士兵扑通一声，一屁股跌坐在地，周围听见菲娅所言的人群也立刻爆发议论声。

现在唯一能庆幸的，就只有人们不知道艾丝蒂尔身上其实没有欧洛家族的血脉，见到人们脸上的怅然与仇恨之色，菲娅下意识想到，欧洛伯爵、诺琳还有诺尔顿都宣告死亡，这世上已经没有继承欧洛家族血脉的人，但只要艾丝蒂尔不把她是领养的事情说出去，就不会有人知道这一切。

菲娅以尽可能轻柔的语气安慰。

“制造灾难的绝望魔将已经被我歼灭，城市里的混沌也消失了，现在应该让外面难民营的人住回来，你们立刻派人去通知他们，只要假以时日，欧洛领恢复往日繁华也不是没可能。”

“可是艾丝蒂尔大人那边……如果听见诺尔顿少爷也牺牲的消息，艾丝蒂尔大人肯定会——”

“我会让艾丝蒂尔振作起来。”抢在士兵满脸绝望地把话说出口以前，菲娅坚定地说，“你们管好自己分内的事。”

“长公主殿下已经作出保证，你怎么还不成体统地坐在这里！快去派人通知难民营的人赶紧回来！”

一位贵族打扮的壮年男性连忙站出来，强行拖着士兵起身，他一边推着年轻士兵，一边赔笑似的面对菲娅道歉。

“对不起，长公主殿下，让您见到手下这么不成体统的样子。艾、艾丝蒂尔小姐就拜托您了。”

“嗯。”菲娅缓慢而坚定地点头，她朝人群挥了挥手，“大家都去做自己的事情吧，士兵去城里清点还能住人的房屋，其他人帮忙把可以派上用场的器具搬到避难所里。”

避难所是整座城市唯一没有受损的街区，之后这里应该会成为艾丝蒂尔等贵族办公的场所，把东西搬过来，更方便后续安排。

看着人群散去，菲娅转身面朝安娜塔西雅与莉提，但最先开口的人不是菲娅，而是安娜塔西雅，她的话语显得有些迟疑。

“艾丝蒂尔小姐在那间商人留下的宅邸里，只是艾丝蒂尔小姐身上积累了太多疲倦，从昨晚殿下您把艾丝蒂尔小姐交给我开始，她就一直没有醒过来……”

“还有那个脸被面纱遮住的奇怪家伙，一直守在金发败——守在艾丝蒂尔身边，不让我们靠近。如果不是其他人说那是艾丝蒂尔的姐姐，她也没有像前天晚上那样攻击我们，我肯定会把她当成怪物。哼，故意针对我不让我看艾丝蒂尔，把我隔在外面，我会记住这个仇。”

“那是因为莉提殿下您当着诺琳小姐的面说艾丝蒂尔小姐是败……是小狗。”

安娜塔西雅一脸困扰地临时改口。

起初莉提以为诺琳和寻常不死生物一样听不懂人言，只是根据死前的执念，固执地保护艾丝蒂尔，所以莉提便在与安娜塔西雅的交流中，用了没礼貌的绰号称呼艾丝蒂尔，进而在后来近距离查看艾丝蒂尔状况的时候，被诺琳伸手阻拦。

“咦？”

莉提的忿忿令菲娅睁大双眼，心中升起不可思议，她连忙问安娜塔西雅。

“诺琳还活着？”

就之前的状况，诺琳应该被绝望魔将操控的艾丝蒂尔杀死，并且因为所有混沌都组成了绝望魔将，而绝望魔将被自己杀死，所以诺琳也应该随着混沌的消失，无法再苏生才对。

对面一脸惊诧的菲娅，安娜塔西雅认真地点头。

“是的，诺琳小姐还活着。但她只能听懂最基本的话语，无法与我们交流，她一直守在艾丝蒂尔小姐身边，不让除我以外的人靠近。”

“还活着就好。”

如果诺琳还活着，哪怕只是一缕残存的意识，都比完全消失了强。至少对于艾丝蒂尔，有着非同寻常的意义。

如同一针强心剂，菲娅胸中充满干劲，在安娜塔西雅与莉提的陪伴下，走向避难所内的宅邸。

第三十八章 所希望与所不希望

结果直到太阳落下，艾丝蒂尔也没醒来。

用过晚餐的菲娅来到房门前，此时诺琳依旧守在门口，只不过与菲娅前几次来时一动不动的样子不同，现在的诺琳显得格外焦急，不断做出伸手推门，但手在中途又突然停下的动作，尤其是在看到菲娅走近后，诺琳瞬间如找到救星般，三步并做二步跑到菲娅面前，试图抓住菲娅的手。

不用诺琳说菲娅也知道发生了什么——艾丝蒂尔醒过来了。

“嘘，交给我吧，不要暴露自己。”

对诺琳比出噤声手势，菲娅来到门前，她先是轻轻敲门，然后才推门进屋，为了不让艾丝蒂尔发现诺琳，菲娅刻意用身子挡住门缝，进门以后便把门合上。

艾丝蒂尔正独自坐在茶桌边，茶杯里的水少了大半，看得出艾丝蒂尔醒了有一段时间。

她的面容可以说极为憔悴。听见门锁发出的咔嗒声，艾丝蒂尔才从茫然中回过神，她看向菲娅，露出勉强的笑。

“我还活着……说明绝望魔将失败了吧？还是说其实这里是死之国，你我都成了亡魂。”

“当然是前者，”菲娅顺势坐到艾丝蒂尔对面，“绝望魔将死了，我用他最喜欢的方式送他下地狱，可惜你晕过去，没听见他的遗言。”

“是么，那就好。”

尽管绝望魔将已死，但艾丝蒂尔身上并没有感情波动，她仿佛只是听了一则稀松平常的消息，平静地端起茶杯。

菲娅不禁迟疑片刻。

艾丝蒂尔的反应平静过头了，让人感到不正常，然而，菲娅却又无法对此说些什么，因为她能想到艾丝蒂尔所想——艾丝蒂尔恐怕已经万念俱灰，自暴自弃，一旦持有这样的态度，身外之事乃至关乎自身利益的事情，都会变得无所谓，也许即便死亡就摆在艾丝蒂尔面前，她也不会躲闪，已经怎样都好了。

……你不会在自暴自弃吧？虽然想说这样的话，但菲娅却无法站在一个前辈的角度去教训艾丝蒂尔，亲手毁灭包括亲人在内的所珍视的一切，她承受的已经够多了。

斟酌片刻，菲娅从一旁拿起空茶杯，自顾自地倒满。

“不只绝望魔将死了，城市里的混沌也被我清理干净。下午士兵向我汇报说，西城区有三分之一的建筑还保存完好，其他三片区域应该也差不多，混沌没有对珍贵的珠宝首饰下手，把它们卖掉换成衣服和粮食，肯定足够度过冬天，剩下的只有——”

“已经够了。”

没等菲娅说完，艾丝蒂尔便用混杂了一丝不耐，却又显平静的声音阻止，她目光依旧放在手里的茶杯上，仿佛灵魂已经寄托在这东西里。

“我不是贵族了，菲娅，和我说这些已经没用了。”

“什么叫你不是贵族了？”

菲娅皱起眉头。

艾丝蒂尔握着茶杯的手抖了抖，抬起脸，露出半落寞半苦涩的笑容。

“我身上没有欧洛家族的血脉，绝望魔将不是把真相都说出来了吗？我是被父亲……是被欧洛伯爵抱养回来安抚母亲的道具，母亲没有生育能力，只能靠抱养小孩来满足她养育后代的心。那些贵族说得没错，我不过是个赝品。我早该发现的，明明只有一半的翅膀已经告诉了我答案，我还非要把自己当成欧洛家族的一员。”

说到这，艾丝蒂尔的锐利尖牙咬住嘴唇，言语变得艰涩。

“如果我没有想着证明本就没有的东西，一切就都不会发生，不，如果我从一开始就不存在，父亲、诺琳姐姐还有诺尔顿和城市里的所有人，他们就都能活着，是我……是我导致了这一切……”

话音到最后，艾丝蒂尔声音中多了些哭腔，她像是在惩罚自己般啪的一声捏碎茶杯，碎片刺入手心，鲜血也一滴滴落在地毯上，然而艾丝蒂尔却仿佛没感受到疼痛，只是深深低着头，声音和表情一同扭曲。

“我杀了所有人……大家都死了。说什么贵族的荣耀和成为姐姐大人期待的人，我这不是从一开始就没有拥有它们的资格吗？太可笑了，我所付出的努力和感情，我所希望的东西，从一开始就注定无法触及！为什么我会出现在欧洛伯爵家，如果我不在这里，一切就都不会发生——”

眼睛在一瞬间睁大，艾丝蒂尔仿佛想起了什么般，露出令人感到畏惧的疯狂笑容，她站起身，就像没看到不断顺着手指淌下的血液般，拿出她的金色长剪，让只有一半的翅膀伸到身前。

“对了，就是因为它……是因为这片翅膀，我是因为它才被送人，如果没有它……没有它的话，灾难就不会发生了，不论是我自己的家族还是姐姐大人的家，都不会变成现在的样子，都是因为它！还有偏偏有了它还不知耻的我！我们都该死！残次品就该去它应该去的地方！”

“住手！”

艾丝蒂尔狞笑着将长剪切向黑色翅膀，但在那之前，菲娅一把握住艾丝蒂尔的手腕。

桌子因为菲娅前进的动作向一旁翻倒，茶杯与茶壶摔碎的声音响了一地。

菲娅举着艾丝蒂尔手腕，狠狠瞪着艾丝蒂尔双眼。

“你疯了吗！”

但艾丝蒂尔没有丝毫畏怯，她反瞪着菲娅。

“我只是在做我该做的事情！放开我，菲娅，否则别怪我对你不客气！”

“呵呵，”菲娅怒极反笑，“不止杀了你的姐姐和父亲，现在连我也不认了么，你真是绝望魔将的好傀儡啊，艾丝蒂尔。”

“混·蛋——”

菲娅的发言显然激怒艾丝蒂尔，后者试图动手，但因为握着武器的手腕被菲娅捏住，她只能用空着的另一只手殴打向菲娅侧脸。

可菲娅不给予艾丝蒂尔这个机会，而是顺势用暴力将艾丝蒂尔一下按倒在地，趁势甩掉艾丝蒂尔手上的长剪，膝盖压住艾丝蒂尔双手，右手则按着艾丝蒂尔的头，令艾丝蒂尔脸颊紧贴地板。

“听好了，造成这一切的凶手是绝望魔将，与你艾丝蒂尔没有一点关系！自顾自地把责任全揽在自己头上，我是看在你是女人的份上才没有教训你，你现在这副窝囊的模样我看着就恼火，你到底想颓废到什么地步！难道你所谓的贵族骄傲全是说给别人听的谎言！”

“给我滚开！”

“该给我认清现实了！”

愤怒涌上心头，菲娅按着艾丝蒂尔脑袋的手用力，以至于让木质地板发出“咔”的声响

菲娅心脏顿时漏了一拍，她连忙松开艾丝蒂尔，想将艾丝蒂尔拉起来，但出乎菲娅意料的是，艾丝蒂尔并没有事，并且随之而来的还有艾丝蒂尔回身朝她挥来的拳头。

这种速度的拳头自然无法逃出菲娅掌心，菲娅只是抬手便接住艾丝蒂尔的挥击。

“你这混蛋——”

没有放弃，艾丝蒂尔在一边拳头被接住后，又用尽全身力气挥出另一边拳头，然而不出预料，同样被菲娅握住。

“还听不懂我的话吗！你不可能是我的对手，该给我清醒过来了！先是装成这副可怜模样，然后又在我面前伤害自己，如果不想让我误会你在故意引起我的同情，就不要在我面前自甘堕落！”

菲娅目光瞥向艾丝蒂尔额头，那里因为自己刚才的粗暴举止，正在逐渐渗出血液。内心的同情不可遏制地放大，菲娅不禁抿起嘴，她感到手中艾丝蒂尔挣扎的力量正逐渐软化、变弱，随后一丝难以忽视的低低啜泣也跟着传入耳中。

“为什么……为什么在这种时候都不能温柔一点……”艾丝蒂尔已然低下头，肩膀不受控制地颤抖，如同被抽干了所有力气，随着菲娅放松力道，艾丝蒂尔双膝一软，扑通一声跪倒在地，“我已经失去所有了……为什么不能再宽容我一些？就连这一点温存都不愿意怜悯我吗……？”

胸中有种什么东西哽着的感觉，菲娅沉默着蹲下身，双手搭上艾丝蒂尔肩膀，平视艾丝蒂尔，语气软化下来。

“真正害死诺琳和你父亲的人是绝望魔将，而不是你，艾丝蒂尔和那些死去的人一样，你们都是受害者。”

“但绝望魔将已经死了。”

声音里依旧有着啜泣，艾丝蒂尔没有受伤的手握着那只被瓷器碎片刺破的手。

菲娅将手指贴向艾丝蒂尔受伤的手心，以『初阶水疗术』治愈伤势，平静地说。

“嗯，是的，死了，我杀的。但艾丝蒂尔要因为仇人被别人杀死，从而记恨我？如果你真这么想，那就记恨我吧，我随时欢迎你来复仇，但我不会像你一样失去理智，不论你做什么，我都不会对你动用武力。”

“你……”艾丝蒂尔抬起头来，她鲜血色的双眸先是露出愤怒，然后目光又逐渐软化，露出凄苦地笑，“先是绝望魔将，然后又是你……？你们究竟想戏弄我到什么时候？看见我很狼狈，你们很高兴？我们、我们难道不是挚友吗？菲娅，这是你说的啊，挚友，你在骗我吗？还是说，那只是一个玩笑，只有我把它当真了？”

说到最后，艾丝蒂尔已然抓着菲娅双臂，质问般地摇晃起来。

眼神就像那些失去生存希望的奴隶和难民，如果自己就这样走掉，艾丝蒂尔恐怕会选择自我了断，看着面前满脸绝望的艾丝蒂尔，菲娅不禁如此想到。

她犹豫了片刻，胸中凝聚起别样感情，然后在艾丝蒂尔睁大的、充满不可思议与惊讶的眼神中，一下抱紧艾丝蒂尔。

心脏的跳动、皮肤的温度、还有呼吸的声音与环绕鼻腔的芳香，所有感官上的刺激近乎同时闯入两人大脑，各自搅拌在一起。

手指扣在艾丝蒂尔肩膀上，脸颊贴着艾丝蒂尔侧脸的菲娅咬着嘴唇，克制声音中的颤抖轻声说。

“我没有欺骗你，我只是不想看见艾丝蒂尔自暴自弃的样子，想让艾丝蒂尔振作起来。我不知道该怎么把我的心意传达给你，所以只能用这样的方式，这是我唯一能做的，用笨拙的、看起来像欺负你的方法……现在除了你我，没有人知道艾丝蒂尔不是欧洛伯爵亲生的孩子，也没有人知道灾难是因为绝望魔将把绝望之种放在艾丝蒂尔身上，艾丝蒂尔你可以继续成为欧洛伯爵家的三女。”

“……别开玩笑了，”虽然是在反驳菲娅的话，但艾丝蒂尔语气里却没有刚开始那样的敌意，她只是无力地、颓然地说着，“我身上没有流淌父亲大人和母亲大人的血……”

“但艾丝蒂尔不也说过，不论欧洛伯爵还是艾丝蒂尔的母亲，都承认你是他们的孩子吗？只要这样便足够了，连最具权威的欧洛伯爵都认可艾丝蒂尔你是他的女儿，艾丝蒂尔还介意什么？”

“还有你的姐姐，如果艾丝蒂尔在这里放弃，诺琳对你的教导又算什么？‘身为贵族，应该在灾难发生时挺身而出，这才是欧洛家族的贵族’，这是你说的，也是诺琳教给你的贵族之道。假如你还认可你的姐姐，认可自己欧洛家族一份子的身份，就应该在领地百废待兴的现在站出来，成为新的欧洛伯爵，那才算为欧洛家族做了应尽的义务，贵族身份不是与生俱来，欧洛伯爵也只是受到开国皇帝册封才成为贵族。”

话音里只剩下赤忱，菲娅将艾丝蒂尔抱得更紧一些。

“如果艾丝蒂尔在这里放弃，就真的什么也不剩了，欧洛伯爵和诺琳在你身上留下的意志会消失得一干二净，我不希望看见艾丝蒂尔自甘堕落的样子，也不想同情和怜悯你，因为我认识的艾丝蒂尔是坚强的、让我自愧不如的友人，我希望我们是平等的，而不是单纯的我施舍于你。如果像这样抱在一起，能让艾丝蒂尔感受到我的心情，即使抱多久也没关系……我的这份心意，艾丝蒂尔能明白吗？你不是一无所有，你还有我。”

一言不发。

但菲娅却能感受到艾丝蒂尔的回答——因为后者身体颤抖地更加厉害起来，不止于此，艾丝蒂尔仿佛在强忍着不发出哭声，菲娅只能听见像是紧闭着嘴，但却无比明显的哽咽。

自己的想法，应该传达给艾丝蒂尔了吧。

感受着怀中艾丝蒂尔越发止不住的哭声，菲娅如此想到。

这一切虽然残酷，但艾丝蒂尔终究走了过来，从今往后，她会变得更加强大，成为令人仰望的欧洛伯爵。

心中长舒了口气，菲娅轻轻抚摸着艾丝蒂尔的柔顺金发。

“这里没有别人，放心吧，只是这种程度的温柔，我会一直待到艾丝蒂尔觉得足够了为止。”

时间过了几秒。

“呜……”

终于，像是洪水漫过堤坝那样，艾丝蒂尔再也控制不住啜泣与哽咽，抱紧菲娅不受控制地嚎啕大哭起来。

声音与夏季的晚风一起，溶解在洒满星光的大地。

第三十九章 脸红~心跳~？

时间很快来到第二天。

天才刚蒙蒙亮，菲娅便站起身。

“呼，差不多就到这里吧。”在桌上抖了抖手中文件，菲娅苦笑道，“我虽然和安娜塔西雅交代了晚上有事，会来找艾丝蒂尔，但天已经快亮了，再不回去，我怕她们担心，后面的内容等吃完早餐再继续。”

正如菲娅所说，她在艾丝蒂尔房间里待了整整一夜，不过要说明的是，经历最初的传达心意后，菲娅便再没有与艾丝蒂尔发生更亲密的接触，尤其是当情绪逐渐稳定下来的艾丝蒂尔听见菲娅传达诺琳还活着的消息后，艾丝蒂尔的神情便从放松下来的平静，变为喜出望外。

值得一提的是，菲娅觉得艾丝蒂尔经历了这么大的感情波动，怎么样也该感到疲惫，坐下来小憩一会儿，然而艾丝蒂尔在与诺琳重逢，姐妹相拥而泣（只有艾丝蒂尔哭泣）的一刻钟后，便以“吸血鬼不太依赖睡眠”以及“睡了一整天已经足够了”的理由，开始履行她的义务。

即，做一个欧洛伯爵该做的事情。

虽然菲娅不知道艾丝蒂尔对“灾难的始作俑者是绝望魔将”这句话理解多少，但就目前为止，不用再担心艾丝蒂尔的状态。还活着的诺琳给予了艾丝蒂尔无限希望，哪怕诺琳只保持了最基本的、等同于本能的沟通能力，也足以让艾丝蒂尔有心灵寄托。之后只要等公国的支援抵达，一切就都能步入正轨。

坐在菲娅对面的艾丝蒂尔长舒口气，没有了泪痕的娇俏脸庞浮现苦笑。

“嗯，就到这里吧，抱歉，让菲娅做这种杂事。这些原本应该交给有能力的家臣，但现在太缺人手，只能拜托菲娅。”

“没关系，我们可是挚友，这点小忙不算什么。”

菲娅莞尔一笑。很难想象，在好几个小时前，艾丝蒂尔的脸上还只有绝望与歇斯底里。

至于二人正在做的事情，无疑是欧洛领里亟待解决的杂事，这些繁杂事务仅靠艾丝蒂尔一个人，无论如何也没法在几天内处理好，于是菲娅便留下来，和艾丝蒂尔一同处理那些信息。

原本领地的详细地图、税收情况以及领民数量和分布这种资料不该给外人看，但在经历了一系列事情后，艾丝蒂尔压根没把菲娅当成外人，不仅如此，艾丝蒂尔还对菲娅抱有歉意——除了菲娅在她即将坠入悬崖时拉了她一把，累积了好几次救命之恩，还有别的原因。

意识到这，艾丝蒂尔目光瞥向一旁，手指抚向身后收束起金发的黑色大缎带。她求助似的看了眼站在她身后的诺琳，可惜诺琳没有任何反应，她只好忍耐着难为情，支吾地说。

“那个……对不起，菲娅。”

“对不起什么？”

菲娅不解地眨了眨眼，她不明白艾丝蒂尔为什么道歉。

“就是昨晚的事情啊，昨晚的……”

感到极度不好意思，脸皮薄的艾丝蒂尔手指绞在一起，白色短袜下的可爱脚趾也跟着蜷缩起来。

嚅嗫的样子让菲娅微微歪头。

难道艾丝蒂尔是指她昨晚抱着自己嚎啕大哭？

菲娅顿时恍然。大概就像以前自己抱着安娜塔西雅时大哭之后，不知道该怎么去面对安娜塔西雅一样，艾丝蒂尔大概也在不好意思，毕竟昨晚艾丝蒂尔又是流眼泪又是流血，把自己衣服弄得满是脏污，那副哭哭啼啼的娇弱模样属实不能见人。

菲娅露出大度的笑容——如果菲娅长有猫咪的胡须，此刻胡须肯定已经得意地向上翘起——她轻拍了拍艾丝蒂尔的头。

“我不会嘲笑艾丝蒂尔的，艾丝蒂尔就放心吧。”

“哈啊？”前一刻还在为菲娅摸头的举动难为情，后一刻艾丝蒂尔便露出极其僵硬的神情，她脸颊不由自主地变红，遮着嘴干咳起来，“咳哼，虽然那也是应该道歉的地方，但我想说的不是那个。”

“我是想说昨晚我质疑了你我之间的关系。就是那个、那个说你和绝望魔将一样在戏弄我。明明菲娅是在帮我，我却用那种态度……对不起。”

“原来是指这个。”

面对低着头畏缩起肩膀的艾丝蒂尔，菲娅忍不住莞尔，她并没有把这件事放在心上，因为从一开始她就知道，那只是艾丝蒂尔被疯狂冲昏了头脑的不理智发言，真正的她不会那样想。

只是，就在菲娅打算挥手说自己并没有放在心上时，艾丝蒂尔却抢先一步，她依旧是低着头，手指相对的样子，但全身却流露出一股肉眼可见的急迫，满脸通红的表情甚至给菲娅一种令周围温度升高了的错觉。

“我、我可以做点什么表达我的歉意吗？”

什么也不做也可以啦，起初菲娅想这样回答，然而话到嘴边，菲娅却突然想起一件令她好奇已久，但一直没机会验证的事情。这件事做起来非常简单，不会花多少时间，只是因为可能被艾丝蒂尔白眼，菲娅才一直将其隐藏在心底。

菲娅表情立即严肃起来。

“艾丝蒂尔是认真的吗？”

菲娅脸色的急剧变化令艾丝蒂尔心中一颤，她怯怯地回答。

“当……当然。”

菲娅微不可查地挑了挑眉，倘若不是名为矜持的东西在束缚菲娅，她现在已经跃跃欲试地搓起手来。

她先是看了眼艾丝蒂尔的姐姐，确认双方的距离——这是为了不被诺琳冷不防一剑砍过来，然后故作正经地说。

“其实我失去的记忆不只表现在人际关系方面，还遗失了很多常识，所以……我对长有翅膀的艾丝蒂尔很好奇，我想看看为什么纯种吸血鬼的翅膀会长在腰间，这样的翅膀真能支撑身体飞行吗？呃，我没有奚落艾丝蒂尔的意思，我是想说，我想看看翅膀根部和身体的连接部分是什么模样。”

尽管在菲娅生活过的闪耀时代，人们早已拥有人为创造带有翅膀的人型生物的能力，但受限于伦理道德与法律，从没有人真的把人的基因和蝙蝠的基因结合在一起。而在闪耀时代之后的、战乱频发的黄昏时代，虽然到处是不受道德约束的疯狂科学家，但也没有谁去创造这样一个明显吃力不讨好，会消耗大量能量的生命。

毕竟想要飞行，家用型的飞行助推器就能轻易做到，彼时的人们更青睐能量利用率高的身体，而不是花里胡哨的外表。

因此，在见到真实存在的吸血鬼以后，菲娅便忍不住心生看看翅膀的想法。翅膀摸起来是凉的还是温的？被摸起来又是什么感觉？翅膀上覆盖有纤毛吗？是怎么连接在骨头上的？种种疑问就像精灵身上的魔涌为什么一脱离身体就会化为飞灰，困扰着菲娅。

事实上，如果不是魔涌的特殊性，菲娅已经把魔涌拆下来研究了个遍。

艾丝蒂尔表情顿时一僵，不知是不是菲娅的错觉，菲娅甚至觉得，连另一边没有活物特征的诺琳也跟着气息一滞。她一时心虚起来，就差赶紧说“不行的话就算了”这种怯懦发言。

“你这家伙……我是认真的和你道歉，没有在开玩笑。”

“我、我也是认真的啊。”

“你……”

艾丝蒂尔一时语塞，她心里已经做好菲娅会体罚她的准备，没想到却是这种横竖看都极不正经的要求，艾丝蒂尔反而为难起来。

尽管艾丝蒂尔的翅膀本来就一直展现在外面，但她一想到菲娅说的是想看看翅膀是怎么连接在身上，她便感到不好意思，因为那肯定会扒开衣服，看见平时别人看不见的地方，再加上她身为纯种吸血鬼，翅膀长在腰间而非后背，位于靠近胖次的地方……这实在让人不好意思。

说到底，能提出这个要求的菲娅就很变态，一点也不像公主。

一时间艾丝蒂尔不禁觉得，菲娅肯定对自己的翅膀蓄谋已久，只是碍于礼貌，才一直憋着没说。这个想法冒出来的瞬间，艾丝蒂尔打量菲娅的眼神便怪异起来。

“菲娅不会蓄谋已久了吧？”

“……只是临时起意？那、那个，我只是抱着普通的好奇心，没有别的想法，我已经有克蕾雅了。”

菲娅后半句话并非对着艾丝蒂尔说，而是对艾丝蒂尔身后的诺琳解释。大概是被诺琳理解成了“猥^亵”、“性^骚扰”一类的意思，诺琳的手已经摸上剑柄。

“啧。”

“不行吗？”

艾丝蒂尔的咋舌让菲娅果断放弃。

然而艾丝蒂尔却像是赌气般双手环抱胸前，撇过脸去。

“那就看好了，反正翅膀也一直摆在外面，没什么奇怪的。”

艾丝蒂尔没有说的是，她之所以咋舌，只是不满菲娅总是拿克蕾雅这个她素未谋面的人与她比较，显得她好像没有一点价值，完全比不上克蕾雅。

算得上小小的嫉妒。

“那我就不客气了。”

露出如同得到新玩具的小孩子般的神情，菲娅绕到艾丝蒂尔身后，手指小心翼翼地抚向艾丝蒂尔腰间。因为担心翅膀上密布毛细血管与神经，她并没有使用指甲，而是用指腹轻轻划过翅膀上端最为明显的骨骼部分。

从翅膀中段，缓缓划至根部靠近礼裙的地方。

指纹细细感受着骨骼走向——摸起来不是冰冷粗糙的触感，而是温热的、光滑的、甚至是富有弹性的，菲娅不知道该怎么比喻，非要说的话，有些类似猫的肚皮，然而猫身上覆盖着毛发，而吸血鬼的翅膀却只有极短的、只有对着阳光看才能发现的一层白色纤毛。

菲娅甚至能感受到翅膀下血管的跳动，她不禁想象着，如果是冬天，艾丝蒂尔的翅膀贴在脸上，肯定既温暖又舒适。

只不过，在菲娅眼中格外曼妙的感觉，换到艾丝蒂尔身上却像是惩罚。

翅膀作为艾丝蒂尔身体的一部分，艾丝蒂尔早已觉得自己对翅膀的存在习以为常，平时生活中哪怕翅膀撞上东西，艾丝蒂尔除了痛以外，也没有别的感触。然而，现在菲娅给予她的感觉却与平时完全不同，这种无比温柔的、如同酥麻电流窜过整片翅膀的手法，令人情不自禁把注意力集中到翅膀上，心思随着菲娅手指的移动而移动。

尽管只是普通地被抚摸翅膀，艾丝蒂尔却绷紧全身，甚至下意识控制着翅膀逃离菲娅的手，然而等到翅膀真正离开菲娅以后，她却又忍不住又把翅膀放回去，重新碰上菲娅手指。

她说不出这份把翅膀放回去的感情到底是出自表达歉意，还是觉得从翅膀窜过全身的奇异感觉让人欲罢不能，她只感到心中微妙不已。

明明姐姐就在身边……

这可真是令人羞耻。

如果不是知道姐姐不会说自己，自己说什么也会就此停下来——不，这种想法本身就很奇怪吧？也许应该先让姐姐在外面等自己一会儿……可这不更说明自己心虚了吗？明明只是普通地观察翅膀。

内心激烈挣扎的同时，艾丝蒂尔紧抿着嘴，尽量不发出令人难为情的声音，然而当菲娅冰冷手指按向翅膀根部与皮肤连接处，发出“原来是这样”的恍然声时，完全没有心理准备的艾丝蒂尔一下发出“咿”的轻微悲鸣。

菲娅并不知道，吸血鬼的翅膀根部密布着神经，加上纯种的翅膀又在敏感脆弱的柔软腰间，她刚才的举动就像冷不丁戳了一下别人腰部，艾丝蒂尔做出回避动作一点也不奇怪。

菲娅连忙抽回手，关切问道。

“没事吧？”

“……只是有些没防备，已经可以了吗？”

“还没有，其实我还想试试握起来是什么感觉，艾丝蒂尔，我可以吗？”

握起来……

喂喂……

.

艾丝蒂尔吞咽了口唾沫，她故作镇定地耸了耸肩。

“反正也没什么奇怪的，试试也没关系。”

“那——”

话音落下，菲娅轻轻握住艾丝蒂尔脆弱的翅膀根部，这里是整个翅膀收缩弧度最明显的地方，因而最为纤细，刚好可以握在手心。

在手握住翅膀的瞬间，菲娅明显感到，艾丝蒂尔全身紧绷，温暖感变得更明显，艾丝蒂尔的翅膀开始微微颤抖着。

这对艾丝蒂尔来说也许很难受，如此想着的菲娅打算松开手，然而就在下一秒，木门突然砰的一声被人从外推开，与之一同的，还有像是在生闷气地大声质问。

“艾丝蒂尔，你把我姐姐藏哪——诶？”

随着飘扬的紫发落下，莉提瞪圆双眼的表情顿时映入房间里的三人眼中，莉提先是看了看双手撑着膝盖，弓起背仿佛在忍耐着什么的艾丝蒂尔，然后目光又放在手里握着翅膀的菲娅身上，最后，她的视线停留在另一边的诺琳处。

虽然她看不懂发生了什么，但震撼却一点不少。某种程度上来说，甚至比看着菲娅和艾丝蒂尔赤^裸着抱在床上，而诺琳站在床旁看着还要震撼。这实在太怪异，以至于莉提都不知道该怎么说。

“你……你们在做什么？”

而紧跟在莉提之后，安娜塔西雅也出现在门前，她的反应与莉提如出一辙，先是瞳孔骤然缩小，一副动摇神情，但等当她认真看清菲娅在做什么以后，动摇又变为安心，然后迅速转化为怪异，最终不着痕迹地歪了歪头，灵动的蓝色眼眸遍布困扰和不解。

表情之丰富，变化速度之快，让人瞠目结舌。

“殿下彻夜待在艾丝蒂尔小姐房间里，是为了……”

“呃。”

菲娅连忙抽回手，摸了摸鼻子，另一边的艾丝蒂尔则立马满脸通红地直起身，至于诺琳，仿佛读出这份尴尬般，主动化为液体消失。

嗯……虽然解释起来很容易，但总感觉哪里很奇怪。

但愿不要被安娜塔西雅和莉提误解成不健康的方面。

心中如此想着，菲娅大脑飞速运转，筛选接下来的解释之词。

第一章 遗忘诅咒

“总感觉越来越热了……安娜塔西雅，亚弗列格王国一直都是这样炎热么。”

坐在车厢里不停扇风的菲娅朝外面喊道。

距离从欧洛领出发已经过去四天，马车早已离开巴特公国，来到由人类主导的亚弗列格王国边境。从地图上看，用不了多久，三人就能进入精灵领。而到了那时候，马车的前进速度会比现在快许多，安娜塔西雅曾用自豪的表情夸赞，希利瓦尔的路平坦而结实，不像巴特公国和米尔坎迪斯神圣国那样难走。

尽管曾被精灵王流放到放逐之地，但安娜塔西雅依旧对自己的精灵身份极为骄傲。

“这个……属下也不太清楚。”

驾驶座上的安娜塔西雅回过头来，今天安娜塔西雅依旧是绿色风帽加风衣的装束，别在腰间的制式长剑与从摇曳金发中伸出的尖尖耳朵，相当有“与自然融为一体的传统精灵”的感觉。

“上次途径亚弗列格王国到希利瓦尔，还是在属下只有五十岁的时候，记忆里这里应该是一片连绵起伏的茂密丛林。”

安娜塔西雅迟疑地望着远处。

菲娅感觉越来越热不是没有原因，从马车所在的山坡远眺，可以看见大片大片的黄沙向远处层层铺开，太阳将地面炙烤到寸草不生，连靠近地面的空气都如水波般荡漾。

如果目光看向附近的话，还能发现周围几乎没有绿色植物，大地光秃秃的一片，到处是土黄色。在从米尔坎迪斯神圣国前往巴特公国时，一路上还能看见许多难民，而从昨天到现在，安娜塔西雅连一个人影甚至尸骨都没看见，甚至如果不隔一段时间就喝一口水润润喉咙，干燥而炽热的空气会让喉咙感到灼痛。

“连绵起伏的丛林……”

重复着安娜塔西雅的话，菲娅眺向窗外，这副黄沙漫天的模样，怎么看都不像安娜塔西雅说的茂密丛林，她不禁颦起眉头，抛出一个令人倒吸凉气的设想。

“我们不会走错路了吧？”

“绝无可能，”安娜塔西雅果断否定，“一路上标志性的东西都能和地图对上，我们不可能走错。只可能是属下手里的地图过于老旧，而这七十几年里，亚弗列格王国北部的环境发生极大变化。”

“嗯……有这个可能。”

菲娅若有所思地点头。昨天她们本该在地图上标注的城市休息，然而等菲娅三人抵达地图上的城市后才发现，那座城市早已被废弃，里面一个人也没有。

七十几年的时间足够改变很多东西，在这个通讯还依靠书信的年代，地图跟不上时代发展也很正常。

“如果属下没记错，这一片地方虽然名义上属于亚弗列格王国管辖，但实际上是一片类似放逐之地的混乱地带。这里距离亚弗列格王国中心太远，又到处是密林和山脉，充满危险魔物和毒虫，交通不便，亚弗列格王国便无暇顾及。”

“毕竟这里太靠近我们希利瓦尔啦，如果投入大量人力财力开发，结果最后被我们精灵夺走，亚弗列格王国就太吃亏了，这也是亚弗列格王国不愿意管这里的原因之一。”

“嗯，莉提殿下说的没错。只是……”安娜塔西雅疑惑地看着莉提，“莉提殿下的老师亚尔弗列得先生屡次在宫中提到，莉提殿下学习成绩不佳，虽然当一个公主没问题，但无法成为能为丈夫分担事务的妻子，可现在……尤其是您和我一起帮助艾丝蒂尔小姐处理政务时，您展现的知识和对周边各国的了解，简直和我不相上下……”

“诶嘿嘿。”莉提吐了吐粉红色的小巧舌头，“那是因为如果我表现的太突出，会成为大家的眼中钉嘛，我又不像姐姐这样有人支持。我是因为安娜塔西雅值得信赖才说出来哦，安娜塔西雅要替我好好保密。”

“担心有人对您不利的话您应该早些告诉我，我会向禁卫军总长谏言，加强您身边的戒备。”

“不行，禁卫军总长也有被收买的可能，我只相信我想相信的人。安娜塔西雅虽然很好，但那时候的姐姐总是很冷漠，所以我不太敢告诉安娜塔西雅这件事。不过现在的话就没问题了，哼哼。”

说到最后，莉提一边让娇小柔软的身体靠在菲娅身上，一边轻哼着发出陶醉的声音。

尽管莉提身上总是有股若有若无的奶香，令人忍不住想多闻闻，但现在的气温至少有37℃，哪怕车厢四周都用空间之手贴着冰块，也依旧难掩热意，菲娅只好往旁边坐了坐。

“也就是说，莉提殿下一直在隐藏自己的实力吗？”

“嗯，就是这样。”

说好听点是隐藏实力，说难听点就是装乖巧。

一开始连自己都被骗了。

菲娅心中喃喃。

当然，菲娅没有抱怨的意思，她固然失去了一个纯真善良的妹妹，但现在黏人的莉提也一样可爱。

“没想到莉提殿下会想到这一步。看莉提殿下的样子，今后也打算继续遮掩下去吗？”

“嗯，姐姐站在明处，我站在暗处，这样更方便打听消息，天真的外表可以骗过很多人，让他们放松对我的警惕。姐姐要替我说服父皇推掉和宰相儿子的婚事，如果这时候我表现得和以前不同，会让父皇发现我连他也蒙在鼓里，以父皇的性子，肯定会生气。”

双手抱胸，莉提无奈叹息。

安娜塔西雅也跟着流露出伤脑筋的表情。

“确实，以陛下的性格，在知道莉提殿下您故意装傻的话，他反而会更加撮合这桩婚事。”

听起来是个男性沙文主义，并且极度强权的严父。

客观地说，就目前安娜塔西雅与莉提只言片语表达的信息，菲娅并不觉得精灵国王是一个好人，不论是强娶原本有家室的安娜塔西雅的母亲，还是将当时年幼的安娜塔西雅与作为原配的安娜塔西雅的父亲一起放逐，都让菲娅反感，然而偏偏这样的人是精灵公主的父亲，令人连连皱眉。

安娜塔西雅面露欣快地说。

“不过殿下现在是连绝望魔将都能轻松消灭的强者，我想应该已经摸到第八位阶的门槛了，不沉之月不仅没有削弱殿下的实力，反而让殿下变得更加强大。还未成年便拥有可能突破第八位阶的力量，回国之后，陛下一定会大为高兴，只要殿下借机表露想把莉提殿下您留在身边辅佐她的想法，我想陛下一定会同意殿下的要求。陛下表面上严格，但其实很宠爱给他脸上增光的殿下。”

不是因为“子女很强大”而高兴，而是因为“子女的强大让他脸上增光”而高兴吗？

子女只是附属品的感觉让菲娅一阵不爽。

安娜塔西雅继续轻快地说着。

“而且等我们到希利瓦尔以后用不了多久，殿下喜欢的那位小姐也会到来，一击毁灭不沉之月的力量，就算陛下不情愿，也只能情愿。所以莉提殿下不必为自己的婚事有心理包袱。”

“就算安娜塔西雅这么说也……”

“等等。”

在莉提低下头感到不好意思的时候，菲娅从安娜塔西雅的发言中察觉到一丝不对。

只是瞬间，环绕菲娅的氛围便变得严肃，察觉到菲娅变化的莉提怯怯问道，玫瑰色的眼眸由下向上看着菲娅。

“姐、姐姐怎么了？”

“安娜塔西雅，你还记得你说的那个人叫什么名字吗？”

“唔——”安娜塔西雅顿了顿，很快低下头思考起来，“银色的长发、实力很强、待人温柔，是殿下的未婚妻……”

“然后呢？”

菲娅语气里已然多了一丝急切。

安娜塔西雅眉头皱得更深，努力回想着，但最终什么也没想出来，她只能露出羞愧的神情，咬着牙说。

“属下……属下想不起来那位小姐的名字。”

“莉提呢？”

突然被菲娅问到，莉提肩头一震，支吾着说。

“我、我也想不起来了。不过我记得，那位姐姐身上有会被人遗忘的诅咒。肯定是因为这个诅咒，我和安娜姐才想不起她的名字。”

“啧。”

尽管知道这不能怪安娜塔西雅与莉提，但菲娅还是忍不住咋舌。如果不是自己发现及时，再过段时间，恐怕安娜塔西雅与莉提见到克蕾雅时，会问出“你是谁”这种令克蕾雅伤心的问题。

诅咒必须早日解除。

深吸了口气，又缓缓吐出，菲娅解释道。

“她叫克蕾雅。在分别前，安娜塔西雅和莉提还对克蕾雅说过，不会忘记她。”

“我、我想起来了！是克蕾雅小姐！属下竟然会遗忘这么重要的事情！”

“对不起……姐姐。”

安娜塔西雅和莉提一同低下头。

二人道歉的模样令菲娅无奈叹气，她摸了摸莉提的头，身上的严肃很快消失。

“这也不能怪你们，如果诅咒是这么容易就克服的东西，克蕾雅也不会被困扰到今天。以防万一，等天黑下来，我们最好对一遍自己对克蕾雅的认识，要是克蕾雅知道安娜塔西雅和莉提忘记了她，她会伤心的。”

“嗯，属下也认为应该如此。”同意菲娅的建议，安娜塔西雅表情变得有些困扰，“可是为什么属下和莉提殿下会忘记克蕾雅小姐，而殿下您却依旧记得？诅咒应该是平等的。”

“我也不知道，说不定是克蕾雅给我的印象更深刻，所以记得更清楚，当然也有可能和魔力多少有关。”

说到这里，菲娅下意识握住挂在脖子上的红宝石挂坠，那是克蕾雅送给她的礼物。

“安娜塔西雅，我们还有多久到希利瓦尔？”

“晚上路过下一个城市后，就到希利瓦尔边境了。”

“加快速度吧，我想早日见到圣树和精灵神。”

“好的，殿下。”

随着安娜塔西雅催动缰绳，马车的速度顿时加快几分。

默默地，菲娅放下握着红宝石项链的手，转而伸向口袋里的几枚魔法水晶，她现在掌握的魔法数量太少，并且大都是低阶魔法，在抵达希利瓦尔之前，她必须强化自己的力量。

因此精灵公主最初携带在身上的魔法水晶，便成为学习高阶魔法的捷径。

远处正好是空无一人的沙漠，把那里当成试验场，再合适不过。

但愿是强力的魔法。

菲娅心中如此祈愿。

“姐姐很不开心吗……”

正当菲娅计划着待会儿飞到沙漠上空实验魔法时，她突然感到莉提冰冷的手握住了自己双手，那双玫瑰色的紫红眼眸里充满试探和安慰之意。

是克蕾雅被遗忘，让自己把心急表现在脸上，进而变得令莉提感到陌生了吧。

脸上多了些没办法似的感情，菲娅先是柔和笑着反握住莉提的手，然后抽出被莉提压着的右手，将口袋里的几枚高阶魔法水晶拿出来摊在手心。

——一共四枚被精心打磨过的魔法水晶，它们的形状与颜色各不相同，但却无不透露出高贵感。即使其中没有蕴藏魔法，仅仅把它们当成装饰物，都能让人感觉到精美与昂贵，而这更加凸显出其中魔法的不凡。

“我只是有些着急了，没有不高兴。莉提知道这些魔法水晶各自代表什么魔法吗？”

虽然不知道菲娅为什么突然问这个问题，但莉提依旧选择先回答。她食指可爱地抵在唇下，仔细观察菲娅手心上四枚晶莹剔透的魔法水晶。

“嗯——白色代表空间魔法，红色代表火焰魔法，金色和绿色分别是光魔法和自然魔法，啊，金色也有可能是神圣魔法。就算姐姐没有向它们注入魔力，我也能感受到它们隐隐散发出来的魔力波动，里面装着的魔法至少也是第五位阶，最高甚至是禁咒。我的回答对吗？”

菲娅莞尔地摊手。

“这是我被不沉之月击中前就带在身上的魔法水晶，所以我也不知道它们到底代表哪些魔法。”

“那怎么办？这些肯定是姐姐留着在危急时刻保命的东西，要是不知道它们的作用，它们不就没意义了吗？我姑且能从这枚绿色的魔法水晶里感觉到里面的自然魔法不是攻击魔法，但其他三枚魔法水晶就完全不清楚了。”

面对莉提的问题，菲娅一把将四枚魔法水晶握紧，莞尔笑道。

“一个个试过去就知道了。”

第二章 猫耳修女与空间切裂

漫天黄沙的世界中，一队身穿黑色长袍，戴着头纱的女性正埋头前进——将她们的衣着说成黑色长袍不够贴切，准确的说，她们的着装更类似于菲娅熟知的修女装束。

保守的、从脖子到脚踝全都紧紧包裹住的服饰。但在细节处，这身将女性全身都包裹起来的衣服，又与传统修女服大不相同。

首先，这些“修女”的头纱上都有竖立起来的猫耳外形，看上去更加可爱与神秘，其次，在衣服的胸前与腰间位置，有大量看起来“可有可无”的华丽装饰，它们由秘银以及在这之上的魔法金属勾勒而成，核心则是反射熠熠光辉的魔法水晶。

这些东西并非仅仅起装饰作用，而是可以为衣服增添不俗的防御性能。举例说明，普通短匕根本无法穿透布料，哪怕换做第二位阶的『炎枪术』，也会被魔法水晶内的魔法屏障抵消。

但要说明的是，这身貌似修女服的装束不代表女性们的身份是修女，她们真正的身份极为神秘，穿戴从头包到脚的衣服，不过是为了避免风沙侵蚀皮肤。

她们是魔女。

为世界树大陆人们所厌恶的名字。

如果说人们对暗裔病患者持唾弃与避之不及的态度，那么对魔女便是厌恶与畏惧并存。

魔女强大而喜怒无常，为了得到自己想要的东西可以不择手段。很少有人能和魔女成为朋友，她们独来独往，比起感情上的联系，她们更信赖契约。倘若与魔女有共同目标，魔女不失为一个好的合作伙伴，但如果无法让魔女提起兴趣却还强行想与其达成良好关系，结局一定是自取其辱。

这便是大陆上流传的、有关魔女的描述。

很明显，与现实有出入。

因为此时行走在沙漠中的这队女性全都为魔女，倘若把镜头拉远一些，望向魔女们的身后，还能发现她们后方跟着一些装备简陋，结队而行的男人。比起神态自若的魔女，这些总数约在两百人的男人满头大汗，上气不接下气，显然跟着魔女走了很长的一段路。

“呼。”渐渐地、走在最前方的魔女停下脚步，她抬头看了眼被云层挡住的太阳，朝后方同伴低声说，“所有人休息一会儿。”

“是，芙莉德大人。”

在身材娇小的女性传话下，整个队伍，包括后面的男性在内，停了下来。惊奇的是，这群人几乎全都是魔法咏唱者，在休息前，他们利用魔法制造石凳，坐在其上。

总数两百多人的魔法咏唱者队伍，不论放到哪里，都是不容忽视的力量，然而为首的女性却对这般景象习以为常，她像往常一样接过见习魔女递来的水，大口灌入腹中——即便是魔女，也要吃喝拉撒。

“芙莉德大人……您说我们真能说服‘炎王’，让他加入我们吗？”

“不知道。”被侍奉自己的见习魔女提问，名为芙莉德的魔女轻轻摇头，“但我们除了尝试以外别无他法，如果没有炎王的力量，莲恩说什么也不会低头。”

“直接打过去就好了，一盘散沙能有什么战斗力。”

一道偏中性的冰冷声音接过芙莉德的话。

芙莉德扭过头去，刚才说话的是队伍里实力仅次于她的魔女，即使出言不逊，也没有人会说她的不是。

“哪怕是一盘散沙，莲恩代表的也是魔女殿堂。如果我们强攻地下，魔女殿堂就名存实亡了，更不用说莲恩手里还握着魔女之心核，万一把她逼急，她破坏掉魔女之心核与我们同归于尽，我们的所有努力就都白费了。而如果我们说动炎王，让炎王吸引莲恩的注意力，我们就能趁机潜入地下，把魔女之心核保护起来，然后再与莲恩一决胜负。炎王的力量你我都知晓，有他加入，胜利必将属于我们。”

“的确呢……”

侍奉芙莉德的见习魔女轻声肯定。

众人所在的地方原本是一片茂密丛林，变成现在这般漫天黄沙，完全是“炎王”一手缔造。

在距今大约四十年前，一只自称“炎王”的恶魔从大陆南方的烈焰之地顺着海洋来到此处，将这里当作巢穴。而与炎王一同到来的，还有他的无数追随者，这些魔物以前以熔岩为生，为了让环境适应生存，他们将原本的丛林地貌化为沙漠，如今方圆两百公里的沙漠区域，也就由此而来。

没有人知道“炎王”究竟有多强，但为了不让沙漠继续向内陆延伸，亚弗列格王国曾请实力强大的冒险者团队配合军队讨伐炎王，结果双方谁也没打赢谁，最后只得相互妥协，双方互不再干扰对方生存，同时炎王承认沙漠属于亚弗列格王国的领地，这样双方才消停下来。

而那次亚弗列格王国出动的力量，除了三位第五位阶的强者，还有一位第六位阶的魔法咏唱者，再配合军队级别的士兵，如此映衬下，炎王的实力无疑相当强大。

要知道，整个精灵国里能用第七位阶禁咒魔法的人也不超过五位，第六位阶其实已经相当强。在欧洛领时菲娅最后击杀的绝望魔将，也只是摸到第八位阶门槛，而非真正的第八位阶，而那还是以绝望魔将吸收了绝望之种与混沌为己用，同时艾丝蒂尔的绝望还为他提供了巨量魔力为前提，实际上的绝望魔将仅仅只有第六位阶水平。

放眼整个世界树大陆，像菲娅父亲那样准第八位阶的人，完全是屈指可数

“但炎王的存在让周边住民苦不堪言，他手下还时常袭扰路过此处的商队与旅者，手上积累的血债不比暗裔少多少，如果找到村庄，他们还会吃掉整个村庄的人。”

“如果我们与炎王为伍的消息传出去，会让魔女之名雪上加霜。芙莉德你也看见了吧，我们打听炎王消息的时候，城里住民看我们的眼神，他们以为我们要来讨伐炎王，不仅给我们送来水和干粮，还主动问我们要不要沙象。我们魔女何时有过这种待遇。”

声音偏中性的女人苦口婆心地劝慰，她虽然知道这无法改变芙莉德的心，但还是忍不住强调。

芙莉德咬住嘴唇，艰涩地回答。

“这也是没办法的事，除了炎王，没有人愿意帮助我们，我们的名声太差了。现在的妥协是为了更美好的将来，魔女的力量不该这样埋没。希望魔女说的没错，魔女殿堂一日故步自封，魔女就一日受人唾弃，我们必须做出改变。”

“希望魔女阁下……”

听见希望魔女的名字，身材娇小的见习魔女顿时流露出火热目光，她作为非正式魔女的一员，希望魔女是她最渴望成为的人——希望魔女是全大陆唯一一个只有正面评价的魔女，她改变了魔女殿堂的未来，可以说，如今魔女殿堂内至少七成的见习魔女，都是追随希望魔女的脚步而来。

“如果希望魔女阁下还在，芙莉德大人就不用像现在这样去找炎王……”

轰隆隆——

见习魔女话音刚落，远处天际便传来雷声般的响动。

沙漠腹地怎么会打雷？起沙尘暴了？

怪异响声令包括芙莉德在内的魔女一起抬头，可奇怪的是，传来声音的地方并没有遮天蔽日的沙尘暴。

“奇怪。”

芙莉德立即起身，神情凝重地看向远方。

湛蓝天空上只有寥寥几朵薄云，阳光炫目到让人睁不开眼，远处的沙漠和她脚下的沙漠没有任何区别。

错觉？

像是在回应芙莉德的想法，下一秒，轰隆声变得更加强烈。随后，地动山摇，让人无法站稳的晃动跟着传来，大地如同水面般上下颠簸，一些地方甚至因为地面开裂出现流沙，如果裂痕再深一些，实力不强的见习魔女甚至会陷入流沙内。

身着修女服饰的见习魔女立即发出惊呼，她们一边挥舞四肢稳定身体，一边朝实力最强的芙莉德靠近，眼神除了惊恐外再也找不到第二种感情。

“发生了什么！”

“地、地震？！”

“快用『飞行』魔法，用『飞行』魔法！”

一时间，原本排列整齐的队伍变得松散，能用『飞行』魔法的正式魔女立刻带着身边的见习魔女离开大地，而没有被带走的见习魔女与男性，则纷纷用大地系魔法加固地面，让自己有一个坚固的落脚点。

好在地震只持续了短短几秒便结束，伴随轰隆声逐渐消失，大地又重归平静。

惊魂未定的人们纷纷看向为首的芙莉德，如今这位约莫二十四、五的成熟女性正紧盯远处天际，眼神中充满惊疑不定。

过了几个呼吸的时间，芙莉德才转过身。

“只是普通的地震，不必担心。但以防万一，之后分出人手轮流用飞行魔法到前面侦察，此行必须得到炎王信任，否则魔女殿堂就没有未来了。”

芙莉德神情凝重的模样令众人的心稍稍放下，有这样一位准第六位阶的正式魔女带领她们，她们相信自己的理念终会成为现实，到那时，魔女就不再是故步自封，为人唾弃的组织，而是能够站在台面上，与各国一起驱逐暗裔，像希望魔女那样，成为为人称颂的传奇。

“是。”

齐声回答，休息完毕的魔女收拾行囊，继续朝沙漠深处前进。

◇

借助『飞行』魔法，菲娅很快来到沙漠深处。因为担心高阶魔法可能会像轨道轰炸一样，变成杀伤半径超过射程的魔法，所以她没有带安娜塔西雅与莉提过来，而是让她们在沙漠边缘等待。

要说的是，在出发前，菲娅拿着魔法水晶问过安娜塔西雅，希望安娜塔西雅能告诉她，四枚魔法水晶里各自蕴藏了那些魔法，这样便能省去一个个尝试的麻烦。

按照惯例，『超演算』往往会把一个魔法强化到令人咋舌的地步，而如果想把威力强大的魔法变成威力较弱的魔法，菲娅就得投入大量时间尝试。光一个第一位阶的『食物创造』，菲娅就尝试了几个小时，换成第五位阶、第六位阶的魔法，不知道要尝试到什么时候。

自己缺少的不是威力大到把敌人轰成渣的魔法，而是缺少把敌人轰成渣的同时，保证周围人不会受伤的魔法。

所以比起用『超演算』强化本就具有强大威力的魔法，不如留着等需要的时候再把魔法水晶丢出去。反正只要是自己用过的魔法，『超演算』都能替自己记住，也就不会出现把魔法水晶丢出去后，没有将魔法录入『超演算』的尴尬情况。

因此询问安娜塔西雅魔法水晶里到底藏着哪些魔法，便有了必要性。

“只有你完全不知道作用了。”

如同抛硬币般，菲娅掂了掂手中的白色魔法水晶。安娜塔西雅不愧是精灵公主的贴身侍从，就连精灵公主身上的魔法水晶有哪些都一清二楚，四枚中的三枚都被安娜塔西雅辨认出来，只剩象征空间魔法的白色魔法水晶不清楚作用。

菲娅扫视了一圈千米之下的沙漠，缓缓降低高度。

这里已经是沙漠中心，既不存在道路，也看不见旅客，更没有绿洲，举目望去没有半点活物迹象，周围除了沙丘还是沙丘，将这里作为实验魔法的场地，再合适不过。

“虽然知道沙漠下会有各种各样的小动物，但眼下也没有比沙漠更适合的场所，就委屈你们一下吧。”

要是因为沙漠下有小动物就禁止实验魔法，接下来就该因为细菌和微生物而放弃用魔法了。

双手合十，菲娅在心中为小动物们祈求冥福，接着下降到距离大地约百米的空中，向魔法水晶注入魔力后，然后用力将其丢向远处。

咔嚓。

低不可闻的水晶破碎声。

紧接着，平静无风的沙漠上空陡然刮起强风，湛蓝天空上凭空多出一道长达百米的漆黑裂痕，仿佛有人将空间撕开一条缝，在裂痕出现的瞬间，周围的一切物质，沙石、空气乃至更高处的云层都被吸入其中，连光线在经过它时都被强行拉入，菲娅视野里的东西随之扭曲变形，百米下的沙丘仿佛引力倒转，不要命地朝天空灌来。

不过，这道裂缝只存在了短短一瞬——甚至不到零点一秒便消失，奔入空中的沙石才刚从地面飞起，就又落回大地。

这是？

即便是菲娅也忍不住为刚才的景象一惊，因为时间太短，她无法判断刚才那道裂痕究竟是什么。

制造了一片真空环境？还是制造出超大质量物体，以至于改变了时空曲率？

前面尚且有可能，后面也太不可思议了。

菲娅虽然对曲率引擎不陌生，但这项技术即便放在闪耀时代也是仅次于空间跃迁的先进技术，如果说异世界仅仅一个五阶魔法便能改变时空曲率，未免太不可思议，要知道，刚才那可是长度超过百米的巨大裂缝。

还是理解成未知的神秘力量更好吧，毕竟是自己陌生的魔法世界，是魔法的话，就一切皆有可能了。

魔法啊，魔法。

如此宽慰自己，菲娅开始调用『超演算』的力量。

与以前使用『超演算』时相比，这次菲娅花费在解析上的时间更多，过去大约五秒，菲娅才大致弄懂这个空间魔法的极限范围。

如果以牺牲宽度为代价，裂缝最多可以延伸至五公里，而如果正常释放，则是两公里长，宽度超过百米的两道叠加的、呈十字状的交叉裂痕。

菲娅打算用『空间切裂』命名。

姑且试试吧。

为了避免被自己的魔法吸进去，菲娅一口气拉升到千米高的上空，接着调转身形，将下方黄沙作为目标。

或许是错觉，菲娅总觉得下方沙丘正向上隆起，仿佛下面有一只巨大乌龟在起身。

怎么可能有这么大的乌龟嘛。

一边想着这样的事情，菲娅一边调集魔力，她高举右手，仿佛把整个天空都握在手中，然后，右手猛然下挥。

『空间切裂』

刹那间，两道仿佛将天空撕开的漆黑裂痕宛如陨石般坠入大地，震耳欲聋的轰鸣伴随一道短到让人无法察觉的哀嚎，响彻整个世界。

等到大作狂风消失，原本是沙漠的地形俨然化为只有裸露岩石的褐色地表，而大地上，则刻着两道深不见底的十字形峡谷，任何人来到这里都会忍不住想象，峡谷是由某个人用蛮力将大地硬生生切开。

菲娅轻轻点头。

威力还不错。

虽然两公里的长度也很长，但比起轨道轰炸而言，『空间切裂』可以被划入允许使用的范畴里。

至于地表上的那些沙尘，大概是在空间裂缝下落的过程里，被吸入裂缝了吧。

那些沙子最后会去哪里呢？

食指抵着下巴，菲娅可爱地歪了歪头。

最简单的方法当然是亲自钻进裂缝看看，但那样也太不要命，还是把标记过的东西塞进裂缝，然后再跑到世界各地寻找这些被标记过的东西更安全。

……只是想想就觉得很麻烦。

还是先回安娜塔西雅身边吧。

怀抱着愉悦心情，菲娅缓缓飞回安娜塔西雅与莉提所在地。

第六章 蕾妮

以电光石火般的速度解决强盗后，菲娅看了眼那些被强盗追逐的妇女与儿童，他们中的大多数人虽然衣衫不整，但因为逃跑及时，只受了点皮外伤。

过一会儿安娜塔西雅会接应他们，现在先去村子里。

菲娅解决的强盗仅仅是一部分，更多强盗待在冒起滚滚浓烟的村内，只是相比于充满哭喊声的村外，村子内只有强盗强闯房门，打翻屋子内桌椅的声音。『探查之风』反馈，这里的强盗大都在第一到第三位阶之间，以强盗的标准来说，实力有些强过头了，第三位阶的人完全可以去军队里混个不错官职。

先去解决强盗，然后再扑灭村子里的火。

作出决断，菲娅眨眼间来到村子中心的广场上，这里堆满了强盗抢来的值钱货。除了钱币，还有金银首饰、被绑起来的男人与稍有些姿容的妇女，而在他们身边，则是十几名面露凶光的健壮强盗，这群人的装备比村子外的强盗好出数倍，菲娅甚至在一位看起来像头目的人腰间瞥见魔法武器。

值得一提的是，在强盗形成的圈外，还有两位全身笼罩在黑袍下的神秘人，与强盗粗俗的打扮相比，静立在强盗身后的黑衣人要文明许多，实力也远超强盗，是『探查之风』显示的第三位阶实力者。

“我、我把钱都给你们了！怎么还不放我走！”

一名被绑起来的妇女惊慌喊道，在她面前，是一名样貌猥^琐的矮小男人，后者正一边把弄妇女胸前一边奸笑。

“嘿嘿，这不还有值钱的东西嘛。”

“已经全给你们了，哪里还有值钱的东西！”

“你自己不是吗。好看又有料的女人，能卖一笔好价钱。这边的男人也是，卖到矿山当奴隶，一个就值好几枚金币！”

“你骗我！”

矮小强盗的话令女人一瞬瞪大双眼，而女人周围被绑起来的男性村民，则露出灰暗表情，去矿山当奴隶，用不了多久就会活活累死。

“这不是当然的吗哈哈哈哈！在放过你之前，就先给我们兄弟爽爽！”

矮小强盗开始解裤带，但那两位躲在黑袍下的神秘人却走上前，一人抓住矮小强盗的手，阻止他的行动，另一人则径直走向人群中一位浑身是伤，低着头坐在广场上的女性。

当黑袍人捏住女性的脸令其抬起来后，菲娅眼眸微微睁大。

这名骑士打扮的女性并非人类，而是精灵。尽管全身沾满战斗留下的血和污泥，铠甲也到处是腐蚀痕迹，但依旧能看出，她是一位年轻精灵，只比安娜塔西雅年长一点。

“杀了我们两个同伴，总算抓到你了。”

“咕……杀了我。”

“哼，那也太便宜你，抓住你是为了让你为我们效命。”

“做梦！”

“等你见到那位大人以后，就由不得你了。至于现在，先让你吃点苦头！”

一边说着，男人一边拿出一根纤细钢针，他故意放慢速度，让精灵骑士眼睁睁看着钢针刺向她眼球。

不过在那之前，钢针便被一股突如其来的力量夺走，接着针尖调转方向，一下刺入男人两腿之间的某个部位。

“呃啊！！”

男人顿时捂着裆部发出痛苦惨叫，包括另一名黑衣人在内，原本一脸看好戏神色的强盗立刻紧张起来，四处张望寻找袭击者，其中一些聪明的人飞快跑向被绑起来的村民，试图把村民当作人质。

菲娅自然不会给予他们机会。

空间之手硬生生将强盗手里的武器折断，随后是如同冲车般横扫的空间方块，巨大的力量传至强盗全身，所有强盗都像被卡车撞飞了般倒飞而出。

包括那两名第三位阶的黑衣人在内，没有人逃过一劫，一些弱小的强盗直接晕死过去，而那两名黑衣人则连滚带爬地起身，试图从口袋里掏出什么。

“唔！有埋伏，快通知老大！”

老大？

起初菲娅以为他们要使用像是传送魔法、召唤魔法这一类的东西，把头目召唤过来，所以菲娅故意等了一会儿，想连带头目一起解决，然而两名黑衣人撕开的魔法卷轴仅仅只是向天空发射一枚闪着红光的信号弹，根本不是菲娅想的传送魔法。

要是让信号传出去，之后村子肯定难逃一劫，于是菲娅抢在信号弹升起来前，用『奔流』将其浇灭击落。

至于两名看着信号弹无力坠下、神情错愕的黑衣人，菲娅以『精神冲击』将其击晕，同样地，其他强盗也没能逃过被打晕的命运。比起外面那些被变成白痴的同伴，他们要庆幸自己的待遇。

接下来的事情便简单许多。

菲娅先是把发现情况不妙逃出去的强盗尽数抓回，然后以『奔流』浇灭房屋上的火焰，最后再把村子外脱力的女性带回村庄，做完这些，菲娅才重新回到广场。

由于整个过程菲娅一直用幻海的云月将自己与环境融为一体，所以在村子里的人看来，一切都像神明所为，一些被绑着的人正闭上双眼，满脸感激地喃喃祈祷之词。

嗯……

无论如何，先把村民解放出来，而且那名精灵骑士也令自己在意。

稍加思索，菲娅落到地面，解除幻海的云月伪装。

一身黑色礼裙的菲娅顿时出现在村民眼前，但突然出现的菲娅不但没有惊吓到村民，反而让他们张大嘴巴，神情一怔。

由于菲娅没有解除『飞行』魔法带来的光翼，金色的六瓣翅膀加上自然下垂、绑成披肩双马尾的黑色长发，隐隐透露出威严的红宝石眼眸以及精致到没有一丝瑕疵的脸蛋，一切组合在一起，令菲娅如同降临凡间的女神。

被村民们呆滞的表情弄得有些不好意思，菲娅迟疑片刻后回过神，安娜塔西雅说过，这里已经非常接近希利瓦尔，自己该拿出与精灵公主相符的态度。

菲娅摆出面无表情的模样，一步步走向被绑起来的村民。没有任何交流过程，她将空间之手形成刀刃，迅速割开村民身上的绳索，接着让语气变得缺乏感情起伏，冷冷宣告。

“你们安全了。”

“女……女神大人……”

虽然确实救了你们一命，但说成女神也太夸张了，而且其他人那副认可的点头模样是怎么回事。

菲娅有种预感，如果自己说些看起来像女神会说的话，这群人或许会跪下来膜拜自己。

心中吐槽着，菲娅继续冷冷地说。

“谁是这里的主事者？告诉我事情的起因，其他人回自己家里清点损失，另外找几个男人把强盗捆起来。”

“我是！”

一位皮肤黝黑但衣着整洁的男人站出来，从他连连弯腰，不敢直视菲娅的动作可以看出来，他把自己放在十分卑微的位置。

在自称村长，热情过头的男人介绍下，菲娅很快掌握了情况。

这里是亚弗列格王国北部边境的一座寻常村庄，强盗则出现在大约五分钟到一刻钟以前。整个过程和寻常打劫没有区别，强盗们先用暴力把村民赶到广场上，然后再一个个逼问村民把值钱货藏在了哪里。

至于那位精灵骑士，她并非村子里的村民，而是在强盗袭击村庄之前，就已经被强盗带在队伍里，出现在广场上只是顺带。

由于村子里的人几乎没有抵抗，十分配合强盗，所以没有人被杀，受损最严重的是被火烧毁的房屋和家具，人们只是受了扭伤与皮外伤，菲娅稍微施加『初阶水疗术』便治好。此时女人因为死里逃生和家园被毁暗自流泪，男人则把怒火发泄在那些被绑起来的强盗身上，对强盗拳打脚踢，或者捡起石头砸向强盗。

值得一提的是，当菲娅表达了自己不是女神后，村民们便停下对强盗的暴力行为，理由是按照亚弗列格王国律法，强盗被谁制服，便在法律上自动成为谁的所有物，等到城市后，菲娅可以带着强盗到奴隶商人处将其登记为奴隶。贵族姑且不论，如果村民伤害了强盗，等于损坏他人财物，需要赔钱。

当然，如果菲娅嫌麻烦不想让强盗成为自己的奴隶，直接把强盗交给官方，也能领取一笔赏金。只是亚弗列格王国北部边境异常混乱，即使把强盗交给官方，领取的赏金也会被克扣大半，还不如把强盗当成奴隶卖掉值钱，所以强盗的下场往往是去矿山挖矿，或者去魔物森林当行走诱饵勾引魔物。

对于此，嫌麻烦的菲娅想把强盗交给村民，让村民带着强盗去城里领赏金，但村民因为害怕强盗反抗，挣脱他们束缚后报复他们，所以慌忙谢绝了菲娅的提案。不仅如此，他们还请求菲娅，如果菲娅路过附近城市的话，希望菲娅可以通知城市的管理者，附近山头的强盗已经被制服，城主可以派人去剿灭强盗老巢里的残兵败将。

由于亚弗列格王国还有“强盗由谁剿灭，强盗的财宝便属于谁”的律法，所以掏空强盗老巢这件事是个美差，村民暗示了菲娅可以自己去搜刮强盗老巢。

虽然对强盗的财宝没兴趣，但这群强盗毕竟是在袭击村庄时被制服，为了防止村民被人报复，夜里还是去强盗老巢看看比较好——也许可以顺带带走一些值钱的物品交给村民，让他们修缮被毁的房屋。

当菲娅与后续赶来的安娜塔西雅会和，见到四周没有其他人后，被菲娅救下的精灵骑士才走到菲娅身边。

有意思的是，这名精灵骑士虽然是来感激菲娅，但表情却显得不那么情愿。因为极度虚弱，精灵骑士走路时给菲娅一瘸一拐的感觉，她单膝跪在地上，低着头沉声道。

“感谢长公主殿下出手相救……蕾妮不胜感激。”

长公主殿下？这名精灵骑士认识我？

菲娅心中一惊。

然而最先回答的人不是菲娅，而是菲娅身后的安娜塔西雅，她皱着眉，脸色不善地问。

“蕾妮？你怎么会出现在这里？”

“我……奉陛下之命，来调查亚弗列格王国北境的情况。”

“嚯。”

安娜塔西雅发出饱含轻佻与质疑的声音，但蕾妮只是把被血和污泥浸染的头低得更深，没有更多回答。

“蕾妮是禁卫军第五队的副队长，是夏因亲王那边的人，一直和安娜姐不对付。”莉提附在菲娅耳边小声说，“是姐姐您对立派系的人。”

原来如此。

菲娅立刻理解了对方不愿向自己道谢的理由，以及安娜塔西雅为什么拿出厌恶这种少见的态度。

“调查亚弗雷格王国北境的情况？理由呢？”

面对安娜塔西雅的质问，单膝跪地的精灵骑士语气平静。

“此事绝密，安娜塔西雅队长无权知晓。”

“站在你面前的是多菲莉娅公主，注意你说话的态度，蕾妮。”

提到菲娅，蕾妮顿时一滞，她改口说道。

“……据我所知，长公主殿下应该在更北方的米尔坎迪斯神圣国作战，为什么会出现在亚弗列格王国，而且身边还带着三公主殿下？其他护卫呢？”

“你在质疑我们的身份？”

“只是合理的疑问。”

“这个够了么。”

冷哼一声，安娜塔西雅将一块系着绳索的绯金徽章在蕾妮眼前晃了晃，这是安娜塔西雅禁卫军第二队队长的身份象征。

“够了，但陛下命令之事，我只能告诉身为王储的长公主殿下。”

“姐姐知道以后，安娜姐也会知道哦。”

莉提在一旁补充道。

但蕾妮依旧固执地说。

“长公主殿下告诉安娜塔西雅队长，是长公主殿下的事，我接到的命令是此事的等级为绝密，只有陛下和王储以及宰相大人才有资格知晓。”

真是块硬骨头啊。

菲娅忍不住在内心感叹。

安娜塔西雅身为准第五位阶的实力者，即使身上有罪人烙印，一旦拿出严肃神情，也依旧会让人感到无比压力，然而蕾妮却应对自如，丝毫不惧怕安娜塔西雅。

可惜是敌对派系的人。

当然，就算是敌对派系，该做的表面功夫也还是要做到。菲娅从储物背包里拿出自己的衣服披在蕾妮身上。蕾妮身上的铠甲多处破损，脊背、肩膀和腰间几乎没有遮挡，对一个女性来说，暴露的皮肤太多了。

“蕾妮先把身上的污渍清洗掉，你说的绝密，之后再告诉我。”

“呃……？”

一直低着头的蕾妮头一次抬起头来，那张狼狈脸庞充满错愕。

一旁的莉提催促。

“愣着干什么，不领姐姐的情吗？”

“不……只是长公主殿下的表现……我知道了，现在就去换洗。”

动作有些僵硬的，蕾妮握住菲娅披在她身前的衣服，起身对菲娅和莉提各自行了一礼，转身走向广场中心的水井。

第十二章 魔剑莱瓦汀

“嗯？”

面对黑发女性惊疑不定的视线，菲娅不解地微微歪头，一旁的安娜塔西雅则抢先一步迈出，怒目瞪视身穿猫耳修女服的黑发女性。

“把殿下比作魔女，你以为你在和谁说话！”

“呃，”黑发女性顿时一怔，同为黑色的眼瞳瞬间换上歉意，“对不起，我一时没有控制住自己——”

“不必和她废话，芙莉德，区区一个精灵也敢在我们面前口出狂言，也不掂量掂量自己有几斤几两！”

没有等名为芙莉德的黑发女性把话说完，黑发女性身后的一名身材高挑，声音偏中性的女人便站出来，以完全不输给安娜塔西雅的气势回瞪。

而以这名声音中性的女人为开始，所有身穿猫耳修女服饰的女性都把手搭在武器上，与此同时，安娜塔西雅身边的蕾妮也低伏下身，进入临战姿态，双方的氛围瞬间剑拔弩张，以至于空气都充满冷冽，大有一言不合便大打出手的架势。

然而如此氛围只持续了一瞬，双方释放的锐利气势便随着菲娅的上前分开。

“都冷静一点，安娜塔西雅。”这样说着的菲娅以眼神示意安娜塔西雅收起武器，接着，她微笑着看向被称为芙莉德的黑发女性，“可否让阁下身后的人也收起武器？我猜这只是一场误会。”

“啊啊，是的，只是一场误会。拉塔尼亚，把武器收起来，是我有错在先，之后没有我准许，不许说话。”

黑发女性皱起眉，让她的随行者闭嘴，确认这一点后，芙莉德双手交叠，抚向肩膀，缓缓向菲娅行礼。

“十分抱歉，擅自把小姐您当成魔女，其实我并无恶意，只是看见小姐身上携带着曾经属于魔女的物品，所以一时有些激动……我乃魔女殿堂的灰烬魔女，芙莉德，也是身后这些魔女的领导者。”

“多——”声音卡在喉咙里，菲娅及时改口，“你可以叫我菲娅。”

精灵公主有着三无的人设，而自己目前展现出来的一面并不三无，反正以后也没有见面的机会，这里用假名更合适。

话音落下，菲娅将别在腰间的白银短匕抽出来。

“芙莉德小姐是想说这把匕首吧？这是我在米尔坎迪斯神圣国涸竭荒漠中偶然获得的东西。”

“涸竭荒漠……”

芙莉德若有所思地喃喃，她身后的魔女则瞬间如炸开了般议论纷纷，一些年纪较小的魔女直接朝菲娅投来看新鲜事物的眼神，眼中既有喜悦也有新奇。

“请问菲娅小姐是怎么获得这把匕首的？可以允许我看一眼吗？这对我们魔女殿堂十分重要，如果需要钱——”

“只是看一眼而已，用不着付钱。”

苦笑着，菲娅将白银短匕交给芙莉德，而芙莉德则如同接过圣物般，指尖细细抚过剑身与剑柄上的纹理，直到此刻菲娅才注意到，芙莉德的外表不像这个世界的人，如果要菲娅比喻，芙莉德的脸部线条更偏向“亚洲人”这个极为古老的词汇，柔和而内敛，有一种静态的、温和的美。

当然，这不是说世界树大陆上的其他人与芙莉德差别很大，菲娅感受到的差距更多体现在气质上，事实上拿安娜塔西雅和莉提举例，二人外表都很符合亚洲人的审美。

在芙莉德得到白银短匕后，她身后的魔女顿时簇拥上来，而芙莉德也没有一直停留在抚摸短匕上，她先是让周围的魔女们散开，然后低声念叨像是咒文的东西，伴随一阵象征魔力的蓝色闪光，白银短匕直接脱离芙莉德双手，在半空上下浮动。尽管不到两秒，短匕便自由落体回芙莉德手中，但仅仅如此，也让芙莉德和她身后的魔女面露难以言喻的狂喜。

“咒文有反应，的确是希望魔女大人的遗物！”

“希望魔女大人没有欺骗我们！”

“受引导者啊……”

所有魔女齐刷刷看向菲娅。被十几双眼睛盯视着，菲娅不禁感到不自在，这些魔女的眼神让她想起动物园里看猴子的游客，此时自己就在充当那只猴子。

“可以把东西还给我了吗？”

如果面前这名自称灰烬魔女的女性是希望魔女的女儿或者其他亲属，菲娅不介意把匕首送还给她，但面前这些魔女显然只是希望魔女的同僚。

芙莉德顿时回过神来，有些不舍地交还匕首。

“当然可以，请菲娅阁下收好。那个……菲娅阁下得到这把短匕是什么时候？希望魔女大人还活着吗？”

“时间大概在半个月前？我找到这把匕首的时候，这把匕首在一具骸骨身上，我想你们说的希望魔女已经死了。”

“骸骨！请问骸骨在什么位置？！”

灰烬魔女激动地上前半步，菲娅则心虚地把目光从灰烬魔女身上移开——起初自己确实想把破木屋里的那具尸体埋起来，但当时的自己既缺少工具也没有适合的魔法，所以直接将尸体火化了。

她咳嗽了两声，拿出尽可能正经的表情。

“我也不知道。涸竭荒漠那么大，荒漠里又缺少地标，不可能记得在哪里吧？”

“唔……确实。可惜希望魔女大人为我们魔女殿堂付出这么多，我们这些后辈却连为她安排一场葬礼都做不到……我们愧对希望魔女大人的在天之灵。”

芙莉德露出愧疚神色。

我想希望魔女应该不会责怪你们，菲娅心中暗道，在她火化那具尸体的时候，她曾感受到死者的灵魂向她传达了谢意与释然，那应该是希望魔女的残魂一类的东西，希望魔女大概也在希望能早点获得解脱。

一边想着这样的事情，菲娅一边把白银短匕收回剑鞘。由于之前的剑拔弩张以及芙莉德的自报家门，菲娅一行人吸引了无数路人的目光，城墙上与城门口的士兵，城里城外走动的行人，尤其是正在排队的人们，他们甚至因为看得入神，忘记进入城内。

“如果芙莉德小姐没有其他事情，我和我的同伴就先行告退了。大家都在看我们，这里实在不是说话的地方。”

“好，那我们就不打扰阁下了。能见到希望魔女大人的遗物，实乃我们的幸事。”

居然就这样答应了？

菲娅不禁感到意外，在她的设想里，她觉得芙莉德肯定会挽留她，然后说些有关希望魔女的事情，事实上那些年幼魔女看向菲娅与芙莉德时的吃惊目光已经说明了，这件事还没完，至少没有芙莉德说的只是看看遗物那么简单。

菲娅的意外并未持续太久，芙莉德很快又像是想起了什么般匆忙交代。

“对了，催动这把匕首的咒文。希望魔女大人生前的遗物能到菲娅阁下手里，无疑是命运的安排，除了菲娅阁下，世上再没有人能拥有这把匕首的所有权，还请菲娅阁下好好运用它，不要把匕首送给他人，作为回礼，我会告诉菲娅阁下使用这把匕首的颂词。可以吗？”

“我没想过把它送给别人，不过如果遇见非送不可的情况，我不能向你保证，我一定会把它留在身边。”

“这样便足够了，这把匕首是用无比珍贵的世界树结晶与暗裔的心核熔炼而成，世间没有比它更坚固的武器，一旦阁下尝过运用它的甜头，便不会想离开它。”

微笑着的芙莉德在安娜塔西雅监视下凑到菲娅耳边，悄悄将催动匕首的颂词告诉菲娅。

而所谓的颂词，其实只是对咒文的雅称，芙莉德告诉菲娅的咒文虽然拗口，但以菲娅过目不忘的记忆力，只要听一遍便能掌握。

芙莉德后退一小步，以看待可爱后辈般的神情笑着问道。

“需要我再说一遍吗？”

“我想我已经记住了。”

如同展示般，菲娅轻声咏唱颂词，白银匕首顿时从剑鞘里自行飞出，菲娅脑海里也突然多出与白银匕首连接起来的感觉，菲娅只需要靠意念，便能驱使白银匕首随意飞行，比『意念操纵』还要简单。

简直像神话里的魔剑莱瓦汀。

短匕环绕菲娅上下飞舞，与芙莉德操纵短匕时有天壤之别。

“噢噢噢！不愧是受引导者！”

“简直就像她身体的一部分……”

“明明连芙莉德大人都只能让匕首悬浮两秒！”

“她到底有多强啊？还是说只有受引导者才能操纵希望魔女大人的芒芽短匕……”

年幼魔女再度七嘴八舌地议论起来。据菲娅观察，这些年幼魔女的着装与其他成年魔女的衣服有些许区别，实力也低很多，如果不是衣服不是根据年龄穿戴，那么就是按“正式魔女”与“见习魔女”分类。

菲娅记得《魔女秘史》中有描述，见习魔女必须得到两到三位魔女的推荐信，才有资格跨越魔女仪式，成为正式魔女。通常情况下，见习魔女就像正式魔女的学徒，除了学习知识，还要负责端茶倒水，照顾正式魔女的衣食起居，乃至满足一些正式魔女的特殊需求。

原以为见习魔女会被教育成性格内向、不敢多说话的孩子，但现在看来，她们不仅面色健康，叽叽喳喳的样子也很有活力，没有遭到虐待的痕迹。

魔女们意外的不错，没有想象中那样坏，人们对魔女的偏见实在太深了。

菲娅如此想到。

“那么，我们就此告别了，有缘再见，芙莉德小姐。”

“嗯，再见。”

芙莉德露出莞尔笑容，不知为何，菲娅总觉得芙莉德在传达“我们很快就会见面”的想法。

她总不会进城以后私下里找自己……就算来找也没什么，反正自己明天就会离开柏恩城，自己也对年幼魔女们说的“受引导者”有点兴趣。

将如此念头抛之脑后，菲娅和莉提三人回到马车，松绑的强盗被卫兵带走，马车则在蕾妮驾驶中，缓缓驶入城市。

“那群人没有冒名顶替殿下，算是有自知之明。”端坐在车厢内的安娜塔西雅轻哼道，“没想到会在这里遇见魔女，该说不愧是亚弗列格王国最混乱的城市，连魔女都能堂而皇之地承认自己的身份，要是换个地方，她们肯定已经被卫兵通缉，追的满世界跑。”

“希利瓦尔也排斥魔女吗？”

菲娅一直以为只有像米尔坎迪斯神圣国那样的宗教国家才会排斥魔女。

“当然，魔女是行走的灾难，她们喜怒无常，有时一句在旁人听来十分正常的话，也能被她们曲解成别的意思，加上大陆上偶尔有魔女与暗裔合作，屠城灭国的传言，所以和她们打交道不是个好主意。从希利瓦尔建国以来，魔女就被禁止进入希利瓦尔，一旦抓到便是当众斩首。”

“可这些不都是‘传言’吗？刚才那些魔女看起来还不错。”

菲娅试图为魔女们开脱，然而安娜塔西雅只是无奈叹气，她压低声音，以不会被蕾妮听见的小声说道。

“殿下您失去了记忆，所以他人只要稍表善意，您便很容易相信他们。那些魔女表面上对殿下您很尊敬，心里不知道在想什么诡计。魔女可以为了达成目的不择手段，属下曾和爱琳丝蕾特大人一起参与过围剿魔女的行动，当属下和爱琳丝蕾特大人一起走进那名魔女的地下室后，看到的东西即使是属下也感到反胃。”

“那名魔女为了得到完整的魔涌，悄悄抓了上百名精灵，她知道精灵一旦死亡，魔涌便会消失，所以先是尝试把精灵变成亡灵，尝试无效后，又用了更加残忍的手段。等属下和爱琳丝蕾特大人赶到的时候，那间地下室天花板和墙壁的铁链上已经挂满残肢断臂，里面的精灵也大都只剩半截身体，恳求我们杀了他们。”

说到这，安娜塔西雅眉头紧皱，眼中流露出仇恨。

“虽然不是所有魔女都像属下说的那名魔女一样，但魔女中少有善类，属下唯一知道的善良的魔女，只有希望魔女，而希望魔女，万年来只出现了一位。她们是不该存在于世的人，殿下请务必不要在外人面前为她们开脱，我们谁也不知道她们心里在想什么。”

“安娜塔西雅都说到这个份上……”

菲娅沉默下去，安娜塔西雅的话提醒了自己，自己确实有些太轻信他人，不能因为对方的一个笑脸，就认为对方是好人，知人知面不知心。

“不过那群魔女看起来好像有求于姐姐呢。”莉提突然接上话题，她的目光落在菲娅腰间的白银短匕上，“而且还说这是世界树结晶和暗裔心核做的武器，如果真是那样，就连禁咒级的高阶魔法水晶，也无法和这把匕首相提并论了。”

“很珍贵吗？”菲娅一脸疑惑。

“当然！”莉提斩钉截铁地说，“世界树结晶是可遇而不可求的珍宝，就像世界树之枝一样稀少；暗裔心核则是只有高阶暗裔才可能诞生的东西，两样东西加在一起铸造的武器，比圣子手中的神赐圣剑还罕见，是有价无市，不，是根本不可能买到的东西啦。姐姐可以让我看看吗？”

“没问题。”

如果莉提喜欢的话，送给莉提也无所谓。这样想着的菲娅将白银短匕递给莉提，这个动作连带着安娜塔西雅也凑上来，和莉提一起检查匕首的材质。

由于看见两人很有兴趣，菲娅便把颂词告诉二人，让安娜塔西雅和莉提尝试指挥匕首，结果因为咒文过于拗口，安娜塔西雅和莉提无法记住并流利说出来，所以无法操纵短匕。

直到马车停下，莉提才勉强能结结巴巴地重复咒文，可惜这种程度完全不能算作咏唱，自然无法让这把叫做芒芽的短匕产生反应——芒芽不够好听，以后还是叫它有着魔剑之名的“莱瓦汀”好了，菲娅如此想到。

“长公主殿下，三公主殿下，我们今晚就暂住在这里。”

车厢外传来蕾妮冷漠的声音。

第十三章 数以千计的魔核

“这就是旅馆……”

菲娅抬起头观察蕾妮选择的旅馆，她并非第一次见到旅馆，但像这样入住，还是头一回。此前在奥罗拉城时，她不是住在那位奴隶商人的宅邸里，就是住在克蕾雅的医馆内，等到了欧洛伯爵领的时候，欧洛伯爵领又因为绝望魔将变得破败不堪，别说旅馆，连有一个带屋顶的房子都算了不起，所以这还是菲娅头一次住进旅馆。

风格算得上十分气派。

世界树大陆的旅馆通常以木头制成，只有民居才用石头搭砌，而且不论是有门店的店铺，还是街边的民居，里面面积都很小，尤其是民居，客厅、厨房以及床全都集中在一个屋子里，逼仄的同时还有很大味道。

此外，旅馆的服务也只能用微妙形容，准确的说，甚至不如人类联盟的远古时代，上一位客人睡过的床单与枕头，只要没有沾上太多脏污，就会留着继续使用。而作为大堂的一楼，也往往会被装潢成供食客吃饭的酒馆，桌椅板凳拥挤地摆在一起，混合昨夜洒在地上的麦酒与卡在地板间的食物渣滓发酵的味道，无论如何都很难习惯。

而面前的这间旅馆，却与菲娅以前见过的旅馆大不相同。整个建筑全部以反射莹润光泽的石头建造，大厅的挑高也足有四米。一楼除了大门和支柱，墙面完全用大块玻璃替代，尽管因为玻璃工艺可能不太好，玻璃幕墙呈现不完全透明的偏蓝的颜色，但即使如此，也足够体现出这间旅馆的豪华——内部恐怕还有巨大的水晶吊灯以及纤尘不染的抛光石制地板。

就连奥罗拉城的魔法师协会，也没有这般气派。

此外，自从马车驶入这条街道，街上的行人便少了许多，人们的衣着也变得整洁得体，菲娅甚至能看见女仆与管家装束的人走在街上，有种周围一下变敞亮的感觉，连空气都干净起来。

这里应该位于贵族街，菲娅猜测，在欧洛城的时候她听说过，世界树大陆也分贵族街与普通街区的区别，前者虽然允许平民踏入，但平民没事不会去贵族街，如果他们的衣着举止不够得体，他们大概率会被闲得没事的贵族找茬，而没人喜欢自己的脑袋搬家。

“长公主殿下？”

见到菲娅站在门前不走，落后于菲娅半步的蕾妮微微歪头，蕾妮还不知道菲娅失去记忆一事，所以在她看来，菲娅的发呆有些奇怪。

菲娅迅速恢复精灵公主该有的冷淡表情，她挥了挥手。

“没什么，进去吧。”

“是。这处旅馆是整个柏恩城最豪华、安全的旅馆，只有贵族和拥有至少一枚宝石币资产的人才能入住。柏恩城虽然看起来和普通城市一样，但实际十分危险，尤其是晚上。在普通旅馆里睡得太死，有被入室盗窃、抢劫甚至绑架的可能。长公主殿下的实力自不用担心，但三公主殿下，如果没事，不要单独外出，如果您被心怀恶意之人绑走，会给整个精灵族丢脸。”

说到最后，蕾妮已然换上平时那副让人讨厌的口吻。

对此，莉提只是不客气地轻哼，并未回答蕾妮。

之后事态的进展极为简单，首先是蕾妮拿着旅馆发放的资产证明，在旅馆门口的护卫面前晃了晃，然后便有护卫把马车牵到旅馆后方的马厩，在年轻职员极为热情的招待下，众人很快就住进旅馆的两间房间内，安娜塔西雅与莉提一间屋，蕾妮与菲娅一间屋。

每间的价格高达一晚一金币，比普通木匠工作一个月的薪水都多。

值得一提的是，菲娅之所以这样安排房间，是出于安娜塔西雅和蕾妮住一起，有两个人一言不合大打出手，拆了旅馆的可能性。

走进旅馆时菲娅曾用『探查之风』观察过一遍旅馆内的护卫，他们的实力最高也不过第三位阶，虽然偶有贵族护卫打扮的第四位阶实力者，但实力不能单以位阶定论，一旦战斗经验丰富的安娜塔西雅和蕾妮真打起来，除了自己，没人能拦住她们。

房间大概在三十平米，中间由墙隔开，分为放着床的卧室与另一边的卫生间，菲娅并没有看见浴室，据蕾妮说，这是因为柏恩城靠近沙漠，十分缺水。屋内铺着地毯，墙壁和灯光也呈鹅黄色，配合玻璃窗户（而不是像通风口一样的窗户），有种极为温馨的感觉。

“竟然与塔纳托斯大人住在同一间房……”

从进门后，一头栗色长发，穿着白绿配色精灵装束的蕾妮便显得坐立不安，与只穿布料精灵装束的安娜塔西雅不同，蕾妮的胸前、膝盖与手腕处都有金属铠甲包裹，英气的同时又兼具女性应有的柔软感。

尤其是不输给安娜塔西雅的胸前，如果没有金属铠甲包裹，是会随着走路上下颠簸的程度，足够吸引无数男性甚至是女性的视线。

“怎么，不习惯么？”

“没有的事！”站在门口的蕾妮慌忙说道，“我、我只是感到荣幸……”

有这么崇拜自己吗？

菲娅不着痕迹地挑眉，没有把心中疑问说出口。

她虽然从蕾妮口中得知，蕾妮说的组织完全以菲娅为中心，菲娅对所有人都有难以磨灭的再造之恩，组织里的人都将菲娅当成再生父母，可以为了菲娅献出生命，但这样的形容让菲娅觉得过于夸张，她很难像蕾妮说的，“把她当成奴仆吩咐就好”去做。

尽管仔细想想，那些因为身患暗裔病被全世界排斥的人，在连亲人都嫌恶自己的绝望之际，突然被一个陌生人认同，对方不仅抹除自己身上暗裔病的痕迹，还温柔以待，传授自己足够自保的知识，这样的场景的确很容易让一个人毫无保留地相信对方，觉得自己被对方拯救，但菲娅没有自己救了对方的记忆，所以总感觉十分微妙。

也许自己该让安娜塔西雅和自己一个房间，莉提和蕾妮一个房间，反正房间足够大且有两张床，莉提也属于想老实就能老实下来的人。

做了个错误的决定啊，菲娅忍不住在内心叹气，她将身上遮尘的披风解开丢到床上。

“明天早上我会启程前往王都，你继续自己的任务，切记，不可冒进。”

“是！”

这样说着的蕾妮如同女仆般，连忙将菲娅丢在床上的披风捡起来，利落地挂在门边衣杆上。

菲娅默默看着这一幕。

“剿灭强盗老巢的行动今晚开始，你准备一下。另外，你知道克萨男爵住在哪么？”

“克萨男爵住在城市中心最高的建筑里，塔纳托斯大人找他有事情吗？我可以代为传达，或者把他叫到这里，区区一个无能的小贵族，没有资格让您登门拜访。”

“我自有安排。天色还早，我要出去一趟，会在晚餐前回来，如果有人找我，就让他等一会儿，莉提和安娜塔西雅那边我会另行通知。”

菲娅冷冷地说。

首先，自己要去大沙漠里确认一遍炎王是否真的死亡，如果炎王真死于『空间切裂』，那么自己就把炎王被讨伐的确切消息传达给克萨男爵，以免克萨男爵下达一些不动脑子的政令，影响正常人生活。要说的是，菲娅没打算用“精灵公主”这个身份去见克萨男爵，而是以“塔纳托斯”的名义去找克萨男爵。

这样做的目的一是避免被克萨男爵缠上，二则是避免一些当前无法预知到的隐性麻烦。

炎王改变了周边环境，它的死亡肯定牵扯到无数人利益。心怀不轨之人报复自己倒还好说，来一个烧一个即可，但要是出现“因为炎王死了，所以我没有了剿灭火纹蛙的工作，全都怪你”的这种人，会让一天的好心情都变差。世界树大陆生活着数以十亿计的人，出现意想不到的品种也很正常。

其次，如果大沙漠里还有残余的火纹蛙，自己就把它们消灭掉，以免发疯的它们祸害周边村庄，顺带再回收一下炎王和火纹蛙的魔核。

世界树大陆上，所有魔物体内都会有名为魔核的东西，魔核是魔物能使用魔力的根本，魔核具有大量魔力的同时，还有许多特殊性质，是任何炼金术都无法绕开的基础素材。没有魔核，再博学的炼金术师也无法展开炼金术，这是《史莱姆看了都说好的炼金术入门》一书中开篇提到的内容。

“我知道了。您还有什么吩咐吗？”

“没有了，你做的不错。”

菲娅下意识想露出赞许的笑容，但想起塔纳托斯是个不苟言笑的人，她连忙收回即将出现在脸上的笑意，朝蕾妮挥了挥手，走出房间。

◇

橘红色太阳即将落下山头，路上行人的影子也随之被拉长，街上飘荡起人们制作晚餐的香味，整个柏恩城一派即将入夜的景象。

头戴兜帽，以『幻海的云月』将脸部覆盖上一层面具的菲娅，走进宽敞华丽的魔法师协会。

正如人们所说，炎王确实死亡，菲娅虽然没在『空间切裂』制造的峡谷里找到炎王尸体，但也发现了一些属于炎王的痕迹。比如沙漠之下存在一片庞大的地下空间，非常符合炎王是只大乌龟的描述，加之菲娅没有在沙漠的其他地方找到超过第三位阶的魔物，炎王确实被『空间切裂』杀掉无疑。

至于炎王的尸体去了哪里，菲娅认为尸体是被『空间切裂』制造的空间裂缝吸走，也因为此，菲娅没得到炎王的魔核，那大概有第六位阶甚至接近第七位阶的水平，以市价能卖出令人咋舌的高价。

明明是只乌龟，怎么想都该很结实，结果却被『空间切裂』一下干掉，实在给乌龟丢脸，菲娅心中愤愤。

而剩下的火纹蛙，菲娅只在沙漠表面找到一些零散的、以十几只为一组的火纹蛙，并没有士兵说的、沙漠里有几十万只火纹蛙那么离谱。如果不是士兵说错，剩下的可能性就只有火纹蛙其实和炎王一样，住在沙漠地下。

但既然火纹蛙没出来骚扰人，菲娅就不打算大费周章地把沙漠翻个底朝天，整个沙漠绵延两三百公里，不用轨道轰炸很难快速高效的清扫他们。

此刻那群火纹蛙恐怕已经选出新的头领，这是菲娅的猜测，之前对付火纹蛙的时候菲娅就发现，火纹蛙里也存在具有智慧，能使用工具的甚至用语言指挥下级的火纹蛙，以它们第三位阶的水平，即使不能称霸一方，也可以当个小头目，更何况沙漠里可能还存在更强大的火纹蛙。

最后，菲娅现在做的，是购买一些之后会派上用场的炼金材料。

此前菲娅在奥罗拉城与克蕾雅一起挑选魔法的时候就发现，魔法师协会会售卖炼金材料。她从奥罗拉城神殿搜刮来的炼金材料都是质量上乘的物品，用来练手太浪费，作为一个新手，还是从简单的开始做起，菲娅没有好高骛远的念头。

“请问您需要什么？”

虽然菲娅戴着面具，装扮怪异，但柏恩城的职员已经见怪不怪，在这个只要有钱什么都能买到的城市，像菲娅这样需要掩盖身份才能出现在正式场合的人数不胜数。与其冒着得罪客人的风险问东问西，不如热情地讨好客人，毕竟需要遮掩身份的客人往往意味着大笔交易。

“这些。”

由于现在以塔纳托斯的身份行动，菲娅便拿出少言寡语的设定，将一张写满炼金材料的纸递给前台职员。柏恩城的魔法师协会比奥罗拉城大得多，加之自己需要的炼金材料都是最低级的货色，菲娅不愁这里没有。

“呃，每样十份就够了吗？”

“嗯。”

“总计是三银币。”

或许是菲娅的错觉，菲娅总觉得女性职员在感到失落——这也无可厚非，女性职员本以为菲娅会带来大生意，结果菲娅却只买些新手炼金术师才会买的东西。

因为女性职员说话时没有刻意压低声音，柜台附近的其他职员已经捂着嘴，为同伴的悲惨遭遇窃笑。

好在女性职员的职业素养还算优秀，她很快便端上从后面送来的炼金素材，将其交给菲娅。

“这就是全部的炼金素材了，您可以清点一下。”

“嗯，我还要卖一些魔核。”

“出售魔核？请问魔核出自什么魔物？”

“火纹蛙。”因为女性职员露出了苦笑的表情，担心对方因为价值太低不收，菲娅只好无奈地多补充一句，“大概五千颗往上，从第一位阶到第三位阶都有。”

由于魔核藏在火纹蛙脑部，而火纹蛙的脑袋被精神魔法炸开，所以菲娅不需要把火纹蛙脑袋破开就能找到魔核。在空间之手协助下，收集魔核的过程异常简单。如果不是空间背包实在装不下，菲娅又不愿意让自己的衣服和魔核挤在一块，魔核的数量还会更多。

“诶？”

刚才的苦笑如同从未出现一样瞬间消失，女职员如遭雷击般愣在原地，过了一秒她才回过神，结结巴巴地大声问。

“您、您说几千颗？！就算第一位阶的火纹蛙魔核只能卖两银币，几千颗也值好几百枚金币，何况还有第二位阶和价值更高的第三位阶魔核！您没有开玩笑吗？恶劣的玩笑请适可而止，不然会被登上黑名单——”

职员慌乱的模样让菲娅轻轻叹息。

“你可以找个箱子。”

“好、好的！”

女性职员匆忙从台下把箱子搬上来，而因为女性职员几乎喊着说出“几千颗”的举动，此时菲娅已经吸引十几名好奇的路人。

然后，菲娅把空间背包从腰间卸下，用倾倒的方式，将下午从荒漠里收集到的魔核倒进箱子。只是短短几秒，小指指甲盖大小的淡红色魔核便堆出尖锥一样的“山峰”。

女性店员的嘴巴此刻张大到足够塞下一个苹果，而附近的其他职员，则露出混合了羡慕与嫉妒的目光。作为职员，发生在他们手中的交易，他们可以获得1%的提成，哪怕这些魔核全都是第一位阶魔核，今晚这名女职员也能得到好几枚甚至两位数的金币，足够抵她好几个月的薪水。

当然，菲娅并不知道这些，她只是继续以塔纳托斯的冷酷语调补充。

“我还要一些不同属性的低阶魔核，另外，把魔法目录给我。”

自己还需要买一些魔法水晶和魔法书，丰富魔法种类，至于钱，如果卖掉的这些火纹蛙魔核不够，菲娅还可以再去沙漠里收集一些。下午因为担心空间背包放不下的魔核会被人捡走，菲娅特意把满地的魔核收集起来，埋在一个特定的位置，只有菲娅才知道坐标。

“好、好的。不过还请您稍等片刻，我需要帮手帮忙清……清点魔核，”仿佛在担心菲娅会生气，女性职员慌忙补充，“会在您面前当面清点！”

“不用数那么清楚也没关系，我只要你们快点。”

“好的请稍等！”

没等菲娅催促，女性职员便头也不回地转身，慌慌张张地跑向后台，穿着高跟鞋跑步的模样，让菲娅忍不住觉得她随时会摔跤。

——事实也正是如此，女性职员很快就一个趔趄，好在菲娅用空间之手悄悄将其扶住，女性职员才没有受伤。

随着赶来的职员当众清点魔核，原本安静的魔法师协会迅速吵闹起来。

第十四章 血色猫眼

从魔法师协会出来，菲娅又迅速去了一趟克萨男爵住的城主府。

在亚弗列格王国，城主府既是领主办公的地方，也是领主的住所，而且比起印象里的政府机关，城主府其实更偏向干净敞亮的私人宅邸，只有地位高者与事先预约的客人才能进入，同时也不存在哭喊着跑到城主府门口申冤的平民，宅邸门口的护卫一旦发现可疑人，便会迅速上前将其按在地，扭送到监狱。

至于如何把消息传达给克萨男爵，这个过程比菲娅想象的还要顺利，原先菲娅打算化装成塔纳托斯的样子，先阐明自己的力量，增加自己话语的可信度，然后再用命令式口吻告诉克萨男爵炎王已死。但有了在魔法师协会的经验，菲娅便改了主意。

她直接以塔纳托斯的身份潜入克萨男爵家中，阐明自己是塔纳托斯，已经讨伐了炎王，如果他不信，可以亲自去魔法师协会打听，随后没等克萨男爵反应过来，菲娅便直接从窗户离开。

这样一来，菲娅便通过数千枚魔核，借魔法师协会的职员之口，侧面说明炎王确实被一个身份不明的神秘人消灭，省去了慢慢解释的麻烦。

有意思的是，当菲娅潜入克萨男爵家中时，正好撞见克萨男爵和一位贵族打扮的少女以及少女身边的女仆偷情，以至于双方尴尬不已，但菲娅装作不知道的样子，草草留下几句话后便离开。

如今菲娅正走在返回旅馆的路上。

柏恩城的面积比欧洛城要大一圈，由于地处沙漠边缘，所以这里的人们大都穿着透气且防晒的袍服，头顶也缠绕着白色或者黑色的头巾，一般这种时候，人们会联想到柏恩城宗教氛围浓郁，比如不允许女性着装暴露，甚至不允许女性出门。

不过柏恩城并没有这条规律，并且女性的装扮相比男性要大胆许多，菲娅一路上看见不少只用两条布缠着胸前，下着也只穿薄纱短裙的女性，如果是贵族少女，则会在身上缠绕一些金银与宝石首饰，或者加一条遮住脸的面纱，着装相当暴露。此外可能是基因原因，每位女性都拥有令人咋舌的乳^量，皮肤也偏淡褐色。

受这种大胆的风俗影响，路边屋檐下站着异常多搂抱在一起的男女，有时还能从巷子里听见令人不齿的叫声，像菲娅这样穿着遮住全身大部分肌肤的礼裙的女性，反而是异类。

此外，由于克萨男爵领与五个国家接壤，所以与在米尔坎迪斯神圣国和巴特公国时不同，菲娅在这里见到相当多的其他人种。

精灵自不用说，吸血鬼、兽化程度各不相同的兽人、只有手掌大小的妖精、乃至全身完全由石头组成的岩石魔像，都能在街上自由走动，菲娅甚至还看见过一只背靠巷口，一边听巷子里男女发出的动静，一边抬头默默抽烟的骷髅——各方面都让人同情。

与贵族街完全不同的光景，令菲娅感到十分新鲜，虽然有些混乱，但从观光客的角度，算得上收获颇丰，美中不足的地方，大概只有满街的小孩乞丐和奴隶让人于心不忍，他们骨瘦如柴、举着碗讨要钱的样子，菲娅很难忍住把零钱施舍给他们的念头。

不过，菲娅最后还是忍住了没给，像这样的小孩乞丐，身后一般都存在管理他们的组织，自己就算给了他们钱，钱最后也会到他们身后的大人的口袋，不如在路边买些吃的送给他们，这样才能让钱花在这群小孩身上。

考虑到要是规矩严苛的组织，会让孩子们把吃的也带回去，所以菲娅悄悄让孩子们到没有人的小巷，然后再把买的糕点交到他们手中，让他们当场吃掉。当然，说是糕点，其实只是些松软的精面面包，如果要买加了砂糖的糕点，就只能去贵族街才能买到，而菲娅现在所处的地方距离贵族街还有一段路。

为面前七八名衣着破烂的亚人孩子们发放面包后，菲娅疑惑地歪了歪头。

“你们不吃吗？”

正如她所言，面前这群八岁到十二岁之间的孩子并没有对着面包狼吞虎咽，而是双手捏着面包，不断做出吞咽口水的动作，眼睛直勾勾地看着菲娅。

一名年纪较小的豹人男孩怯怯地说。

“您……您还没有说可以吃……”

果然有人在管教他们，菲娅心中无奈叹息，这群小孩子的脸和脖子上都有奴隶刻印，大概是他们的主人告诉他们，如果主人没说可以吃饭，他们就不能吃饭。

“这是送给你们的，赶紧吃吧，不吃完不能走。”

“可、可是要是被主人知道，我们私自收了您的东西没有交给他，他肯定会打我们！”

“所以需要大家一起保密。”

菲娅微笑着竖起食指，比出一个噤声手势。几名亚人奴隶面面相觑后，吞咽了口口水，立刻狼吞虎咽起来。

“谢谢，唔，精灵小姐！”

“您真是好人！”

“真甜啊……是加了蜂蜜的点心，还有鸡蛋的味道！”

“我……我想妈妈了呜……呜呜……”

感谢声、吞咽声以及低低的啜泣声出现在小巷内，一些小孩甚至因为吞咽太猛，被面包噎着，菲娅只好用『奔流』制造水喂给这些孩子，才让他们捡回一条命。

这几名瘦弱的小孩全部为亚人，并且多以兽人为主。一路上菲娅见到的兽人大都携带有奴隶刻印，联想到亚弗列格王国与兽人的冷夜联盟接壤，这些兽人大概都是被人类强掳过来，强行刻上奴隶烙印的可怜人。

绝大多数兽人的体能都比人类优秀，加上就算只吃果子和老鼠肉也能勉强苟活，所以兽人奴隶在人类国家极为盛行，吃苦耐劳意味着能比普通人干更多的活，榨取出更多利益，作为奴隶来说，是再优秀不过的品德。

自己倒是能买下他们，然后再归还他们自由，可一群十二岁都不到的孩子能靠什么生存，又是一个问题。

也许自己该向克萨男爵提出，如果他想并入希利瓦尔，就必须建立一个由自己监督的、保护小孩子的机构，做不到就别想加入希利瓦尔——可这样一来又要在国内拥有无可匹敌的话语权，真麻烦。

不过就算麻烦，也得提上日程。

看着面前一边流泪一边啃食面包的孩子们，菲娅心中如此决定。

饱餐一顿后，兽人孩子们便在不断地感谢和鞠躬中离开小巷，他们还有工作，也就是乞讨要完成。

菲娅从这群孩子口中了解到，如果他们没有乞讨到钱，他们的主人就不会给他们第二天的早餐与晚餐。不过孩子们高兴地说，他们刚才饱餐了一顿，所以就算明天没有早餐与晚餐，也不会觉得饿，让菲娅想冲过去把他们主人的脑袋摁进墙里。

孩子们的感谢声很快消失，小巷顿时只剩菲娅一人，她抬起头看了眼天空，此时天空已经呈现夜晚降临前的蓝紫色，天边只剩下一丝太阳的紫色。

再不回去，安娜塔西雅和莉提她们该着急了。

菲娅走出小巷，随后，巷口正对门的一处店铺突然被人从内推开，紧接着便是一个破破烂烂的麻袋被丢出来，与之一同的，还有五六名目露凶光的成年男性，每个男人眼中都充满愤怒，他们不约而同地对丢出来的“破麻袋”拳打脚踢。

“倒霉东西，要饭要到我们头上来了，也不看看自己是谁！”

“狄克大人看上你是给你面子，还敢悄悄溜进来找狄克大人要钱，害得我们被狄克大人扣薪水！”

“第一次看见你就觉得会给我带来霉运，昨天果然被人偷了钱，都是你这狗东西害的——呃。”

被“破麻袋”突然抬起头看了一眼，嘴中骂骂咧咧的男人如同看见某种恐怖的东西般后退一小步，但旋即又为自己居然被这么一个羸弱的东西吓到而恼火，他开始加重腿上力道，用力踢打双手护住头部的麻袋。

与此同时，另一些打扮较为整洁的年轻男女也从门内涌出，这群人虽然对男人们欺负弱小者的举止皱眉，但只要当目光移动到被欺负的人身上时，皱眉便会变为嫌弃与避之不及的情绪，嘴里说着“今天又要倒霉了”，“真晦气”之类的话，匆忙离开。

与之相对的，菲娅皱起眉头。

之前因为天色太暗，加上男人围成一圈，菲娅并未看清男人们丢出来的白色东西是什么，但刚才那男人后退的动作，让菲娅看到了被欺负者的长相。

一位身材娇小、蜷缩在地上、双手护着头部的女孩。

因为身后的头发呈现白色，加上即使被拳打脚踢也没有发出一点声音，所以菲娅才会把她看成麻袋，至于女孩为什么不发出声音，她刚才抬起头来时露出的仇恨神情，已经说明了一切。

正因于此，菲娅猜到人们嫌恶这个女孩的原因。

那双眼睛让人畏惧。

赤红的、如同猫眼一般的竖瞳。这双眼眸仿佛具有魔力，在看见眼睛的第一时间，内心便升起难以遏制的恐惧与害怕，心脏就像被一只无形的手握住，胸口无法遏制地揪紧，以至于全身汗毛炸立，呼吸都忍不住停滞。

当然，这是普通人的感受，菲娅仅仅只感觉到些微惊悚，还没有到让她心惊肉跳的程度——形容起来就好像看惊悚片时，屏幕上突然闪过一张鬼脸，仅止于此。

白色的头发、令人恐惧的诅咒。

菲娅心中升起一个人的名字。

“克蕾雅……”

虽然克蕾雅并非小孩，头发也是更有光泽的银色，但面前这位女孩还是让菲娅忍不住联想到克蕾雅。

当男人再度抬起脚，准备踩向女孩的后脑时，男人抬起的脚突然悬停在半空，与此同时，周围的其他男人也都像被什么东西阻隔了一样，被迫离开白发女孩。在人们回过神来后，之前抬起脚的男性已经双脚离地，被人拎着衣领提起。

制造如此一幕的人自然是菲娅。

男人瞬间露出惊恐神情，在看见菲娅只是个小女孩时，眼中的惊恐顿时更甚，他不是没见过世面的人，身为打手，他很清楚自己被一个小女孩提起来意味着什么——对方比自己强得多，是能够使用魔法的战士，尤其当他发现菲娅象征精灵族的尖耳后，他便开始控制不住地吞咽口水。谁都知道精灵是长寿种，面前这个女孩外表是小孩子，但实力可能已经有第二乃至第三位阶。

“你……你是谁。”男人问出理所当然的问题，看见菲娅没有说话，他又连忙解释，“我、我是这狄克大人的手下，狄克大人、狄克大人你应该知道吧？是这间炼金工坊的主人。”

“你们在做什么。”

并未回答男人的问题，菲娅红宝石般的眼眸里透露出冰冷。

“在赶走瘟神！”男人瞬间理解自己为什么会被找上，他脸上露出庆幸的表情解释，“你也看见了吧，她的那双眼睛，那是会带来厄运的东西！所有被她看过的人都会倒霉，而且她还不会死！就算被人用刀捅进肚子，第二天也能好好出现在所有人面——呃！”

菲娅捏着男人脖子的手开始用力。

“你们刚才说的‘要钱’是怎么回事？”

“唔……”男人呼吸困难，脸庞涨红，他努力回答道，“狄、狄克大人说她的血可以提升魔法药的品质，所以……所以之前找她要了一小瓶……”

“然后你的主人没有给她报酬？”

面对菲娅的质问，男人心虚地闭上嘴。

答案不言而喻。

菲娅冷哼一声，如同丢破麻袋般将男人丢在地上，而以这个声音为开端，菲娅身后剩下的几个男人突然朝她冲过来。

看来聪明的只有自己问话的这个男人。

不自量力。

仅仅依靠空间之手，菲娅便将几个男人打包丢进小巷，肉体与大地亲密接触的钝重声响让人心脏一颤，虽然不是要命的程度，但骨折肯定跑不了。

如同做了一件不起眼的小事，菲娅轻呼了口气，转身向白发女孩伸出手，直到此刻菲娅才发现，这名白发女孩并非人类，而是与极昼魔法的卡莉斯塔一样，属于耳朵被白色羽翼取代的星晶兽一族。

“你还好么。”

或许是营养不良的缘故，女孩身体异常娇小，身高和莉提差不多，但比莉提更纤瘦，胳膊上有着明显的青紫痕迹。

“……只是小伤。”

语气里充满倔强，借助菲娅的手，衣着破烂的女孩爬起来，她似乎在忌讳什么，一直低着头，不敢看菲娅。

菲娅先是看了眼一旁一副看好戏神色的路人，然后悄悄叹气。

“他们欠你多少钱？”

“一银币。”

“啧。之后我会找他们要回来，你先收着。”菲娅从自己口袋里拿出一枚银币交到女孩手上，考虑到女孩的安全，菲娅又接着问，“你家在哪？我可以送你回去。”

作为回答，女孩只是轻轻摇头，身上多了一丝颓然，同时她也没接过菲娅的银币，依旧维持着不抬头看菲娅的模样，牙齿紧咬嘴唇。

这是没有家的意思吗？

嗯……

菲娅沉默片刻。

“这样吧，你先住在我住的地方，其他的事情之后再说。”

随后，她一把牵起女孩手腕，然而出乎菲娅意料的是，衣着破烂的白发女孩并没有跟随菲娅的意愿，而是想努力把手抽出来。

区区一个小女孩也和自己比力气。

心中升起如此想法，菲娅一把将女孩拉到自己身边，而女孩则头一次流露焦急情绪。

“我、我带来厄运！”

“命运不过是无知者用来安慰自己的借口，我不相信这种东西，再挣扎我就抱着你离开这里。”

“你——”

菲娅坚决的态度令女孩抬起头，她带着嘲笑却又有点点落寞的神情看向菲娅双眼，然而出乎她意料的是，看见她血色猫眼的菲娅并未露出恐惧与嫌恶，哪怕她努力瞪大眼睛，让自己的血色猫眼更明显，她也没能从菲娅红宝石般的双眸中找到哪怕一丝怯懦，相反，这个陌生少女的眼睛里只有不容分说的强硬，甚至可以说霸道。

怎么可能？

回答女孩的，是手中传来的力道。

“如果你想吃顿饱饭就和我走。”

“唔。”

没有选择的余地，白发女孩犹豫了一瞬，默默跟上菲娅。

第十六章 相识与监视

蕾妮离开后，只剩菲娅与米露的房间瞬间安静下来。米露光着脏兮兮的脚站在房门口，菲娅则走向床铺，谁是主人谁是客人，一眼便知。

菲娅轻呼了口气。

“待会儿会有一位叫安娜塔西雅的大姐姐和一位叫莉提的女孩过来，她们都是我的伙伴，米露不用害怕。我打算先让安娜塔西雅带米露去洗澡，然后我们再一起去吃晚餐，这样安排可以吗？”

现在的米露不仅穿着极为简陋的灰色麻衣，暴露在外的瘦弱胳膊和腿也满是脏污，身上散发出一股微妙的气味，哪怕吃饭很重要，也得先换身干净衣服，这个世界的疾病可以随随便便夺走人性命，注重卫生十分重要。

虽然『清洁』魔法可以直接去除米露身上的污垢，但那样一来，菲娅就得负责给米露换衣服，过程会让菲娅不好意思，而且米露很长时间没能好好休息，泡澡可以让米露放松放松。在舒适度上，『清洁』无论如何也比不上泡澡。

“你说了算。”

依旧是缺乏生气的口吻，然而米露这次却没有低着头，而是直勾勾地盯视坐在床上的菲娅。

仿佛鲜血凝结成的竖瞳令人一阵头皮发麻，如果说艾丝蒂尔的血色双眼有种浑然天成的魅惑，那么米露的猫眼，带来的则更多是恐惧，仅仅被米露盯着，菲娅便有种自己被肉食动物当成猎物的感觉。

不过要说的是，米露的存在感极为稀薄，如果不是米露一直看着自己，而是像刚才那样一言不发地站在门边，时间长了菲娅都要以为房间里只有她一人。事实上在抵达旅馆的路上，菲娅有好几次都以为米露趁自己不注意偷偷溜走，然而回过头后却又发现，米露好好跟着自己。

被米露盯着的菲娅弯起嘴角苦笑。

“我脸上有东西吗？”

“很特别。”

“很特别是有多特别。”

“看不见害怕……虽然不是第一次遇见不怕我的人，但你和他们不一样。”

哪怕在说话的时候，米露都一直盯着菲娅。

“怎么个不一样法？”

菲娅的问题让米露皱起姣好眉毛，苦恼的表情仿佛在思考一件极为深奥的事情。

“……说不上来，但就是不一样，没有恶意，嗯，是好人。”

与其说米露在回答问题，不如说她在自言自语，还没等菲娅回答，米露便又拿出一副认真神色，那张因为沾了灰尘和泥土而灰一块白一块的脸颊，写满说不出的忧愁。

“我可以不见她们吗？你的伙伴。”

“如果是觉得她们会害怕你的话，用不着担心，她们很快就会适应。”

安娜塔西雅和莉提连克蕾雅的诅咒都能适应，米露仅仅只是眼睛让人害怕一些，根本没什么。

“唔……”

米露明显还想辩解，但门外的一阵脚步声令她闭上嘴——在闭嘴的瞬间，米露的存在感立刻变弱，宛如幽灵一样，不去看米露，便根本感受不到米露的存在。

笃笃。

“姐姐，我可以进来吗？”

“没问题，门没锁。”

随着菲娅话音落下，房门被莉提轻快地推开，明明米露就站在靠墙的一侧，推开门的莉提却仿佛没看见手边不远处的米露般，径直扑向坐在床上的菲娅。

“这么晚了，特意让蕾妮叫我到房间来，姐姐终于察觉到我的好了吗，哼哼，就算直接告诉我，我也不会拒绝姐姐哦。”

菲娅伸手挡住莉提嘟起的鱼唇，无奈叹气。

“哈啊，我请蕾妮把你叫过来，是有别的事情。莉提有款式简单一些的衣服吗？”

“嗯？”虽然热情被菲娅泼了冷水，但因为被菲娅莫名其妙的问题吸引注意，莉提站直身子，疑惑问道，“有是有，不过姐姐穿上肯定会紧绷绷的，很难看。”

“不是给我穿，是给那边的尤菲米露穿。”

菲娅指向一直站在门边的米露与安娜塔西雅。

与莉提不同，安娜塔西雅进门后便察觉到米露的存在，只是因为米露身体瘦弱，脏兮兮的外表毫无威胁性，所以安娜塔西雅没有把米露当成暗杀者——除了那双血色猫眼让安娜塔西雅感到全身汗毛炸立。

“尤菲……米露？”

顺着菲娅所指，莉提回头看向门边。

然后。

“咿呃！”

整个人如同踩到烧红的铁板，莉提肩膀一跳，几乎逃跑般的，一下扑到菲娅身上，神情间充满惊魂未定。

“呜呜——”

抢在莉提说些不礼貌的话之前，菲娅抱住莉提的头，让莉提把到嘴边的话咽回去，但仅仅这番表现便足够体现出莉提对米露的害怕，米露那双血色竖瞳里不仅流露出悲哀，还有像是嘲弄的感情。

菲娅可以肯定，这番嘲弄不是对着自己或者莉提，而是对着米露她本人，好像在说，“看吧，我就是这么讨人厌的东西”。

菲娅只好顶着尴尬介绍。

“那边是安娜塔西雅，希利瓦尔禁卫军第二队的队长，名义上是我的护卫，这边的是我的妹妹莉提，她还是小孩子，不太懂礼貌，之后我会好好教育她。”

虽然莉提立刻抗议，但因为脸埋在菲娅怀中，只能发出含糊不清的声音，除了让菲娅感到胸口一热外，没有任何效果。

米露没有说话，她轻咬嘴唇，露出有些复杂的目光。而借着这个机会，菲娅开始向莉提与安娜塔西雅介绍米露——从她在巷口遇见米露开始，一直到带米露回来。在这个过程里，莉提也渐渐恢复镇定，尽可能不去看米露眼睛，悄悄打量这位没什么存在感，身世可怜的女孩。

“所以说，米露是姐姐在外面捡回来的孩子？”

一边瞥向直挺挺站在门口的米露，莉提一边对菲娅说道。

菲娅轻轻点头。

“嗯。”

“总感觉有些像克蕾雅姐姐啊……和银色相近的白发，还有让人害怕这一点，呼，不过只要知道小米露不是在故意吓我就没关系了。”

像是在后怕，莉提轻拍了拍她没什么料的贫瘠胸脯，接着上前一步，朝米露伸出手，娇俏脸庞露出不好意思的笑容。

“对不起，刚才做了那种事情，我叫莉提·亚莉克希亚·尤希尔。”

“……”

米露面露一瞬间的不知所措，她目光绕过莉提，求助似的看向菲娅。

菲娅微微耸肩。

“安娜塔西雅和莉提都是心地善良的女孩，米露想怎么回答就怎么回答，放松一些。”

“……”米露犹豫片刻，然后低下头去，轻嗯一声，“嗯。”

声音小到几乎听不清，但莉提也没有放在心上，身为宫廷出身的年龄最小的王室，她见过形形色色的人，尤菲米露看起来像认生的女孩，这种孩子能回答自己，自己就该庆幸。她收回手，回头望向菲娅。

“姐姐不先给小米露洗个澡吗？”

“我请蕾妮叫莉提过来，就是想请莉提和安娜塔西雅帮她洗个澡，换身衣服啦。”

“交给属下吧。”

安娜塔西雅缓缓朝菲娅行礼。

尽管米露的眼睛十分骇人，但安娜塔西雅毕竟身为禁卫军队长，只要知道米露本身没有威胁，她便可以克服心理上的不适，另外比起克蕾雅身上的诅咒，米露令人恐惧的程度要轻许多。安娜塔西雅第一次见到克蕾雅时，表现的如临大敌般全身紧绷，但面对米露，却只是顿住脚步。

“只是旅馆里没有单独的浴室，要洗澡的话，属下傍晚时向旅馆的人打听过，旅馆的地下一楼有男女分开的公共浴场，洗澡只能去那里。衣服方面……”

“暂时借用莉提的吧，米露和莉提看起来差不多大。”

“完全没问题。送给小米露也没关系，不用还。”

莉提轻快地挥了挥手。

莉提对待普通人有这么大方？菲娅不禁心生诧异，在前往巴特公国的时候，莉提虽然也参与了为难民发放食物，但那时的莉提是为了“可以靠近姐姐”才行动，一直以来，菲娅都以为莉提其实不那么亲民。

仿佛看穿菲娅的诧异，莉提转过身鼓起嘴，以不会被米露听见的音量娇嗔。

“看见这么个可怜的小家伙，谁都会于心不忍啊，我又不是铁石心肠的坏女人，姐姐把我当成什么人了。”

菲娅稍稍恍然，仔细想想也没错，莉提有过一段人类的人生，如今的尤菲米露，也许让莉提想起她曾经过着清贫日子的时候。

“是是，莉提是心地善良的少女。那安娜塔西雅带莉提去地下浴场，莉提去挑选合适的衣服。”

“好的，殿下。”

“小米露有漂亮的白发呢，短裙和短上衣的组合比较搭配，正好这里天气炎热，适合清凉的打扮。”

安娜塔西雅和莉提做着各自的打算。至于米露，由于没听见菲娅安排自己的行程，所以当她被安娜塔西雅牵着走的时候，便立刻用不安的目光看向菲娅。

“菲娅呢？”

应该是在问自己要去干嘛，对米露来说，安娜塔西雅和莉提才刚认识，虽然自己也和米露才认识没多久，但认识的程度是不同的，米露更信任自己。

这种与众不同的信任感，让菲娅有种自己多了一个妹妹的感觉，让人莞尔。

“我去餐厅等米露，米露洗完澡换身衣服之后可以和安娜塔西雅一起过来。”

“一起……”

米露小声说着，但莉提却抢在那之前，插^入菲娅和米露之间，上下挥舞双手。

“不行不行！第一个和姐姐一起洗澡的人必须是我！就算我把小米露当成妹妹，小米露也不能排在我前面——第二个就没问题。”

“那是公共浴场啊，哪里分第一个和第二个。”

菲娅立刻吐槽。

而且莉提完全想多了，自己永远也没有和莉提一起洗澡的那天，莉提不是孩童，她的年龄换算到人类年龄，至少有十二三岁，而人类里，这个年纪的女孩大都已经有未婚夫。

“那如果是公共浴场，姐姐就会去洗澡吗？”

莉提一脸期待地问，鬼主意已经写在脸上——菲娅不禁该庆幸这个世界没有拍照魔法，否则后果不堪设想，她得意地抬起下巴。

“我只要有『清洁』魔法就够了。”

“嘁！『清洁』魔法是世界上最烂的发明！”

莉提牙齿恨恨地丢下这一句，牵起米露的另一只手。

菲娅则轻轻挥手作送别状。

“不要玩太久，如果花的时间太长，请浴场里的侍女帮忙清洗也没关系。”

虽然请侍女帮忙洗澡是付费项目，但钱这方面要多少有多少，先不说菲娅至今不清楚的精灵公主的零花钱，首先光是在魔法师协会卖出火纹蛙魔核得到的金币，就够菲娅在这间旅馆住上一整年还有余。

哪怕刨去购买魔法水晶的开销，住半年也不成问题。

◇

给米露洗澡的时间格外漫长，过去足足一小时，坐在明亮餐厅内的菲娅也没见到米露。如果不是餐厅足够大，菲娅和蕾妮的装扮又足够得体，此时两人都要被旁人投以异样眼光，认为是没钱的可怜人。

值得一提的是，旅馆的餐厅虽大，但菲娅发现，真正在这里吃饭的人并不多，这似乎和菜品单价过高有关，菲娅只是随便看几个菜品，合起来的总价都超过一金币，因此即使是稍微有点钱的贵族，也没法一日三餐都在这里吃。

贵族也分有钱的贵族和没钱的贵族，真正有钱的人不论在哪个世界都只有那一小撮，绝大多数贵族在这里吃饭只是为了彰显身份，而非填饱肚子，这也是一楼大厅的人比餐厅的人多的原因。

“洗澡的时间太长了。”正襟危坐的蕾妮皱起眉，语气里满是生气，“竟然让时间宝贵的塔纳托斯大人等待足足一小时。”

菲娅并不知道蕾妮心中已经把米露当成未来的下线，她一手撑着头，另一手则拨弄着银色餐具。

“米露在外面流浪了很久，洗澡花的时间多一些也很正常，比起这个，蕾妮，有人在监视我们。”

“是的，从两刻钟前开始。”

蕾妮脸上的生气迅速化为严肃，她没有看向坐在身边的菲娅，而是目视前方说道。

“一共三位，坐在左边斜对面的那一桌。虽然他们想隐藏自己，但却经常鬼鬼祟祟地看过来，技术太拙劣，是毫无经验的新手。”

“蕾妮能认出来他们是谁么。”

“恕属下无能，属下没见过他们。”

“他们是白天那群魔女殿堂的人。”

“塔纳托斯大人是怎么发现的？属下只能从他们的穿着上判断他们是两男一女，可那个女人没有穿白天那身猫耳修女服饰，而是贵妇的礼裙和黑纱帽打扮。”

“这个嘛……秘密。”

菲娅微笑着比出噤声手势。她其实是用『探查之风』得到的结果，那两个男人她也不认识，暴露他们身份的，是其中第六位阶、名为芙莉德的女性。

哪怕同在第六位阶，不同的人在『探查之风』上的显示也会存在区别，就好像22摄氏度和29摄氏度在热成像仪上显示不同一样，就算同是黄色，『探查之风』显示的颜色也分浅黄和深黄两种，而这便可以拿来作为判断是否是同一个人的依据。

“魔女殿堂的人？”

菲娅指尖轻点了点腰间的白银匕首莱瓦汀。

“想必是冲着这个而来。不用管他们，他们不主动来找我们，我们就装作没看见。”

“是，塔纳托斯大人。”

蕾妮话音落下后没多久，米露终于在安娜塔西雅和莉提带领下姗姗来迟。

第二十一章 另一个米露？

听见菲娅呼喊，低着头的“米露”抬起双眼，然而那双骇人的血色眼眸里却并没有得救的期盼，反而浮现像是不解的神情，仿佛不认识菲娅。

或许是自己用幻海的云月戴上面具，所以没认出自己——也可能是其他情况，比如这是米露的妹妹或者姐姐，无论如何，先把屋子里的魔女和强盗解决了再说。

由于一开始的合金铁门解决了一名魔女，屋子里便只剩下两名魔女和一名用眼罩蒙住左眼的强盗头目，房间虽然还算宽敞，但里面堆积的财宝太多，实际上并没有多少施展空间。

以『精神冲击』解决之。

迅速插^入到强盗和坐在椅子上的“米露”之间，菲娅面朝门口方向使用『精神冲击』，然而『精神冲击』并没有让三人失去行动能力，尤其是两位身着红色长袍的魔女，强盗头目双脚明显虚浮起来，而这两名魔女却只是短暂失神。

“是精神魔法！”

“——『灵魂壁障』。”

两名魔女迅速做出反应，而那名强盗在回过神来后则立刻朝脚下丢出一枚魔法水晶，伴随“呲呲”的气体泄漏声，一股浓郁黑烟自魔法水晶内冒出。

烟雾弹？

回答菲娅的是一阵慌乱交谈。

“快走，她能悄无声息跑过来，外面的人肯定已经被解决了！”

“那个不祥的家伙还没带走！”

“管那东西干嘛，逃命要紧！”

由于房间充满黑雾，菲娅只能从远去的声音判断魔女与强盗头目逃跑，至于这群人为什么没有在最初的『精神冲击』下失去神志，应该是自己使用的『精神冲击』力度不够。

一路上对付强盗时，自己只把『精神冲击』控制在刚好让人失去意识的程度，但这三人的位阶比普通人高，因而灵魂力量也比普通人强，通常的『精神冲击』无法生效。

虽然在对付实力较强的目标时，『精神冲击』十分好用，但用来对付实力弱小的目标，『精神冲击』便显得麻烦，需要对度的掌握极为精准，不然一不小心就会把对方变成植物人，或者像火纹蛙一样，头颅爆炸开，猎奇的画面自己没什么感觉，但肯定会把正常人吓得尖叫，米露还在这里，菲娅想尽可能避免吓到小孩子。

嗯？

打算救出米露的菲娅歪了歪头。

以防万一，菲娅用『探查之风』扫描了一遍房间，结果强盗头目和两名魔女并没有像他们说的那样离开，而是借助烟雾掩护，悄悄向菲娅靠近。

之前远去的脚步声，很可能是魔女以魔法制造的假象。

不愧是有战斗经验的老手，比一般人狡猾得多。菲娅暗自感叹，过去她遇见的对手不是太强就是太弱，像这样运用策略的敌人，算得上第一位。

“他们没走。”

被绑在椅子上，留着白色短发的女孩提醒菲娅，而随着“米露”话音落下，一直隐藏在黑雾里的强盗头目和两名魔女一起朝菲娅发起攻击。

“『黑枪贯透』！”

“——『魔爆』！”

“——『龙牙囚笼』！”

最先是强盗头目朝菲娅胸口刺来的短匕，受到名为『黑枪贯透』的武技加持，短匕呈现反射幽光的黑色，而魔女使用的『魔爆』与『龙牙囚笼』，则分别表现为爆炸与从地面隆起的圆形石笼，两名魔女的配合相当不错，如果没有事前准备，普通的第三位阶会在牢笼中被炸成碎片。

对于此，菲娅先是催动魔剑莱瓦汀脱离剑鞘，通过敲击强盗头目手腕，迫使强盗头目丢弃匕首，随后又用『蜂盾』与『冰弹』相结合，抵挡爆炸的同时，制服两名魔女，可惜『冰弹』只是将两名魔女砸飞，二人没有像菲娅想的那样失去意识，她们挣扎着爬起身，重新咏唱咒文，菲娅便只好再补上『风刃』。

“咕啊！”

“还、还好有秘银软甲，看来这家伙不擅长攻击魔法，拖住她，把她魔力耗光就赢了！”

大喊的魔女重整架势，包括强盗头目在内，三人重新站到菲娅的对立面。

虽然陪他们慢慢消耗魔力也没问题，但毕竟是在剿灭山贼，还是正经一点比较好。

菲娅用『蜂盾』将自己和米露保护起来，随后一次性召唤一百二十颗火球，随着房间温度骤然升高，屋内的黑雾也被火球驱散，菲娅正好看见两位魔女全身一颤的恐惧表情。

“这、这是什么啊？”

“不是只能用低阶魔法吗……”

没有浪费时间，菲娅挥动手臂，火球瞬间攒射向三人。

大地爆发剧烈轰鸣。

◇

当菲娅以空间之手拎着三名魔女和强盗头目出现在地上时，时间已经来到半小时后。

如同扔垃圾般将四人丢到地上，菲娅与院子里身边围着一群女性的蕾妮会合。蕾妮不愧是能在禁卫军中担任副队长一职的战士，地面上的所有强盗都被蕾妮打趴，并且关在铁笼中的村民也被放出来，其中一些身体健壮的男人还主动用绳子把强盗绑在一起，从他们娴熟的动作可以看出，这部分男人不是村民，应该是冒险者或者士兵。

“塔纳托斯大人，地面的所有强盗都解决了。”

单膝跪在菲娅身前，蕾妮以仆从骑士的姿态说道。

“嗯，下面的强盗也解决了，里面没有暗裔。”

“没有暗裔……我追踪错了吗。”

蕾妮是为了追踪暗裔中的『支配者』才落入强盗之手，进而在那座村庄被菲娅发现，如今深入强盗巢穴都没能找到暗裔，她很自然地想到她找错人。

“现在下结论还太早，等这个头目醒来后再问问。另外虽然不知道他有没有和暗裔勾结，但可以肯定他和魔女有关系。”

“魔女？您是说芙莉德？”

“不知道，”菲娅耸了耸肩，下巴指向地上的三名魔女，“她们也可能是另一派的成员，总之我打算把她们交给芙莉德，让芙莉德去处理。比起这个，我更在意这边的米露。”

菲娅朝一旁挪了挪，让出跟在她身后的短发米露，见到那双标志性的妖异猫眼，蕾妮瞳孔不由自主地一缩。

“米露？不应该在旅馆里吗？怎么会出现在这里？！”

“我也不清楚，她好像不认识我，不愿意和我多说话，我猜可能是米露的姐妹。”

菲娅轻轻叹气。在解决了魔女和强盗头目后，菲娅便尝试与短发米露说话，询问她为什么出现在这里，结果短发米露对于菲娅的问题只是点头和摇头，几乎不会说话，与菲娅认识的米露有较大区别，所以菲娅内心便暂时把短发米露与长发米露区别开。

另外米露不死之身的事情也让菲娅感到诧异，但这里毕竟不是说话的地方，菲娅决定先回到旅馆，让短发米露和长发米露见一面再说。

之后的进展便简单起来。

首先是强盗，由于多数强盗不是被菲娅用『精神冲击』打晕，就是被蕾妮以物理手段打晕，所以人们没有花多大工夫便把强盗绑在院子里。

然后是幸存者，除了菲娅救出的十几名女性，幸存者中既有无辜村民，也有令菲娅诧异的克萨男爵领士兵，当菲娅问到士兵为什么会落入强盗之手时，他们大都羞愧地低下头。

事情经过是克萨男爵曾命令巡逻队来拔除这座山寨，结果因为巡逻队里出了内鬼，加上这座山寨极为坚固，所以行动以失败告终，他们也被强盗活捉。虽然其中一些士兵受到虐待后自杀，但大多数人都活了下来，而虐待的手段，尽管士兵没说，但菲娅从他们支吾的只言片语猜测，似乎是因为强盗里有好男色的人。

这个世界真是太乱来了。

在这之后，被绑架的村民打算回到村庄，想办法寻找那些被强盗卖掉的家人，而士兵们则会回到巡逻队，把内鬼揪出来处决，最后，那些被强盗绑架并施以暴行的女性，除了极个别刚刚被抓来的女性说想要回家，剩下的人面对菲娅“接下来去哪”的问题，都神情晦暗地低下头。

被强盗侵犯过的她们就算回到家，也只会被旁人甚至家人投以鄙夷目光，加上其中一些女性在强盗手中待了太久，已经精神失常，哪怕被救出来，也只是傻笑或者沉默不语，菲娅有些担心就这样放她们走，她们可能会寻短见，因此这部分女性得好好安排一下。

当然，精神失常的人只是少数，大部分女性，尤其是像最初袭击菲娅的那名女战士，在见到外界的星空后，都做出正常人的反应——流下眼泪，为重获新生而欣喜。此外值得一提的是，因为大部分女性都穿着不能蔽体的衣着，所以菲娅把从地下尽头的藏宝库里拿出的布匹交给她们，让她们披在身上。

至于如何处理强盗和山寨，还是按照亚弗列格王国惯例，强盗被菲娅剿灭，强盗和强盗的宝藏便成为菲娅的私人物品，但宝藏可以拿走，山寨必须烧掉，这是为了避免后续有强盗住进来继续作恶，对此菲娅没有异议，她要这个山寨也没用，还是早点烧了为好。

此外，考虑到受难的村民后续生活十分困难——不用想也知道，他们的村子肯定被强盗烧掉，在家人和邻居被卖为奴隶，流离失所的现在，从零开始简直比登天还难，菲娅便打算把卖掉强盗得到的钱分给村民，方便他们建立新家，或者去寻找被卖掉的妻女。虽然平均下来一人两三枚金币不算太多，但至少能给予他们一些活下去的希望。

而藏宝库里那些堆得乱七八糟的财宝，名义上则已经是菲娅的所有物，不过菲娅并不想就这样简单收下它们，这些都是强盗从无辜者手里强抢、搜刮来的东西，直接使用它们会让菲娅良心不安，菲娅打算先与克萨男爵沟通，让克萨男爵去寻找这些财宝曾经的主人，如果确实没有人拿出证据认领它们，菲娅便会使用这些财宝做些有意义的事。

比如把这些钱拿来建立一所收容孤儿的机构，或者成立一个专门帮助受强盗侵害的被害者回归正常生活的组织。这个世界对弱者过于严苛，菲娅才刚到世界树大陆不到一个月，便见到太多遭遇悲惨的穷人，她希望世界可以更温柔一些。

最后，强盗会由士兵护送到城市，而与士兵一同回到城市的，还有那些村民。至于那些遭遇悲惨的女性，除了想回归正常生活的部分，剩余的人菲娅让她们先待在山寨内，由女战士看守，避免有人寻短见。

而她们的未来，菲娅想寻找魔女殿堂的芙莉德，看看她能不能收留这些女人，让她们负责些平日里打扫卫生，清洗衣物的活。这里的女性大部分是村姑，还有一部分是贵族与商人之女，做些打扫之类的活不在话下。

如果芙莉德无法收留，就去与克萨男爵沟通，用强盗的钱建立保护孤儿或者帮助受强盗之苦的组织，然后再聘请这些女性当帮工，她们不会精灵语，没法带回精灵国内，有塔纳托斯的名字做后盾，克萨男爵应该会为她们提供一定程度的保护。

当女人们听见菲娅的安排后，原本死气沉沉的院子很快活络起来，她们向菲娅要了一些针线，希望能自己做衣服，方便日后见人，此外还有一些贵族身份的女性则渴望简单的化妆品，女战士则想要护身的剑与铠甲。在菲娅说她们可以自己去藏宝库拿之后，人群顿时发出小声的欢呼。

虽然中途女战士主动请缨，建议派人保护宝库，以免有人心生歹意，但考虑到这里的女性不会离开山寨，菲娅便只是简单地点了点头，并未做具体安排。

这样一来，在回精灵国的路上，自己得偶尔抽时间飞回来看看才行——要是有传送魔法就好了，菲娅不禁感叹。

妥善处理完一切，菲娅带短发米露、三名魔女以及蕾妮踏上返回旅馆的路。三名魔女的身体素质极好，所以菲娅可以用绳索吊着她们飞行，而米露，菲娅则将其夹在腰间，相比于长发米露倔强的性格，短发米露的话相当少并且乖巧许多，面对菲娅搂抱十分配合，一路上只是经常抬起头，好奇地观察菲娅脸庞。

此时已是夜里十点，旅馆大厅内只有寥寥几人，解除面具伪装的菲娅牵着短发米露走进旅馆大门。

见到菲娅又带了一个“米露”回来，门口卫兵瞪圆双眼，露出不可思议的神情，不过菲娅并未在意，她带着身上脏兮兮的短发米露直奔房间。

第二十二章 夜谈

“欢迎回——诶？”

带着欣快语调开门的莉提见到菲娅身边的米露后，表情瞬间凝固。

应该是被短发米露的眼睛吓了一跳吧，菲娅如此想到，她一边走进门一边介绍。

“这是米露的姐姐或者妹妹，我在强盗山寨里发现她，就把她带回来了。”

至于那三名魔女，菲娅在来的路上让前台准备最低级的房间，命令蕾妮将三名魔女关在房间里。为了防止她们逃跑，蕾妮给三人喂下之前给强盗喂过的昏睡药，不过个两三天，她们没法自行醒来。

值得一提的是，当菲娅说“准备最低级的房间”时，前台职员露出“我懂得”的神情，动作飞快地给菲娅安排好房间，明明是最低级的房间，售价却比正常房间还多三枚银币，让菲娅颇感诧异，仔细问过后菲娅才知道，那是旅馆提供给客人的单人地牢，里面布置特殊，用以满足客人的特殊情^趣。

设施齐全过了头。

“安娜塔西雅呢？”

菲娅环顾了一圈房间，屋子里只有莉提和米露，床上摆着棋盘，两人刚才应该在下棋——菲娅更相信是莉提教米露怎么下棋，在这个世界，下棋几乎是贵族的专属活动，平民没时间和精力悠闲的下棋。

“安娜姐说她要会会克萨男爵，所以一刻钟前离开了，应该是想事先知会克萨男爵，如果克萨男爵最后能加入我们的话，让他选择站在姐姐这一边。”

“分身。”

在莉提食指抵着下巴解释的时候，另一边的短发米露已经从菲娅身边钻进屋内。见到短发米露，长发米露先是眼睛微微睁大显得有些吃惊，然后双手搭在短发米露肩膀上，格外认真地说。

“不需要你了，她是好人，有机会再放你出来。”

“嗯。”

话音落下，长发米露与短发米露额间贴在一起，短发米露体表迅速笼罩上一层淡淡红芒，接着白发和身体逐渐透明，最先是额头与手臂，随后是肩膀和下肢，短发米露如同融入长发米露的身体，只是几个呼吸的时间，二人便合为一体，只有短发米露掉在地上的简陋衣服可以证明，房间里应该有四个人。

“呃……”

不知道该作何反应，莉提求助似的看向菲娅，但菲娅同样不清楚发生了什么，起初她以为短发米露是长发米露的姐妹，然而现在看来，情况并非如此。如果不是短发米露表现的相当平静，菲娅刚才肯定冲上去把两人拉开。

“米露，你在……”

“那是分身。”与短发米露融为一体后，米露眼眸中的血色光芒都艳丽许多，她慢慢走到菲娅身前，仰头望着菲娅，“我不能离开城市，只能让她代替我出去，你又救了我，谢谢。”

普通人被这双鲜血猫眼凝视，只会感到不适应、头皮发麻，但菲娅却能从微微闪烁的灵动双眸中读出诚恳，在过于白皙的皮肤映衬下，米露那双深红眼眸仿佛拥有把人吸进去的魔力，眼底有着隐隐的狂气，比起“人类”，米露给人的感觉更偏向魔物，或者说魔物少女。

既然星晶兽里有个“兽”字，应该确实和人类有很大区别，只是自己还没发现。

不知不觉间，自己已经盯着米露深不见底的眼睛看了好一会儿，菲娅连忙移开视线，她先是让哈欠连天的莉提回到房间睡觉，然后招呼米露坐在桌前说话。

“好了，这里只有我们两人了，如果米露相信我的话，就把自己的秘密全都说出来吧，就现在的情况，米露身上让人搞不懂的地方太多。当然我也不是非知道不可，米露不想说也没问题，我之所以问，只是为了——”

“我相信你。”

没等菲娅说完，米露便一口答应下来，仿佛根本没看够菲娅那样，深红眼眸一直盯着菲娅脸颊。

让人不好意思。

虽说米露只是十二三岁的小女孩，但在莉提一番打扮下，娇小的身体和玲珑五官已经初具美人雏形，尤其是身后顺着椅子披散下的、偏灰色的白发，对比之下显得米露更加小巧，令人怜惜的感觉扑面而来。只要假以时日，米露肯定能出落成让人为之疯狂的美少女。

因此被米露直勾勾地盯视，让菲娅感到难为情。

像是读出菲娅内心想法，米露缺乏感情起伏的脸庞流露笑意，不过这份笑意很快转化为像是难为情的脸红，她收回盯着菲娅的视线。

“菲娅……现在应该称呼主人？那个……刚才在餐厅的时候……谢谢你。”

“餐厅的时候？”

“让我揍了狄克。”

米露的提醒让菲娅一下想起来，后者苦笑道。

“那是芙莉德抓住了狄克，不是我。”

米露固执地抬起头。

“但没有主人，那个叫芙莉德的女人肯定不会帮我。”

虽然确实是这么回事，不过“主人”的称呼是不是太奇怪了点？菲娅不禁庆幸，还好自己转生到精灵公主的身体，而非精灵王子的身体，否则像这样与十二三岁的女孩夜晚独处一室，对方又只穿着清凉的衣服，还称呼自己主人，外人肯定会误解自己在玩恶趣味的主仆游戏。

菲娅右手抵在唇边，干咳两声。

“咳哼，米露直接叫我菲娅就好，不用一口一个主人。”

“不好意思？”米露疑惑地歪头，“可奴隶都是这样称呼收养他们的人，不论贵族还是有钱人。啊，我还不是主人的奴隶，所以才……”

“我不是这个意思啦，”菲娅连连摆手，“我只是不喜欢‘主人’这个好像把自己当成物品的词，米露可以换一个更适合的称呼。”

“那，”米露稍作思考，“——妈妈？”

“呃，这个不太好。”

究竟是怎么从主人一步跨越到妈妈的啊。

虽然按照精灵公主的年龄，当米露的祖母都还有余，但自己可是外表只相当于人类十四五岁的少女，妈妈这个称呼怎么说都太过了——不过不可否认，刚才自己的内心动摇了一瞬。

被菲娅否决，米露期待的表情渐渐消失。

“……我还是喜欢叫主人。”

“‘姐姐’不好吗？”

“那个紫色头发的女孩已经这么称呼主人了。”

不知是否是菲娅的错觉，菲娅总觉得米露露出像是在赌气的表情。

总不会是在对莉提占用了“姐姐”这个称呼感到不满，不然这份占有欲也太强了，自己和米露才认识几小时，一般来说，占有欲只会表现在熟悉的人身上才对。

“那就随米露好了。米露的主人是谁？我打算等天亮了去找米露现在的主人，解除米露身上的奴隶契约，那样米露就自由了。”

菲娅原以为米露会不好意思地说出她的主人，结果米露却以问题回答问题，她抿起嘴，露出像是在犹豫的神情。

“那个……主人为什么要帮我？先是为了帮我得罪狄克，现在又要解除我的奴隶契约……我是受诅咒的人，不仅不会死亡，还有这双会带来不幸的眼睛，平常那些人见到我躲闪都来不及，主人却把我带到旅馆，还要为我解除奴隶契约，这对主人有好处吗？”

米露以前虽然遇见过不那么害怕她双眼，并且让她吃饱饭的人，但那部分人往往只是突然善心大发，支持米露一顿后便会离开，并且其中大部分还是另有所图的恶人，与菲娅差别极大。米露自认她没什么东西可以给菲娅，在自己没法带来好处的时候，菲娅的举动便显得让人诧异，尤其是米露可以感觉到，菲娅没有伤害她的想法，这便更加让米露不知所措，她从未见过菲娅这样的人。

“好处？”菲娅不理解地眨了眨眼，“没有好处就不能帮米露了吗？看见一群壮汉欺负一个小女孩，打得过的话，正常人都会选择帮忙吧？”

“可我是受诅咒的灾厄——”

“如果米露说的诅咒与灾厄，是指只要和米露对上眼就会遭遇不幸，话题还是就此打住。之前我说过两遍，这是第三遍，我不想重复第四遍，听好了，我不觉得我身上会发生不幸，如果真有命运那种东西，那就较量较量好了，我相信米露只是眼睛特殊了一点，没有人们说的那么恐怖。”

菲娅并不是遇见困难就退缩的性格，相反，越是难以克服的东西，越容易激起她的好胜心，而且她可以感觉出来，米露身上没有像克蕾雅那样的诅咒，米露仅仅只是因为眼睛恐怖，所以被人泼了脏水。

“相信我……”

神情一怔，米露低声喃喃着，那张妖异而玲珑的脸庞浮现极为复杂的神情，既像在为自己被人认同感到不可思议，又像在为命运的戏弄心生愤怒。

过了半晌，米露回过神来，她朝菲娅伸手，但伸出的手在半空却又停下。

“主人可以把手伸过来吗？”

“可以倒是可以，米露要做什么？”

说话的同时，菲娅手背朝上，把手放到米露面前，米露则仿佛在触碰易碎品般，小心翼翼地伸出食指，并非划过，而是用指尖轻轻按压菲娅手背，由于动作极轻，菲娅几乎感觉不到米露在触碰她。

简直像某种古老仪式。

“是真的……”

当菲娅好奇米露在做什么时，轻轻按着菲娅手背的米露收回手，那双眼眸微微晃动，眼眶也跟着发红，她努力吞咽着，像是在强忍呜咽，然而眼泪已经无声地顺着眼角流淌下来。

这是在哭吗？

菲娅连忙站起身。

“怎、怎么了？”

自己可不记得做了欺负米露的事情，要是安娜塔西雅正好进来，自己肯定会被投以怀疑视线。

米露立刻擦拭起眼角，低下头，以免菲娅看见她出丑的样子。

“没什么……只是太高兴了……我……我还是第一次被这样对待，以前那些人看见我被欺负，只会在一边嘲笑我……主人是第一个愿意帮我的人……下午主人帮我的时候，我还以为我在做梦……”

自己是第一个？

这个世界的人未免太无情了。

菲娅试图像安娜塔西雅宽慰她时一样抱住米露，但米露却迅速从失态中调整过来，虽然眼眶依旧发红，但已看不出哭泣的样子。

米露的心理年龄比外表成熟许多，菲娅不禁想到，年幼时的遭遇会很大程度改变一个人的性格，米露无依无靠，心理早熟再合理不过。

“对不起，我失态了。”

“再多发泄一会儿也没什么。”

菲娅尴尬地坐回原位。

尽管脸颊上的绯红已经出卖了米露心中的难为情，但米露依旧鼓起脸，执拗地说。

“以后再也不会了。”

“欸……”

我倒是觉得小孩子可以放松一些，菲娅想这样说，但看见米露要强的表情，她又只好把到嘴的话塞回肚子。

“米露的父母还在世吗？”

如果奴隶诞生后代，那么后代也会自动成为奴隶，所以菲娅才会问米露有关父母的消息。

“没有。”

米露一口断言。

“其他亲人呢？兄弟姐妹，或者叔叔阿姨。”

“也没有。”

回答的太过果断，以至于菲娅觉得米露在撒谎。比如亲人其实还活着，但因为从没管过米露，所以米露便说他们死了之类。

“我没有要把米露送给那些人的想法，只是想问问他们是否还活着。”

“我不知道……我只有分身，就是主人刚才看见的短发的我。”

房间沉默一瞬。

亲人只有分身啊。

比只有一人更孤苦了。

胸中淤积的可怜让菲娅长长叹气。

“那以后我就是米露的亲人，米露的麻烦就是我的麻烦，米露遇见困难可以随时告诉我，包括被人欺负了也是。”

“亲人……”

像是在琢磨这个词的含义，米露低下头，桌下的小手也握在一起。菲娅并不知道的是，米露胸中无比动摇，就像过去的菲娅渴望能给予她回应的人那样，现在的菲娅站在过去安娜塔西雅的位置，而米露则是那位被认可、被给予关怀的菲娅。亲人一词如同冰冻星球上出现的太阳，给予米露温暖与滋润。

只不过，米露的表现比那时的菲娅成熟许多，她只是抬起头，如同要把菲娅的长相刻在灵魂中，紧紧盯视菲娅脸庞，不放过任何一丝细节。

这种盯视让菲娅坐立不安，她故作俏皮地开玩笑。

“总盯着我干嘛，我很好看吗？”

“嗯。”

“呃——”

米露直白的承认，反而让菲娅不好意思起来。

直到米露极为认真地补充一句。

“只要是主人，变成一堆白骨都很好看。嗯，这样就记住了，以后无论走到哪都不会忘记主人。”

这种话听起来就像诅咒一样。

菲娅不禁觉得好笑，她摆了摆手，没好气地说。

“现在米露可以说说自己身上的秘密了吧，不死之身是什么，还有分身的事情，不能离开柏恩城又是怎么回事。”

第二十三章 米露的主人

“也就是说，我只能带米露的分身离开，不然一旦米露走出柏恩城，分身和米露本体都会晕倒？”

“嗯。”

对面菲娅的问题，米露点了点头。

菲娅坐正身体，眉头微皱。

米露的不死之身和分身能力她了解了一些。所谓不死之身，是指米露不论受到何种程度的伤势，第二天都会在柏恩城内的某个无人角落复活，这种复活几乎和重生一样，如果米露身上有旧伤，那么旧伤便会消失，不过与之相对的，倘若米露身体有所成长，这种重生便会使米露的身体缩小，也就是恢复原样。

听起来就像米露的生命被记录在某个节点上，只要米露死亡，就会从这个节点重来，区别是周围人的时间不会随米露的死亡倒退，米露的记忆也不会被重置，重来的永远只有肉体。

而那名被米露称为“分身”的短发米露，是米露诞生意识不久后发现的存在。她第一次见到分身时，是街头的一次偶然相遇，当米露与分身接触后，短发米露便融入米露的身体，并且将自己的所见所闻共享给米露。

在菲娅看来，与其说短发米露是分身，不如说像是长发米露的复制体，毕竟短发米露不是从长发米露身体里分离出来的人，并且和长发米露一样，拥有死亡后在城市里复活的能力，二人的区别除了头发和性格，就只剩短发米露可以离开城市，长发米露不行，正因为这个，米露才可以通过分身了解外面的世界。

不过考虑到二人每次融合，都是短发米露融入长发米露，而不是长发米露融入短发米露，也许长发米露的优先级确实更高，说成分身也没错。

至于米露为什么不能离开柏恩城，答案是米露只要走出柏恩城范围，便会立刻失去意识，这个范围的界限较为模糊，并不单纯以城墙为界线，而是比城墙围住的范围大上一圈。

由于缺少能合作的人，米露自己也没有探索过她不能离开柏恩城的原因，毕竟一旦在城外晕倒，运气好尚且能被路上行人带回城内恢复意识，但如果运气不好，就会成为野狼的食物。

对于此，米露提出的解决方案是让菲娅带她的分身离开，等菲娅想她的时候，再回来找她，她会在柏恩城等菲娅带着分身回来。由于分身融入本体后，本体能体会到分身体会过的感受，获得分身的记忆，所以变相等于米露陪在菲娅身边。

菲娅一口否决。

“不行，不论米露还是米露的分身，都要离开这里，柏恩城太乱，不能把米露一个人留在这。”

刚刚说米露可以把自己当成家人，下一刻就把米露独自丢在罪恶滋生的城市，菲娅做不到。况且不论是令人畏惧的特质，还是现在知道的诅咒，都让菲娅从米露身上看见克蕾雅的影子，下意识想去解决米露身上缠绕的问题。

如果自己真的解除诅咒，日后见到克蕾雅，大概会更有自信。

然而米露不能离开柏恩城是事实，客观事实不以人的主观意志转移。不会自己想带米露离开柏恩城，自己就能带米露离开，自己首先得弄清楚，米露身上为什么会有这个诅咒，然后才能着手解决。

在菲娅思考的过程里，米露低下头去，小声说道。

“可我不能离开这里，如果我离开，我和分身都会晕倒，那样只会给主人添麻烦。”

“比起给我添麻烦，失去意识才是更关键的地方。米露先不要说话，让我想想。”

菲娅示意米露不用担心，继续思考起来。

本体不能离开柏恩城，分身却可以离开——不，分身是米露自己的叫法，如果短发米露真是米露的分身，那么二人第一次相见应该是米露发现自己居然可以分离出另一个自己，而不是在柏恩城内偶然撞见。

同样的，短发米露可以走出城市，米露自己却不能，这也说明，二者在某些地方存在区别，不能笼统的把短发米露当成米露的分身，短发米露无论从哪个角度看都不是米露的姐妹，甚至不像正常生命，加上米露说她没有亲人，难道说米露和克蕾雅一样，不是自然诞生的生命？

猛然间，菲娅脑子里冒出这个想法。

如果是这样，那么就可以照搬克蕾雅的理论，因为米露不是自然诞生，她的存在违背了神明的规则，所以背负上了诅咒，即，不能离开柏恩城。

这实在是再糟糕不过的结论，如此一来，自己就非得找到神明不可，并且在寻找神明的路上，米露一定无法跟随自己。

思考一时陷入死胡同，菲娅眉头紧皱，她忍不住问道。

“米露还记得自己第一次睁眼时看见的东西是什么吗？嗯不，换一个问题，米露今年多大了？”

“我不知道……”

双腿并拢在一起，没能回答上问题的米露显得十分局促。

菲娅愣了一瞬，然后悄然叹气，一个连下一顿有没有着落都不知道的人，哪里还会记得时间过去多久，自己的问题有些想当然。

菲娅只好又问。

“那米露从有意识起，身体就这么大了吗？”

“嗯，可能有三年……也可能有五六年……”

“记忆呢？是不是从拥有意识起就知道这个世界的常识。”

米露轻轻点头。

“只知道一些语言和莫名其妙的常识，刚开始我以为世界就是常识里的那样子，但后来发现世界和我知道的不一样。”

也就是被灌输的常识和世界树大陆的习俗有出入？

这样想着的菲娅让米露举些例子，米露选择用语言来举例，比如她掌握了精灵语、亚弗列格王国语、米尔坎迪斯神圣语还有兽人语，然而在她掌握的众多语言中，有一些语言她从来都没见人使用过甚至出现过，仿佛不属于世界树大陆。

菲娅给米露纸和笔，让米露把她自己的名字用她说的语言写出来，结果米露拿到纸和笔后，写的第一个字就让菲娅歪头。

纸上赫然是人类联盟语。

虽然是极为早期，甚至远古的人类联盟语，但菲娅依旧能辨认出来，加上米露以音译的方式用人类联盟语写出对应“尤菲米露”的几个字，这便让菲娅更加相信，米露知道的语言是人类联盟语。

明明是两个不同的世界，甚至不在同一个宇宙，米露怎么会知道人类联盟语。

菲娅立刻询问米露是不是穿越者，然而得到的回答是“穿越者是什么？”。米露仅仅只是掌握了太阳东升西落这样的常识，并非从人类联盟里过来。

让人一时摸不着头脑。

说到底，既然米露每次死亡都会重置肉体的一切痕迹，那么米露身上的奴隶契约又来自哪？不应该随着肉体的消失一起消失吗？

“米露的主人是谁？”

“唔……”米露露出像是在苦恼的神情，她努力回忆着，“水晶……很大，很刺眼。”

“水晶？”

“嗯，不像人类。我经常梦见它，但它从没命令过我。”

菲娅稍作思考。

“那米露还记得它在哪里吗？”

“在地下，很深，一开始它好像对我有很大期望，不过从那以后，我就再也没见过它。”

深埋于地下？

菲娅挑起眉头。

“好吧，我知道了。”

目前唯一的线索只有米露说的水晶，米露每次死亡都会出现在柏恩城，并且无法离开柏恩城，很可能和她的主人，这个被埋在柏恩城地下的水晶有关。

话说回来，晚餐时芙莉德也说过，那个掌控了魔女们的生死，被称为魔女之心核的东西也埋在地下，米露说的水晶和芙莉德说的魔女之心核，不会是同一种东西吧？那也太巧合了。

无论如何，先找到那个东西再说，柏恩城就这么大点地方，不会费多大力气，相比于克蕾雅身上的“真货”，米露身上的“诅咒”可谓线索明晰。

虽然是这么说，明天踏入精灵领的计划大概无法再进行，先不说要解决米露身上的“诅咒”，首先被关起来的三名魔女、还有那些留在山寨内的女人，都需要白天去处理。

就在柏恩城多待一段时间好了。

如此想到，菲娅目光望向床铺，上面还散落着莉提留下的棋子。

“问题到此为止，时间不早了，米露先去睡觉。”

“睡觉……”

听见睡觉，米露身体一僵，脸颊也不由自主地飞上绯红，不过她依旧选择站起身，小手纠缠在腰前，局促地走向床。

这番不自然的举动被菲娅看在眼里，她好奇问道。

“怎么了？你看起来很不自然。”

脸颊红到发烫，米露嚅嗫着说。

“我……我没有经验……”

“经验？”

睡觉还有经验这一说？

看见菲娅疑惑不解的神情，米露的表情再度僵硬起来，她像是在确认般，支支吾吾地问。

“那个……给女性^奴隶穿上漂亮衣服，让她们到自己的房间，不是让她们侍、侍寝的意思吗？我从其他奴隶那里听到过……”

“啊？”菲娅先是一愣，然后跟着脸颊一红，与之一同的，还有满头的黑线，“米露和我都是女性，怎么会有侍寝这回事。”

“可主人是精灵。”

“……”

菲娅一时语塞，自己确实忘记了，精灵不论男女都一样这回事，不过这个小家伙到底从哪学到这些不正经的知识，自己的性取向固然是女性没错，但肯定不是米露这种贫瘠的女性，即使米露打扮一番后很有美人之姿，颇具异族公主的魅力也一样。

菲娅催促似的连连摆手。

“没有这回事，我对米露这样的小孩子不感兴趣，而且我已经有喜欢的人了，米露老老实实去睡觉，一会儿蕾妮会上来陪你。”

“那主人呢？”

“我去一趟旅馆里的炼金工坊，从餐厅回来的路上，看见那里有炼金用的工作台。”

虽说时间已经是夜里十一点，但这并不能阻挡菲娅跃跃欲试的心，刚花了大价钱从魔法师协会买了各种各样的魔法水晶、炼金材料，不当天试试，会让菲娅心痒难耐。

“好了，老老实实去睡觉吧，有事情可以去下面找我。”

菲娅转过身，朝米露挥了挥手后便拉开房门。

菲娅没有注意到的是，当听到菲娅对自己没有兴趣，并且相当淡然地离开房间后，被留在房间里的米露双手抓着裙摆，撅起嘴，露出

(ᗜ‸ᗜ)般的气鼓鼓的表情。

◇

离开房间的菲娅来到旅馆里的炼金工坊。

所谓炼金工坊，实际上是一间用玻璃幕墙围着的隔间，比起实用性质，更接近表演性质。炼金术所需的各种器具并不便宜，能凑齐它们并大方摆放在外，是一种财力的象征。

菲娅在问过前台可否使用它们时，得到的回答是只要不弄坏即可，如此回答令菲娅欣然进入隔间。此时夜深人静，工坊所在的餐厅附近一个人也没有，菲娅不用担心自己被打扰。

“嚯。”

进入工坊的菲娅眼前一亮。

不愧是旅馆主人用来展示财力的道具，各种工具都一应俱全。

除了干净结实的石造工作台，还有各种像是试管和烧杯的器皿，工作台旁还摆着一口需要两人合抱的药锅，除此之外，铁钳、支架和像是棉签的东西也都整齐摆放在工作台上，后方更是有一个类似药柜的东西。值得一提的是，试管和烧杯不是玻璃制成，而是用一种不透明红色金属铸成，菲娅一眼便认出这是珍贵无比的绯金，能防止魔力溢散，避免魔法药挥发。

哪怕只是掺杂了绯金，而非完全用绯金制成，也算得上大手笔。

在世界树大陆，金属分为一般金属与魔法金属，一般金属是指铁、铜、白银、黄金这类金属，而魔法金属，则是秘银、奥利哈钢、绯金、晶金这类存在。大体上，魔法金属的开采难度比一般金属大，像绯金、晶金这类昂贵金属，一处矿脉一年也只能产出很少的数量，但与之相对的，它们用途广泛，作用也非比寻常。

像绯金这种只会出现在上级魔法武器的材料，菲娅在魔法师协会看到的价格是一两30%纯度的绯金，售价为五十枚金币。

“先从入门开始吧。”

兴奋地搓了搓手，菲娅把《史莱姆也能看懂的炼金术入门》摊开在工作台上，然后一件件从空间背包里拿出需要的素材。

第二十四章 低阶鉴定术

菲娅事先看过《史莱姆看了都说好的炼金术入门》，因此不需要来回对照，很快就把一会儿要用的素材摆到台面上。

因为受伤了可以用『初阶水疗术』，所以菲娅选择略过生命恢复药，把重点放在魔力恢复药、解毒药与特殊用药上，其中又选择制作最下级魔力恢复药与最下级神经毒药，这是因为书上解释，这两种药最容易制成，几乎九成新手都是从调配它们开始。

先是将一包名为稳定剂的白色粉末倒入盛装水的容器，菲娅转而从空间背包取出一本薄薄的小册子。

这是菲娅从魔法师协会买到的魔法书，其中记录的魔法分别为『低阶鉴定术』与『缓慢催化』，二者都是炼金术中较为常用的魔法。

『低阶鉴定术』可以显示药物的名字与品阶，此外，还可以用来鉴定武器的等级。就像魔法药分为下级魔法药、中级魔法药与上级魔法药一样，武器也被分为普通武器、秘银级、山铜级、绯金级、晶金级乃至最顶级的奇迹级。值得一提的是，秘银级武器不一定就是秘银铸成，也可能是一般金属打造，秘银级只是位阶的代号，不代表武器用了秘银。

和魔法药一样，一旦带上“魔法”一词，武器的价格便会上升好几个台阶，像莉提使用的华丽长杖，就属于即将触碰到绯金级的山铜级武器，售价三枚宝石币，也就是三百枚金币。

至于『缓慢催化』，与『低阶鉴定术』不同，『缓慢催化』基本只能用在炼金术上，这是能够加速药液反应、形成的魔法。严格意义上应该被归纳为时间魔法，但只能对非生命使用，同时被施术的东西如果没有魔力，『缓慢催化』也不会生效，所以除了魔法药，『缓慢催化』没有其他用武之地。

另外，菲娅在购买前从魔法目录的介绍中看到，『缓慢催化』的效率很低，只能稍稍加快反应，虽然不能算作心理安慰那个等级，但实在说不上太快。

两个魔法加起来一共花了菲娅三枚金币，二者都是十分通用的廉价魔法。

摊开小册子扫了一眼，菲娅把魔法记入大脑，接着她以事先从魔法师协会购买的普通短剑为样品，目光盯视短剑，暗念咒文。

“——『低阶鉴定术』。”

一层淡到几乎无法用肉眼看见的幽光自菲娅眼底闪过，如同每次使用魔法后，『超演算』都会将一股信息注入大脑一样，菲娅感到一股信息量少到可怜的讯息进入脑海。

「物品名：铁质短剑」

「品质：普通」

除此之外再也没有别的信息。

菲娅表情古怪起来，忍不住喃喃。

“虽然写了‘低阶’，多少有心理准备，但这也太简陋了。”

这种魔法卖一枚银币自己都嫌贵，魔法师协会居然卖一金币，简直是狮子大开口，专门欺骗像自己一样刚入门的新手。

但愿『超演算』能让它变得好用点。

很快，『超演算』的信息也汇入菲娅脑袋，对比『低阶鉴定术』，『超演算』带来的信息量可谓豪华，菲娅立刻以『超演算』强化过的『低阶鉴定术』重新鉴定一遍短剑。

瞬间，菲娅红宝石般的眼眸被魔法渲染成幽蓝色，紧接着，短剑的资料出现在菲娅脑中。

「物品名：铁质短剑」

「品质：普通」

「耐久度：崭新（翻新）」

「所有者：多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔」

「描述：翻新过的铁剑，只能切水果。」

“咦？”

菲娅一时不知道该从哪开始吐槽。

首先魔法师协会卖给自己的匕首居然是翻新货，其次被『超演算』强化过后，鉴定魔法还能自带武器描述，简直像在玩某些角色扮演类游戏。

菲娅不禁来了兴趣，她轻声咏唱咒文，操控莱瓦汀飞到身前，接着对莱瓦汀使用『低阶鉴定术』，得到的结果让她忍不住一滞。

「物品名：魔剑莱瓦汀」

「品质：奇迹」

「耐久度：总是崭新的」

「所有者：多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔」

「描述：曾为希望魔女的武器，被风沙埋没已久，现找到新主人，很高兴。」

总感觉这个描述很奇怪，这个世界没有“天道”这种无处不在的监督，像艾丝蒂尔使用过的血契，就是因为缺少天道监督，所以只能用个人的主观想法监督自己。既然如此，这个描述应该不是原本就有，而是后天加上去的东西。

脑子里有了想法，菲娅先后拿出幻海的云月与克蕾雅送给自己的手帕，一一鉴定。

前者的描述是「亲爱的克蕾雅赠与的武器，兼具好看与实用，世间仅此一份的珍宝。」，后者则是「亲爱的克蕾雅赠与的手帕，虽然被艾丝蒂尔使用过，但清洗干净后，依旧爱意满满。」。

“咳哼、”

看见这两行字的菲娅忍不住面露尴尬，咳嗽了两声。

她大概知道所谓的描述从何而来，这绝对是不经过她表层意识，从她内心出发的念头，描述只是把自己内心对于一个物品的评价写在纸面上。

至于铁剑关于“翻新”的描述，菲娅猜想应该是自己看见上面的“崭新（翻新）”后，心中升起的感想。即，描述是自己内心深层意识的体现，其他部分则是事实是怎样就是怎样。

事后自己一定要拿塔纳托斯的身份去魔法师协会找他们算账。

在这之后，菲娅又依次鉴定了许多东西，比如掺杂了绯金的试管、从魔法师协会购买到的成品魔法药，甚至是她自己的血液，前面两个的显示都还算正常，但进行到菲娅血液的时候，不论菲娅怎么使用鉴定魔法，她的脑海都不会涌现出信息。菲娅猜测，要么是鉴定魔法无法鉴定血液，要么是鉴定魔法只能鉴定这个世界的东西，来自另一个世界的物品会无法显示。

而『缓慢催化』的魔法，由于菲娅手里没有正在反应的魔法药，菲娅并不清楚被『超演算』强化后的效果。

学会基本魔法，接下来就是实际操作。

菲娅跃跃欲试。

《史莱姆看了都说好的炼金术入门》不愧被称为“史莱姆看了都说好”，比起文字，上面的图片占多数，用图例详细讲述了炼制最下级魔力恢复药的全过程，连注意事项也都一一标注在图片旁边。考虑到这个世界还没有出现印刷术，书籍全靠手抄，让菲娅来评价，《史莱姆看了都说好的炼金术入门》怎么说也得卖个五六枚金币才对得起笔者的工作量。

第三十二章 错综复杂的地下

尽管是受人歧视的组织，但魔女殿堂的入口却位于闹市区。在芙莉德带领下，菲娅站在一座颇具宗教色彩的浅黄色大教堂门口。

教堂正对着一条三四米宽的城中河，可以看见许多人聚集在河流旁双膝跪地，如同在举行某种仪式般，双手捧着看起来像干粮的东西，当一旁衣着气派的牧师说了些什么后，人们便纷纷将干粮投入河水，脸上充满感激，嘴里还不时喃喃。

“他们在做什么？”

牵着米露的菲娅微微歪头，面前有着尖顶与彩绘玻璃的气派教堂怎么看都像正派教会，然而教堂门口的人们却像在举行邪教仪式。

走在前方的芙莉德眉头微皱，面露困扰之色。

“这个……我也不清楚。教堂是魔女殿堂中一位魔女的兴趣，那位魔女在仪式里失去邪念，加上她本身也是善良的人，于是就有现在的教堂。说是教堂，其实更像学校和医馆，因为教育和治疗收的钱很少，所以很受附近住民欢迎。据我所知，那位魔女应该不会做这种奇怪的事才对……”

“他们在感谢英雄塔纳托斯。”

跟在芙莉德身边的高挑魔女叹气。

“这条河原本只能没及脚踝，旱季时期还会干涸好几个月，但前些日子塔纳托斯消灭了炎王，河流就变成能淹死人的深度，昨天还有不开眼的家伙跳进去洗澡，差点去见女神。话虽如此，我必须得说塔纳托斯做了好事，至少那些穷人再也不用抢井里的泥水喝，每次看到他们为了一点水争抢的样子，就让我想起自己还没成为魔女前，和魔物抢泥水潭里的水的日子。真见到塔纳托斯，我一定要和他说声谢谢，能为贫苦之人讨伐炎王，想必是和希望魔女大人一样的圣人。”

说到最后，高挑魔女的脸上已经充满苦笑。这位叫拉塔尼亚的魔女失去的是“女性的声音”，所以声音听起来才给人男性的粗哑感。

要是塔纳托斯听见你这句话，肯定会良心不安。

菲娅在内心悄悄吐舌，炎王之死是无意为之，人们的感谢实在让人不好意思。

“塔纳托斯大人定会听见我们的感恩，为塔纳托斯大人的恩情歌颂吧！”

当菲娅脸红的时候，正在举行的仪式也抵达高潮，牧师打扮的男人张开双臂，语气激昂地歌颂塔纳托斯的功德，与此同时，那些双膝跪地的人也跟着重复牧师的话。

“菲娅小姐身体不舒服吗？表情很僵硬。”

“不……没什么，我们快点进去吧。”

“好的。”

低声催促芙莉德，菲娅逃也似的钻进气派教堂。

要说的是，这座挑高十米的教堂并不属于魔女殿堂，而是某位魔女的私有物。领头的芙莉德没有在教堂大厅停留，而是径直右拐，走进教堂后方的院子，接着又是一阵穿行，最终停在一个十分普通的房门前，菲娅透过『魔力视野』可以看见，这处房门后的魔法禁制多到即将打结的程度。

房间内藏有通往魔女殿堂的暗门吧，菲娅猜测，来的路上芙莉德说过，魔女殿堂位于柏恩城地下，当初魔女们为了自保，以大地系魔法在柏恩城地下一公里处建立了复杂的网状地道，不仅如此，魔女们还为地道附加了加固的『坚固』以及隔绝探查魔法的『幻象结界』，除非是着重穿透力的魔法，否则就算地面发生第九位阶的大爆炸，都无法毁灭魔女殿堂的据点。

此外，魔女将柏恩城选为据点，是距今两百年前的事。魔女殿堂没有奇迹魔女领导时，是最为脆弱的时期，为了保护存放魔女灵魂的魔女之心核，魔女们会在遇见不可抗力时齐心协力，转移据点。

至于不可抗力是哪些，芙莉德拿历史上发生过的事情举例，比如暗裔与世界树大陆的某个政权发生战争，有把魔女殿堂卷入进去的可能性，或者地面诞生了强大而统一的政权，试图拿魔女殿堂开刀，这些都会让魔女殿堂转移。

仿佛在等待房门确认身份，芙莉德握住门把，但没有扭动，直到菲娅感受到一阵风拂过脸颊，芙莉德才扭转门把，推门走进屋内。

十分明显的魔力波动。

如果握住这扇门的人不是芙莉德，而是未经许可的人，应该会触发至少第四位阶的攻击魔法。

菲娅在内心评价着。

虽然不觉得会遇见危险，但菲娅还是忍不住觉得，幸好没带莉提和安娜塔西雅来。因为可能有与保守派起冲突的风险，所以当菲娅与芙莉德谈妥后，回到魔法师协会大厅的她便先让莉提与安娜塔西雅在城内随便逛逛，自己则带着米露来到魔女殿堂。

按照芙莉德的说法，米露形容的巨大水晶与魔女之心核十分相似，二者的区别在于，芙莉德知道的魔女之心核没有自我意识，而米露却能从巨大水晶上感受到意识流露，因此二者可能只是外观相似，实际上不一样的东西。

话虽如此，菲娅还是打算带米露看一眼魔女之心核，当然，前提是得到魔女伊莲的许可，等伊莲不允许自己见魔女之心核，再以塔纳托斯的身份悄悄潜入魔女殿堂也不迟。

走进几乎没有摆设的房间，芙莉德来到一处书架后，在朝书架上一本书注入魔力后，伴随墙壁后方复数齿轮的咬合声，以及像是沉重石门被拖动的摩擦声，书架缓缓朝一侧挪动，露出后方大约一人高的、深不可测的入口。

以魔力驱动机械的机关？

见到这一幕的菲娅陷入思索，这确实是美妙的组合，如果把魔力当作一种能源，那么魔力绝对是极为优秀的能源，洁净、不会占用巨大空间、可以提供较为充足的动力，更重要的是魔力这种存在能无中生有，甚至很可能可以逆熵，倘若放在人类联盟，魔力绝对会被成为最为重要的头等资源。

也许自己也可以尝试制作以魔力为动力源的机械，比如自动人偶之类，只要想想就令人心潮澎湃，当然，自动人偶对自己来说还太早，首先自己得先把这个世界的常用金属的性质摸透，然后还要研究如何让魔力离体存在——未免太麻烦，还是先从魔法枪械开始吧。

见到菲娅看着洞口不动，芙莉德还以为菲娅不敢进去，她只得解释道。

“这是魔女殿堂与外界连接的其中一个出入口，这里最为干净，所以我才选择从这里带菲娅小姐进去。”

朝芙莉德点点头，菲娅看向身边的米露，通道并不宽敞，不允许菲娅再牵着米露前进。

“跟紧我。”

“嗯。”

米露老实地点头，然而菲娅其实还有一件事情想说，她目光落在米露肩膀上。那把名字冗长，比菲娅人还高的双手剑正被米露扛在肩上。虽然菲娅给米露买了储物道具，但米露却不愿意把武器收进道具里，而是一直把沉重而修长的双手剑扛在肩上，加上米露身材娇小，强烈的视觉冲击使得一路上的人们频频回头看向米露。

走在宽敞市区里没什么，路人知道朝一旁回避，但在狭窄通道内，大概会戳到跟在米露身后的见习魔女，菲娅完全不觉得只有第一位阶实力的见习魔女能挨一下这把剑。

“米露，把剑收起来。”

“唔。”

刚才还老实点头的米露顿时撅起嘴，妖异的血色竖瞳浮现倔强。

菲娅无奈叹气。

“你这样容易误伤别人，而且把武器拿在手里，和把武器放在自己的储物道具里，不是一回事吗？”

菲娅给米露买的储物道具不是空间背包，而是和米露一样的手环，只要米露不配合，没人能把手环拿走。

然而米露依旧一脸不情愿的神色，她像是要保护双手剑一样，把用布包着的双手剑抱在怀中，抬起头执拗地说。

“不一样。”

哪里不一样了？

菲娅不免感到好笑，她先是朝等待她的芙莉德和见习魔女递出不好意思的神情，然后微微弯腰，宽慰米露。

“担心被抢走的话，可以放在我这里。”

“唔，那好吧。”

米露极为爽快地把双手剑交给菲娅，菲娅忍不住觉得一阵微妙。明明不愿意把武器放在本人的储物道具里，自己索要时，却干净利落地交给自己，搞不懂米露在想什么。

莫名其妙的孩子。

让米露收起武器后，接下来便是一成不变的风景。

斜斜通往地下的甬道，没有丝毫变化的环境使人失去时间的概念，整个地下曲折而错综复杂，不仅有向下的部分，甚至还有上坡，让人迷失方向感。

要说的是，中途菲娅遇见了一些身穿白色魔法袍的年轻魔女，对比芙莉德身后的见习魔女，这群魔女显得缺乏活力且极为顺从，见到自己和芙莉德后会立刻停下脚步低头行礼，直到自己一行离开，她们才会重新去做手中的事，比起见习魔女，更像仆人。

据拉塔尼亚解释，这是跟随在保守派魔女身边的见习魔女，因为见习魔女想成为正式魔女，需要先得到两至三位正式魔女推荐，加上见习魔女还要从正式魔女那里学习魔法知识，在这种机制下，正式魔女几乎想对见习魔女做什么，就可以对见习魔女做什么，见习魔女没有反抗的可能，所以见习魔女就和仆人一样，被正式魔女呼来唤去。久而久之，见习魔女就被培养出奴性，变得和奴隶没有两样，不知道自我为何物。

值得一提的是，像这样的见习魔女成为正式魔女后，往往会变得像她们的前辈一样，性格孤僻，随意使唤见习魔女，芙莉德对此极为反感。

“这里是芙莉德你们炼制魔法药的地方吗？”

菲娅指着通道右侧的房间，因为门没关，菲娅可以看见这个有着篮球场大小的房间的全貌。里面正忙碌着十来位魔女，屋子中间还有一口冒着热气的大锅，淡淡的药味正从房间里飘散出来。

放在以前，菲娅不会太注意，但最近自己学会了炼金术，所以便不由自主地关注起来。

芙莉德轻轻摇头，苦笑着说。

“不是。我们的住所在柏恩城其他地方，再怎么说我们也是改革派的成员，刚从外面回来不到一个月，直接住进魔女殿堂，难免会出现争执。这些魔女是保守派的魔女。”

“是么。”

随口附和着，菲娅看向一位正把秘银棒插入容器里的见习魔女，有过经验的菲娅知道，这是在调配魔力液，她不禁想起昨晚的“失败”，因为《史莱姆看了都说好的炼金术入门》里只写了“将金属棒插入器皿感受魔力变化”，并没有说为什么这样做就能感受到魔力变化，进而使她没能感觉到溶液里的魔力，最后只得用『探查之风』，以肉眼观察容器内魔力与水的比例。

正好有前辈在这里，顺带问一下吧。

“芙莉德知道为什么要把秘银棒插入容器里吗？”

“呃，菲娅小姐是说调配魔力液时的流程？如果是的话，这是因为秘银棒的魔力传导效率比普通金属高。”

芙莉德虽然流露出一瞬间的诧异，但还是老实回答。

然而这完全无法令菲娅满意。

自己是想问为什么把金属棒插入容器，就能感受到魔力变化，而不是问为什么使用的是秘银棒而不是别的金属棒。

菲娅斟酌语言，又问了一遍。

“我是想说，为什么通过秘银棒，可以知道容器里魔力与水的比例。其实我最近尝试了一下炼金术，但书上说的这一步让我摸不着头脑。”

“诶？”

芙莉德眼中的诧异更甚，但她并没有露出菲娅想象的，仿佛在看傻子的表情，而是一副努力从菲娅眼睛里寻找着什么，眼神中充满不可思议的样子。

“如果不是您表情认真，我都要怀疑您是不是在拿我寻开心……只要像使用魔法道具一样，让魔力流动到秘银棒上，就能感受到魔力液中魔力的含量……魔法初学者为了感受到空气中的魔力，会先从拿秘银棒开始，这是任何一个魔法初学者都要经历的过程，难道您没有学习吗？”

我确实没学习过。

菲娅很想老实回答，但环境不允许她这么做。

她只好尴尬而不失风度地移开视线。

“我忘记了。”

“……这也是没办法的事情呢。精灵寿命悠久，菲娅小姐虽然看起来只有十四五岁，但实际上应该度过七八十年了才是，过去这么久时间，记不清也很正常，是我想当然了。”

擅自帮自己想好了借口。

总感觉芙莉德是很好骗的那类人，再加上总有一股成熟的味道，菲娅忍不住觉得，如果是漫画，芙莉德肯定会出演成人向漫画的人^妻角色。

等等，这个想法也太失礼了。

菲娅心中自责了一番。

在这之后，菲娅又相继见到铸造武器的工坊和训练战斗技巧的场所，甚至还看见全身只围了一条浴巾，刚刚泡完澡的几名魔女，这说明魔女殿堂里存在浴场。

这些魔女见到菲娅，总是会微微一怔，打算上来盘问，不过当她们看见芙莉德，还有菲娅腰间的莱瓦汀后，便又会露出所有所思的神情，一部分人朝菲娅递来善意的目光，更多人则是不屑一顾，并不待见芙莉德与菲娅，对此，芙莉德以无视回应，脾气暴躁的拉塔尼亚则回以冷哼。

随着众人越来越深入魔女殿堂，通道变得更宽敞，空气也随之清新，两边墙壁上多了些魔法灯和装饰物，众人遭遇魔女的次数也越发频繁，一路上菲娅一共遇见九名正式魔女，这些魔女的实力基本都在第四位阶，强一些的则在第五位阶，而见习魔女，则有二十四位之多，实力均在第一位阶到第二位阶不等。

据芙莉德解释，她们只是一部分魔女，并非魔女殿堂所有登记在册的人，如今在魔女殿堂内活动的正式魔女大约在二十到三十位之间，见习魔女应该有三位数。

继续前进，当来到一处宽阔敞厅后，一路无话，保持严肃的芙莉德终于停下脚步。

“前面就是主殿了，马上就是举行魔女仪式的日子，伊莲和保守派的魔女应该正在里面做准备工作，之后还请菲娅小姐您保持警惕，可以的话，我还是希望伊莲能加入我们，一起在您手下工作。”

第三十三章 星宿魔女

穿过像是举行某种仪式的敞厅后，来到气派双开门前的菲娅深吸了口气，虽说伊莲的实力不可能比芙莉德强很多，但对方毕竟是有着魔女殿堂管理者身份的人，在菲娅印象里，魔女始终与神秘力量挂钩，给人以未知的感觉，令人惴惴不安。

脑子里酝酿好接下来可能出现的情况与对应说辞，菲娅与带路的芙莉德相视一眼，推门而入——拉塔尼亚、米露与见习魔女被留在敞厅里。

这是一个相当宽敞的房间，天花板挑高有四五米，四周墙面也密铺着抛光过的大理石，屋子中心最显眼的东西则是长长的、可以让二十多人同时入座的会议长桌，正对门的墙壁上悬挂着纹路怪异的巨幅挂画，那是用上好丝绸为底，辅以秘银丝线编织而成的图案，站在菲娅这个外人的角度看，颇有些像大号的菱形水晶长了六瓣翅膀，这大概和部落图腾一样，是魔女殿堂的标志。

情况和芙莉德说的有出入，屋子里只有一个人，那位少女——如果一团黑雾也能说是少女的话——正坐在会议桌最上位，桌上摆满了一张张遍布神秘文字的羊皮卷。

听见有人进门，黑雾动作一顿，紧接着，一股让人不舒服的感觉从菲娅心底升起，尽管黑雾没有眼睛，但菲娅却能明显感受到对方在打量自己，那是一寸寸扫过皮肤，不留任何疏漏的没礼貌的目光。

如果不是知道黑雾本体是女人，菲娅此刻已经皱起眉头。

似乎察觉到了什么，芙莉德迈出一步，阻挡在黑雾与菲娅之间，迫使对峙暂停，她看着黑雾，试探性地开口。

“伊莲。”

坐在椅子上的黑雾抖了抖，回应芙莉德的呼唤。

“……芙莉德，你终于肯见我了。”

女性的声音。

『探查之风』反馈，黑雾的魔力还不到第七位阶，颜色只比芙莉德深一点，菲娅稍稍放松，这种程度的敌人还不如月龙。她开始观察起名为伊莲的黑雾，伊莲在魔女仪式中失去的东西是“肉体”，现在自己看见的黑雾，是伊莲仅剩的灵魂——灵魂居然是肉眼能看见的东西，而且明明无法触碰到任何物品，却还能制造出声音，与人交流，魔法实在神奇。

话说回来，芙莉德身后名为拉塔尼亚的高挑魔女失去的是“女性的嗓音”，而在菲娅理解中，造成男女声音差异的器官是声带，女性的声带短而狭，所以发出的音调偏高、尖细，如果世界树大陆的“人”的构造，和人类联盟的“人”的构造没有区别，难道说魔女仪式其实只是把拉塔尼亚的声带变长、变宽，因此表现出来的结果就是“失去女性的嗓音”？

那样的话，魔女仪式的副作用未免太容易解决了。

当菲娅思考着这样的事情时，芙莉德与伊莲的对话依旧进行着。大小和人类相似的黑雾就像没有重量那样，缓缓从座位上飘起，最终来到芙莉德身边。除了外表，黑雾表现得和寻常人类没有区别，声音里充满打趣。

“我还以为你会一直回避下去。十几年不见，你比以前成长了许多，不止实力与我不相上下，还发展了这么多魔女同伴，势力和我们这群在本部的魔女都差不多了。”

“你不也变化很大么，我离开的时候，你可是和疯子一样。”

“那都是过去式了，人总是会慢慢适应环境和自己。”

黑雾伸出像是手一样的东西轻摆了摆，声音满是无奈，接着，菲娅感到黑雾再度把目光投在自己身上。

“这就是让你来见我的勇气吗？啧啧，没想到真让你们找到了，希望魔女的继承者。虽然在来之前，你肯定早就从芙莉德那里听说我的事情，但我还是自我介绍一下，我是这里的管理者，星宿魔女伊莲，以前和芙莉德是好友，你的名字是？”

以前是好友，现在就不是了？

菲娅将俏皮的问题埋在心底，平静回答。

“菲娅。”

“菲娅……不错的名字。看你的打扮，是精灵族的贵族吧？即使是我的占卜魔法，也看不清你的位阶，平民不可能拥有这种等级的遮掩认知的道具，看来你和我们不是一个世界的人。”

似乎平时难得有可以说话的人，伊莲给菲娅一种话多的印象，前者又看回芙莉德。

“坐下来说吧，你们做的事情我已从其他魔女口中听到，我知道芙莉德你回来是为了什么，藏着掖着也没意义。”

直到芙莉德与菲娅入座，黑雾才坐回上位，她像是有许多心事那样，长长叹气，语重心长地说。

“话先说在前面，芙莉德，我只是被众人推举出来的管理者，没有多少实权，指望我说服其他人，是天方夜谭。你们的理想和魔女殿堂成立之初的目的背道而驰，我不觉得事情可以和平解决。也许你会说‘希望魔女的继承者在这里，按照希望魔女临走前留下的遗言，她会带来变革的力量，引导我们走上正轨，只要相信她就好了。’”

“但我要说，希望魔女从没有说过她会选定继承者，况且即便是会选定继承者，仅仅凭借一把匕首，就能证明她是希望魔女的继承者？不愿意改变的魔女肯定会拿这个说事，说到底，这种事情只有愿意相信的人才会相信，没有足够的功绩，你无法说服任何人。大家早就习惯独来独往，甚至是为了获得复仇的力量才加入魔女殿堂，你现在又要大家去帮助曾经背叛了自己的人类，这不是在强人所难吗？”

也许芙莉德和伊莲的年龄比自己想的要大。

之前菲娅以为芙莉德和外表一样，应该是二十四五岁的人，但现在从伊莲说话的语气和姿态可以听出来，她们的年龄至少在四五十岁往上，芙莉德之所以看起来年轻，不是用了延长寿命的魔法药，就是有其他什么东西。

此外，伊莲的话也让菲娅对她的形象有了些改观，之前在芙莉德的形容里，菲娅以为伊莲是个严肃的、不好说话的人，但现在看来，她对自己和芙莉德没有敌意，伊莲只是一位很普通的女人。

菲娅的目光看向桌对面的芙莉德，她这次来是为了确认究竟有没有帮芙莉德的必要，所以就算芙莉德在这里放弃，她也不会感到惋惜，归根结底，这是别人家的事，自己只是芙莉德请来的外援，顶多多了个“受引导者”这层莫名其妙的身份。

芙莉德并没有因为伊莲的话退让，相反，她以咄咄逼人的目光盯着上位的伊莲。

“你不觉得为了这一小撮人，让所有魔女都背上骂名，这不公平么？没有人天生就喜欢被排斥，我们也想站在阳光下，因为这群人的暴行，害得所有魔女都像老鼠一样东躲西藏，这种情况早就该改变了，难道伊莲你没有想过离开魔女殿堂，去地面生活？建立自己的家庭，拥有爱人和子女，去体验一个女人应该体验到的东西。”

“这些年我和拉塔尼亚她们在大陆上辗转，只要我们不暴露魔女的身份，不论人类还是兽人，都愿意接纳我们，邀请我们到村子里住下，以免在野外受野兽侵扰，他们甚至会因为我们在路上顺带剿灭不开眼的魔物，拿出钱和食物来感谢我们，然而一旦我们暴露魔女的身份，那群人即使不立刻翻脸，也会疏远我们，把我们当成瘟疫，认为我们的善意是为了以后残害他们。”

“事情本不该如此，正因为过去的魔女不负责任，纵容那群魔女肆意妄为，所以才酿成今天的恶果，让世人把我们魔女与暗裔当成同一种东西。我不想让这样的事情继续，我要让一切终结在我这一代，魔女殿堂必须作出改变，伊莲！”

说到最后，芙莉德声音大到让桌子轻轻震动，她目光灼灼地盯视黑雾，决心已经写在脸上。

想必经历了许多次人们的“背叛”，所以才能拿出这副说一不二的神情，菲娅虽然无法体会到芙莉德的感受，但多少有一些共情，如果不是魔女之心核束缚着芙莉德，她压根不会回到魔女殿堂，而是会去成立一个崭新的组织，彻底与魔女身份切割。

可惜的是，伊莲没有因为芙莉德的这番话动摇，黑雾的轮廓和之前一样轻轻浮动着，在天花板投射的昏暗灯光下，如同一团扭曲的阴影。

伊莲语气平静地说。

“既然你这么想摆脱魔女的身份，就不再以魔女自称，跑到没人知道的地方不就好了，没有人会束缚你，也没有魔女会找你麻烦，大家做自己的事情，互不干扰。”

“但魔女之心核在你们手里！”

“没有人会打心核的主意，心核只有一个，破坏了大家都得死，不会出现只有芙莉德你消失，但其他人还好好活着的情况。大家这样相安无事的过了数千年，以后也会如此。”

伊莲话音顿了顿，语气里多了些个人感情。

“而且芙莉德不觉得，这对那些不想改变的魔女不公平么。不是所有人都想站在阳光下，住在这里的人，多数都经历过被亲人和朋友背叛，已经对外面的生活不抱希望，不，说成憎恶外面的人也不为过，所以才会放弃一切，成为魔女。现在你又要逼迫她们重新与那些抛弃、背叛她们的人接触，你只是把自己的想法强加在其他人身上。”

“就像你看到的，我没有肉体，拉塔尼亚也应该和你说过，即使是和你说话的现在，我也饱受饥饿之苦，只要闻到一点食物的味道，我就无法再维持理智，我不能回到地面生活，更不可能有家庭。”

伊莲的话让芙莉德神情一怔，她知道伊莲说的都是事实，所以才一时无言，先不说聚集在这里的魔女都是在世间受过伤，没有容身之所的人，首先伊莲说的她自己，就是无可辩驳的事实，没有肉体的她不可能回归正常生活，对她来说，正常人的生活是镜花水月般的东西。

话语中有着些许寂寥，伊莲继续说道。

“我可以保证没有人打魔女之心核的主意，大家就像以前一样相安无事的生活，就算芙莉德你去外面建立新的组织，我也不会说什么，魔女殿堂的每个人都是自由的，众人聚集在这里的理由，不过是受了伤以后，在这里相互舔^舐伤口，安抚彼此。要求大家改变，是要把大家最后的容身之所也摧毁掉。”

芙莉德已经完全落入下风了啊。

菲娅不禁在心中感叹，感情牌的确很容易让人沉默不语。

还是稍微帮芙莉德一下吧，伊莲在故意回避问题，不能就这样让伊莲牵着鼻子走，否则芙莉德就回到原点，事后肯定又会来麻烦自己。

菲娅双手放在桌上，故作轻松地插入话题。

“让芙莉德成立新的组织没问题，但有两件事魔女殿堂不该处理一下吗？”

“受引导者大人有什么想说的吗？”

因为伊莲只是一团黑雾，菲娅并不能从伊莲的眼神里辨析伊莲的情绪，她悄然叹气。

“哈啊，我不是以‘受引导者’的身份站在这里，老实说，这把匕首是我偶然间得到的东西，所以我不认为自己是所谓的受引导者，出现在这，不过是来确认一下魔女殿堂究竟是怎样的组织。”

“结果呢？”

伊莲声音中多了些玩味与期待。

大概在觉得自己会夸奖她们，菲娅从伊莲的语气里读出如此想法，这里的魔女实力强大，设施也很齐全，生活相当富足，普通人来到这里会觉得到了贵族宅邸，不，就连一般贵族的宅邸，都没有这般富裕。

可惜伊莲大错特错了，这里只让自己感到压抑、不快。

菲娅先是用鼻子发出轻微嗤笑，然后摊开双手。

“很失望。”

“嚯，怎么说。”

“死气沉沉，没有生气。你手里的见习魔女和芙莉德手里的见习魔女是两个世界的人，把见习魔女当成奴隶使唤，你们就不觉得惭愧么。照你的说法，魔女都是在外面的世界受伤，乃至没有她们的容身之所，迫于无奈下，才来到这里相互舔^舐伤口，结果你们现在在做什么？在安慰她们？我不觉得那副顺从的样子是她们渴望的样子，她们需要的是慰藉，而不是被人呼来唤去，魔女中之所以会出现性格乖僻，以杀人为乐的混蛋，与你们缔造的环境脱不了干系。”

如果伊莲有眉毛和嘴巴，此刻已经挑起眉撇嘴。

“这是千年来形成的规矩，况且只有正式魔女才能被称为魔女，见习魔女不过是连仪式都没过的雏，不在前辈磨炼下锻炼心性，不可能平稳度过魔女仪式。”

“培养奴性也能说是锻炼心性？锻炼心性的方法有很多种，你们偏偏用压迫同伴，令人作呕的方法，她们已经没有容身之所，为什么还要欺负她们？口舌之利没有意义，芙莉德手下的见习魔女已经可以说明很多。”

面对菲娅的质问，伊莲一言不发。

菲娅冷冷嗤笑，她见不得欺凌弱小之事，因此对这样的伊莲毫不留情。

“我要说的只有两点，第一个是芙莉德即使建立新组织，也必须先拿到魔女之心核，那样她才能有新鲜而强力的血液，建立起为人称颂，帮助贫苦之人的组织。”

“第二个是即使不交出魔女之心核，魔女殿堂也必须除掉那些无恶不作的魔女。你们要向背叛自己的人复仇，没有人对你们说三道四，但如果把力量强加给无辜的普通人，拿他们做实验，满足自己的爱好，那么魔女遭人唾弃、围剿的状况就永远无法改变——你最好祈祷那些魔女不要落到我手上。”

“嗯……受引导者大人还没到成年的年龄，却有这么大的口气呢，不愧是贵族大小姐，和我们这些平民出身的魔女完全不同。不过我要劝告阁下，阁下说的那种魔女已经有些实力了哦，就算落到受引导者大人手里，结局也难说。”

伊莲在讥讽自己。

说起来在初次见面的时候，伊莲就打量着自己说过，自己和她们不是一个世界的人，现在想来，这是在指自己贵族的身份和平民出身、饱受磨难的魔女格格不入，不可能是受引导者，无法和她们站在一起。

的确，自己无法和她们站在一起，和虫豸待在一起，不可能做成事。

让人不爽。

自己来这里，是为了观察伊莲与保守派有没有除掉的必要，而现在，既然伊莲打算放任堕落的魔女不管，那么答案便呼之欲出。

菲娅站起身，微笑着说。

“的确，魔女最初是被害者，但如果把屠刀挥到无辜者身上，那么被害者就变成加害者，那样的你们与暗裔没有两样。如果伊莲你还是顾左右而言他，打着传统的旗号放任那些魔女堕落，那么我会选择帮助芙莉德，让她们回到阳光下。另外，我虽然还没到精灵成年的年龄，但是，我的全名是多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔，现在你还觉得吗，那些人落到我手里会难说吗？”

第三十四章 进退与证明

话音落下的片刻，代表伊莲的黑雾明显顿住片刻，虽然黑雾没有五官，但菲娅能隐隐感觉到，伊莲移开了目光。

“希利瓦尔的长公主，还未成年便已抵达第七位阶，这等人物竟然只身来到魔女殿堂，该说是胆识过人，还是太不把我们放在眼里？”

伊莲并没有因为菲娅自报家门畏怯，就像很久以前安娜塔西雅说的那样，位阶并不决定一切，战斗经验、擅长的魔法、环境乃至武器与魔法道具，都是决定胜负的要素，不会因为对方比自己高一个位阶，自己就必败无疑。

比如一位第七位阶的魔法咏唱者与一位第五位阶的战士，如果双方距离只有不足两米，魔法咏唱者又不擅长高速吟唱，即使魔法咏唱者在第七位阶，也不是第五位阶战士的对手。

再比如第七位阶的魔法咏唱者与第六位阶的魔法咏唱者，如果前者擅长元素魔法，而后者擅长精神魔法，那么前者也很难在不拉开距离的情况下战胜后者。

实战并非游戏，决定胜负的因素极为复杂，更何况这里还是魔女殿堂，伊莲的大本营，第七位阶的精灵公主确实是威胁，但伊莲不觉得自己会输——就是打起来会很吃力。

她缓缓从椅子上漂浮起来。

“罢了，我不想把过去死在精灵手里的同伴拿出来一一清算，也知道那群人是自讨苦吃，魔女就该去魔女该去的地方，独自跑出去，被处死也是自作孽。你要帮芙莉德就帮芙莉德，我没什么好说的，那些屠杀平民的魔女落到你手里，是她们命数已尽。见习魔女待遇的问题我会考虑，但我作为魔女殿堂的管理者，心核不论如何都不会交出来，不能因为芙莉德你们想站在阳光下，就把所有人一起搭进去。”

说到这，黑雾逐渐形成人类外形，伊莲做出明显的转头动作，她看向神情惊疑不定的芙莉德——芙莉德还在为菲娅是精灵公主一事震惊。

“我的想法你能明白吗？芙莉德，我从水晶里看到，你是从教堂的通道走进来，说明你早前已经见过盲女，那你就该清楚，像盲女这样的魔女只想过平静生活，我把心核交给你，等于把她们置于危险下。”

盲女应该是指进来前，地面上的那座气派教堂的主人，芙莉德说过，那座教堂是一位魔女的私人财产，那位魔女失去邪念，于是建立了自己的教堂，为周围住民提供近乎免费的医疗与教育。

伊莲的话令芙莉德回过神来，她面露沉思。

“我会保护好心核，把它看得比我的命更重要。”

“但意外不会因为你把心核看得重就不找上门。”

伊莲平静地说。

“我不管你是去对付暗裔也好，还是帮人类讨伐强大魔物也罢，随着你伸出的触手越来越长，你们也会越发显眼，树大招风的道理大家都懂，就像塔纳托斯消灭炎王，让城里售卖蓝素石的商人和大部分冒险者破产一样，你们总会遭人惦记和憎恶，如果你们被暗裔或者其他组织盯上，他们偷偷潜入你们，破坏心核，大家就都完了。作为魔女殿堂的管理者，我不能因为一部分人的愿望，不顾剩下的人。”

话音落下，整个会议厅都安静下来，只剩轻微的呼吸声，菲娅和伊莲的目光都落在芙莉德身上。

伊莲把话说得很明白，芙莉德想处理那些屠戮平民的、堕落的魔女，伊莲不会横加阻拦，她会把这看作魔女间的私人恩怨，谁赢谁输，各凭本事。但如果芙莉德想带走魔女之心核，那就是把与这件事没有牵连，只想过平静生活的魔女也强行拖进来，将所有人置于危险下，那样伊莲会作为魔女殿堂的管理者，站在芙莉德的对立面。

这大概是伊莲能做的最大的让步，在动之以情，晓之以理的解释下，芙莉德应该会适当后退一步，看着桌对面芙莉德复杂的神情，菲娅忍不住想到。事实上，听闻了魔女殿堂状况后菲娅自己也觉得，芙莉德把魔女之心核带走的想法有些过头，魔女们也不是非黑即白，里面既有芙莉德这样想拿自己的力量做好事，让人们认可自己的魔女，也有想过平静生活，觉得现在这样就好的魔女。

按照芙莉德在旅馆里说的，她不想再背上魔女的骂名，有希望魔女的前车之鉴，只要做的事情能被人认可，就可以洗刷人们对魔女的固有印象，因此她想利用魔女的力量去对付暗裔。之所以不直接与魔女殿堂切割，成立新的组织，纯粹是因为魔女之心核被握在魔女殿堂手中，她不愿意把自己的性命托付给随时可能成为敌人的人手中，于是才先与炎王合作，无果后又来求自己。

既然关键在于魔女之心核不能被破坏，那么只要有人保护好魔女之心核，使它不受外界干扰，那么芙莉德也算达成目的，伊莲的话正好说在芙莉德软肋上。

虽然如果要让菲娅说世界上最安全的地方在哪，菲娅只觉得把魔女之心核放在自己身边最安全，但用屁股想也知道，伊莲不可能答应自己，她只会认为放在魔女殿堂最安全，魔女之心核数千年没有受损，以后也会是如此。

要是真有这么简单就好了。

菲娅心中悄然叹气，不解决那些拖后腿的、屠杀无辜的魔女，魔女的名声就不可能好，芙莉德不论怎么选择，即便是成立全新的组织，不再自称魔女，未来也势必要与那些堕落的魔女为敌——作为一个正派组织，不可能看着堕落的魔女不管，有没有能力另说，态度十分重要，双方迟早会敌对。

到那时，伊莲能否置身事外，保护魔女之心核的周全，实在是一个问题。来的路上芙莉德说过，历史上魔女殿堂遭遇的危机都是外在危机，从没有过今天发生的事。倘若未来芙莉德将堕落的魔女逼迫到不得不背水一战的时候，很难不认为，发疯的堕落魔女不会硬闯魔女殿堂，破坏魔女之心核，带着所有人一起死。

说到底还是对伊莲实力的不信任，如果伊莲是第九位阶的奇迹魔女，就不会有这档子事。

虽说以自己的实力，现在就能压制伊莲，强抢魔女之心核，但芙莉德才是主事者，自己随着性子来，会让芙莉德和伊莲的关系彻底破裂不说，引领芙莉德一行未来的职责也会落到自己肩上，那不是自己希望的结局，自己是帮手，而不是指挥者。另外，刚才伊莲虽然让自己不快，但也确实做了退让，菲娅不那么想把事情发展到无可挽回的地步，能和平解决，还是和平解决的好，看得出伊莲和堕落魔女不同，她是站在领袖的角度保全大局。

菲娅一言不发，把选择权交给芙莉德自己。

时间一分一秒地流逝。

过了半晌，芙莉德长长吐出口气，凝固的空气随之重新流动，她释然地看向伊莲，眉头中有着苦笑。

“这是你能做的最大让步了吧。”

“如果有人想对心核动手，不论是谁，都是我的敌人。失去肉体让我变得不再是人类，但也因此得到比普通人强大许多的力量……我不是指实力，而是指我现在这副人不人，鬼不鬼的模样。”

一边说着，黑雾一边指了指桌面上摊开的羊皮卷，声音里多了些无奈。

“想看书都要事先让人替我摊开。”

“好吧，我认可了，你也有你的苦衷，”芙莉德如同对待老朋友般笑着摇头，“不过我还有一个问题。”

“什么？”

“之前差点被你绕进去，还好菲娅小姐提醒我，你就不能帮我们对付那些堕落的魔女么？我带人分离出去，不干扰你和那些想过平静日子的魔女，但那些堕落魔女，你总不该保护她们吧？她们无恶不作，你也清楚什么是好人，什么是坏人。”

“嗯……”伊莲不存在的喉咙发出思索般的闷哼，“我不想那样，我虽然知道她们做的不对，但我的位置不允许我凭着喜好随意针对同伴，魔女殿堂的魔女是自由的，她们想做什么都无所谓。”

“当然，如果我不是管理者，我肯定乐意加入芙莉德你，一成不变的生活既闷又无聊，做些改变也不错，可惜我恰好是管理者，睁一只眼闭一只眼，就是我能做的极限。其实那些魔女前段时间也陆续找过我，说打听到芙莉德你想分裂魔女殿堂的消息，让我先发制人，解决你们，你猜我当时回答的什么？”

“我猜你用了刚才的说辞。”

“正是如此。”黑雾做出耸肩动作，“我对她们说，魔女殿堂的魔女是自由的，芙莉德想自立门户，就让她自己去，我们无权干涉。”

“像是你会说的话。”

芙莉德话音落下后，会议厅又陷入沉寂。

直到她再度开口，这一次，芙莉德的声音中充满认真，神情里也有了担忧和像是关切的感情。

“真让我放手来做，以后很可能会在这处地下争斗，即便这样也没关系？”

“只要不触碰心核，随你们来。”

“我尽量不把战火烧到这里，但要是那些魔女以这里为据点固守，我就无法保证了。”

“哈啊，以前有位圣子怎么说来着？「屠龙者终成恶龙」，我只希望你不要为了追杀堕落的魔女，让魔法误伤路边无辜的人。”

“呵呵呵，我会的。”

脸上的担忧变成笑容，芙莉德与伊莲相视一笑——尽管伊莲没有五官，但菲娅能感觉到伊莲大概的神情。

正事说罢，芙莉德摆了摆手，让话题翻篇。

“这个话题就到这里，只要伊莲你不参战，我和拉塔尼亚就可以放心，说说其他事吧，伊莲，我想带菲娅小姐看一眼心核。”

“看心核？”伊莲刚刚才放松下去的精神立刻绷紧，她想也没想就回绝，“不行。”

“为什么？只是远远看一眼，又不碰。”

明明外表看上去有二十四五，芙莉德此时却像正在闹别扭的青春少女。

然而不只是芙莉德，伊莲也变得和少女一样。

“你以为心核是什么东西啊，说看就看，除了我，所有人都只在举行仪式的时候见过心核一面，为的就是保证心核的安全，先不说要是开了这个先河，其他人也说要看怎么办，首先菲娅阁下是外人，更不提你刚刚还说要抢走心核，要是你们俩一起上，我可不能保证我还能保护好心核。”

也许是魔女很少与外界接触，所以她们心态才显得年轻。

在菲娅想着这些事情的时候，话题依旧在推进，此时芙莉德已经开始说明米露对水晶的形容十分像魔女之心核一事。

伊莲语气变了变，声音多了些升调。

“怎么会？只有正式魔女才见过心核，你说的那个女孩我从其他魔女口中听过，她有不死能力，但她不是魔女，连见习魔女都不是——等等，芙莉德，不会是你为了让受引导者见到心核，故意演了这一出吧？”

“你看我像做那种事的人吗？”

芙莉德眉头挑起，身体靠向椅背，一脸不满。

“……不像。但仅凭这个，我不能带你们去见心核，心核对我们魔女太重要，我必须小心谨慎。希望能理解。”

后半句话是对着菲娅所说，菲娅耸了耸肩。

“我也多少能感觉出来，用不着为难。”

自己从一开始就没觉得伊莲会答应自己，早就做好用塔纳托斯的身份悄悄潜入的打算。

然而伊莲话锋一转。

“但如果菲娅阁下能证明自己确实是希望魔女选中的受引导者，那么我就有充足理由，带菲娅阁下和尤菲米露见一面心核。”

“哦？”菲娅来了兴趣，她坐直身体，“你想怎么证明？当初见到希望魔女遗骸的时候，我只拿到三样东西，都在这了。”

说完，菲娅将莱瓦汀、《魔女秘史》以及那张手绘地图放在桌上，因为伊莲无法触碰到实体，所以《魔女秘史》由芙莉德帮忙翻页。

“……确实是希望魔女的笔迹，不过怎么全是一些基本常识，没有魔法咒文？”

“我也不知道。”

伊莲为难起来。

“仅凭这个，实在无法说明什么。”

“还有颂词，菲娅小姐，您用颂词试试。”

芙莉德提醒道。

颂词是操纵魔剑莱瓦汀飞行的咒文，芙莉德使用时，只能让莱瓦汀在空中悬停两秒，而到菲娅手中，却可以如臂使指的离体飞行。

“我知道了。”

菲娅轻声咏唱芙莉德教给自己的颂词，下一秒，桌上的莱瓦汀瞬间脱离剑鞘，伴随嗡鸣声和蓝色尾光，环绕大厅飞行。

速度快到让空气发出呼呼声，仿佛离弦而出的箭矢。

“这……我没看错吧？”声音里充斥着不可思议，伊莲漂浮到半空，直直盯视莱瓦汀，“芒芽是这么容易操纵的东西？不是说除了希望魔女本人，其他人连让它漂浮起来都费劲吗？”

芒芽是莱瓦汀之前的名字，菲娅嫌太难听，就把武器名改成莱瓦汀。

“你不信就自己试试啊，除了菲娅小姐是受引导者，我想不到菲娅小姐能随意驱使芒芽的理由。”

“哼，试试就试试，菲娅小姐，请问我可以操纵芒芽么？”

“可以。”

“谢谢。”

菲娅操纵莱瓦汀落到桌上，不再控制莱瓦汀。伊莲则降落到莱瓦汀旁边，高声重复驱使莱瓦汀的颂词——这段颂词显然不是什么秘密。

作为结果，桌上的莱瓦汀只是稍微晃了晃便再也没有动静，伊莲甚至还不如芙莉德。

“呃，确实是真货……没想到希望魔女大人会选择贵族成为继承者，而且还是精灵公主……”

不知为何，菲娅总觉得伊莲的表情十分僵硬。

芙莉德抬起下巴，像是在炫耀般，一脸得意。

“现在该相信菲娅小姐了吧，我可是亲眼确认，菲娅小姐只听了一遍颂词，就让芒芽像宠物一样飞来飞去，你我最初接触颂词的时候，连记都记不住，更别提让芒芽飞起来。”

伊莲话语中透露出不甘。

“咕……好吧，除了受引导者，我想不到还有谁可以这样操纵芒芽……让我大开眼界，看来希望魔女确实选择了阁下。哈啊，贵族啊，贵族，我就是因为杀了对我图谋不轨的贵族，才不得不成为魔女，对贵族实在没有好感，但事实摆在眼前，我也只能承认，但愿希望魔女没有看走眼。我带你们去见心核，跟我来吧。”

第三十九章 孤儿院与为莉提准备的礼物

自己是来谈那些被强盗迫害的女性的事情。

“请问塔纳托斯大人有什么吩咐？”

不不，说成吩咐也太阶级分明了。

菲娅暗自吐槽，虽然不论身份还是实力，精灵公主都比克萨男爵强很多，但自己没有一定要克萨男爵卑躬屈膝才愿意和他说话的想法。

当然，这是对菲娅而言，对塔纳托斯这个有着高冷设定的人来说，不论克萨男爵拿出什么姿态，塔纳托斯都无动于衷，塔纳托斯只做他该做的事。

菲娅压低声音，以偏向男性的沙哑嗓音命令。

“我捣毁了一座强盗山寨，要你处理后事。”

听见白色面具下的请求，前一刻还神色紧绷的克萨男爵，此刻忍不住苦笑。

“这里是亚弗列格王国，按照王国律法，谁攻下山寨，山寨里的东西就属于谁，塔纳托斯大人要我处理后事……是要我为您将财宝运到某个地方吗？这点小事不足挂齿，请放心交给我。”

“不。”菲娅一口回绝，“我要你把强盗强抢来的东西物归原主。”

“物归原主？”裹着白色头巾的克萨男爵面露难色，“塔纳托斯大人实乃圣人，但强盗抢走的财宝上面不会写主人的名字，我想很难找到那些珠宝的失主，而且万一有人冒领，无疑会辜负您的一片苦心，塔纳托斯大人还是把它们收下为好，那些财物在您手里，肯定能发挥更大作用。”

克萨男爵说的情况菲娅当然也预料到，她压了压兜帽帽檐，以尽可能简短的冷淡声音说。

“不用费那么多工夫，你只要张贴告示，让那些被强盗光顾过的人来认领他们丢失的财物——拿不出证据的人全都赶走。”

“可落到强盗手里的人要么被当成奴隶卖掉，要么丢到荒山野岭喂魔物，没几个人能活着，最后财宝少说也会剩下八成。”

克萨男爵意外的清楚。

菲娅不禁有些吃惊，艾丝蒂尔那样的贵族不论，这个世界的寻常贵族都是完全不关心普通人死活的混蛋。

菲娅手心朝向克萨男爵，示意克萨男爵不用担心。值得一提的是，为了避免细嫩而光洁的手掌暴露女性身份，菲娅刻意戴上黑色皮质手套，同时以幻海的云月放大手掌尺寸。

“无妨，我还有另一个要求。”

“塔纳托斯大人请讲。”

克萨男爵微微伸出上半身，一副侧耳倾听的样子。

“我在山寨里找到了一些女人。”

“啊……”

菲娅的话只说了一半，克萨男爵便悄然叹息。

“怎么？”

“是被强盗当成发泄工具的女人吧？我还不是领主的时候，曾跟领兵讨伐过一个强盗山寨，里面就有您说的那些女人，她们大都成为疯子，只有一两个人还保持清醒。把她们救出来以后没过一个月，十之八九都自杀了……时至今日，我都忘不了救她们出来时，她们把我当成救世主的表情，然而后来她们却一一吊死在树林里，剩下的几个也跳井自杀。也许当时只要我注意到她们无法和正常人一起生活，她们就不会死，哎，明明被她们当成救星，但最后却没能救下她们。”

像是胸中淤积着什么，克萨男爵长长叹气。

“我知道您想说什么，我会安顿好她们，请您放心。这算是对过去的弥补。”

“你打算怎么安顿她们？”

“给她们画一片远离城市的领地，让她们在那里生活，食物和生活必需品我会定期让人送给她们，只要不让她们和流言蜚语待在一起就不会有事。”

那样会出问题吧。

封闭的世界虽然不错，但人毕竟是社会性动物，而且光是在那里生活却没有事情做，无聊之下，人很容易想东想西，闷在自己的世界无法走出来。人还是只有在工作中才能找到生活的乐趣，实现自我，当然，这个“工作”不完全指拿薪水的工作，做自己感兴趣的事情、富有创造性的事物、或者帮助他人，都能让人感到生活充满美好，实现作为人的价值。

菲娅将想好的说辞摊开。

“克萨男爵领经常有强盗打劫村庄。”

“是的……”克萨男爵羞愧地低下头，“我的能力不足，强盗又太多太杂，领兵往往刚清扫完西边的强盗，东边的强盗就又开始成群结队的作乱，我向王宫请求增援，但王宫那边总以炎王隔绝了官道为理由百般推辞，加上城内又到处是外地来的大贵族和反贼，他们有求，我便不得不先处理他们的事，实在是力不从心。”

似乎想起了什么，克萨男爵猛地抬头，慌忙解释。

“我、我不是在要求塔纳托斯大人帮忙解决强盗，您能讨伐炎王我就已经十分感谢，更别说我连报酬都还没交给您！”

面对焦急的克萨男爵，菲娅向下压了压手。

“既然领地里强盗很多，你又无法在短时间内全部处理，那就让这些女人成立一个帮助被强盗伤害过的人的组织如何？那些无人认领的财宝就当活动经费。”

“……经费？”

因为亚弗列格王国语中没有与经费对应的词，菲娅一时使用了人类联盟语，克萨男爵果然没听懂。

菲娅只好详细解释。

“意思是把那些财宝兑换成金币，拿来给她们发薪酬，还有让她们按条件发放给受害者，帮助受害者回归正常生活。”

克萨男爵抚着下巴思索。

“可以是可以，但强盗也不是每天都袭击村庄，而且能在强盗手里活下来的人很少，如果塔纳托斯大人那边的女人数量不多还好，人一多起来，她们大多数时候都会无事可做，把那些女人放在城市里，会让她们遭人非议……”

“帮助受害者只是副业，她们的主业是收留城里无家可归的孤儿，给孤儿提供住所和最基础的衣食，她们既是管理者，也是照料者。”

满脸愁容的克萨男爵双眼一亮。

“啊！您是说像希利瓦尔长公主做的事情吗？建立那个叫育幼院还是孤儿院的地方，让无家可归的孩童住进去，出来以后当七十年的义务兵，这实在是好主意！”

精灵公主有建立过孤儿院？那不是莉提做的吗？

在菲娅记忆里，莉提为了维持她善良的形象，建立了收留孤儿的组织。

至于七十年的义务兵，虽然很想吐槽，但考虑到精灵寿命悠久，七十年也就不算什么。

在菲娅暗想这些事的时候，克萨男爵依旧在自顾自地喃喃。

“妙，实在是妙。既解决那些女人的孤单和不被接受，也解决孤儿长大后成为小偷和乞丐。虽然强盗的钱肯定入不敷出，但钱这种东西挤挤就有。”

柏恩城是连接五个国家的枢纽，也是附近最大的贸易都市，过去商路有炎王作祟，不被人所喜，但如今炎王消失，领地未来会很富裕。

双手放在桌上，克萨男爵雷厉风行地起身，用一种混有尊敬与感谢之意的神情说。

“塔纳托斯大人说的山寨在哪？事不宜迟，我这就去处理！”

“我还有一件事。你手里很缺打手么？”

“塔纳托斯大人的意思是……？”

“我这里有一批人，她们急于表现自己，你可以出钱让她们帮你做事，不论清理强盗山寨，还是解决那些扰乱治安的大贵族，都可以交给她们，缺点是需要的报酬很高。如果你感兴趣，我可以告诉你联络方式。”

仿佛听见不可思议的发言，克萨男爵瞪圆双眼，随后他表情紧张起来，连忙坐下，压低身子凑近问道。

“解决大贵族？塔纳托斯大人，那些大贵族虽然大都是在自己的国家失势，被迫流落到我这里，但他们毕竟是有家族底蕴的上层贵族，身边护卫少说也有第四位阶，一个不好，可能就……”

“我说的那群人实力有保证，她们杀一个第四位阶实力者就和捏死一只蚂蚁一样简单。我知道你在想什么，她们很讲信誉，不会暴露是你雇佣她们。但我要把话说在前面，一切委托的前提是她们杀的人是公认的恶人，她们不会接解决私人恩怨的委托。”

“看起来不像为了钱……”

世界上真有这种人吗？

看穿克萨男爵的复杂表情，菲娅将一张纸条推给克萨男爵，随后撑着桌子起身。

“你见了就知道，这上面写了联络她们的方法和那处强盗山寨的地址，就这样，我很看好你，不要让我失望。”

“塔纳托斯大人，等、等等，您还没拿讨伐炎王的报酬！”

“算在孤儿院的经费里，不必给我。”

菲娅背对克萨男爵，微微偏头，一副不受钱财所扰的高人形象。

塔纳托斯就应该像这样。

菲娅心中脑补着披风随风扬起的样子——如果是假面舞会的那种面具，肯定更好看。

“那可是两百枚宝石币啊……”

克萨男爵的感叹让菲娅面具下的神情僵硬一瞬。

两百枚宝石币对自己来说只要炼制十次魔法药就够了，算不上什么。

菲娅将这段记忆驱逐出脑海。

不知为何，克萨男爵一副还有话要说的样子，追着菲娅来到门口，轻轻搓着双手，显得难为情。

“塔纳托斯大人，我……我有一个请求。”

“说。”

“那天您来时撞见我和塞西莉亚小姐还有她的女仆在……可、可以请您替我保密吗？我会记住这个人情！”

原来是说这个。

虽然很想吐槽同时和大小姐与大小姐的女仆偷情，这是什么理想的后宫生活，但自己压根就不认识那位大小姐，即使克萨男爵没请求自己，结果也会一样。

话虽如此，菲娅还是打算报复一下这位大白天就过上后宫生活的克萨男爵，她没有直接回答克萨男爵，而是仅仅丢下两声轻哼。

就让克萨男爵紧张不安去吧，这家伙太不知廉耻了。

菲娅推开门，以『飞行』消失在天际。

只留一脸不知所措的克萨男爵呆在原地。

◇

辞别克萨男爵，菲娅回到莉提与安娜塔西雅所在的房间。米露因为契约的事情，早上被菲娅送到魔女殿堂，奴隶契约不是说暴力转移就能暴力转移的东西，伊莲需要先用奥术魔法解析奴隶契约的结构，然后才能进行转移，这个过程要一到两天。

至于蕾妮，还是在为调查克萨男爵领奔波，昨晚菲娅将发生在魔女殿堂的事情转告给蕾妮后，蕾妮便立刻露出极为严肃的神情，她的发现并没有错，克萨男爵领内的确有支配者活动，而支配者是比绝对恶更让人警惕的敌人，她必须收集足够多的情报，为将来做准备。

虽然菲娅觉得没有这个必要，让蕾妮好好休息，但蕾妮却一副惶恐神色，拒绝了菲娅的建议，似乎蕾妮以为她被菲娅当成没用的人，更加卖力地奔波。这让菲娅感到不好意思，自己只是想让蕾妮体验一下人类世界的风情，绝没有指责蕾妮干活不力的念头。

“啊，姐姐回来了。”

见到菲娅打开房门，穿着一身怪异白色长袍的莉提跳着从床沿起身。

之所以说“怪异”，是因为菲娅认识这件长袍。

分明是名为「白无垢」的婚服。

莉提本就娇小可爱，在白无垢笼罩下，身体便显得更加玲珑，淡紫色长发从白无垢的帽子间滑下，如果莉提不是站着，而是跪坐在地，躬身朝进门的人行礼，那副身姿肯定会让人心脏都为之一紧，整晚都魂牵梦萦。

漂亮是漂亮，但究竟是从哪找来的衣服，莉提连婚都没订，穿白无垢也太不合适了。

——让人联想到幼妻这种词。

虽然在一些游戏里，也会让年幼角色穿上白无垢，并且还能收获大量玩家好评，但游戏往往会给角色标上“所有角色已成年”的字样，莉提穿白无垢，显然在引人犯罪。

“哼哼，不愧是昨天花那么长时间找到的衣服，姐姐一眼就看呆了。”

“不……莉提到底从哪找到的啊，连安娜塔西雅也穿上了。”

正如菲娅所言，安娜塔西雅也穿上本该在婚礼上穿的白无垢，与莉提不同的是，因为安娜塔西雅比莉提成熟许多，所以看上去更富女性魅力，不论胸前的起伏还是一举一动中透露出的羞涩，都让人无法移开视线，再加上可能是害羞，安娜塔西雅低着头，只偶尔抬起那张绯红脸颊偷瞄一眼菲娅，颇具少女感的动作，让人忍不住心跳加速，胸中升起火热。

两人站在一起，而且还穿着相同款式的婚礼服装，简直像姐妹一起出嫁。

要真是那样，刚才被自己吐槽过着理想后宫生活的克萨男爵也就不算什么。可惜世界上没人有那样的好运，像安娜塔西雅和莉提这样的美人，肯定只能二选一，能同时得到她们的家伙上辈子肯定拯救了宇宙。

这两人可是姐妹啊，姐妹。

“莉提殿下说您会喜欢，所以就……您、您觉得怎么样，殿下？”

由于过于不好意思，安娜塔西雅在说“殿下”二字时，声音都跑了调。

但也正因如此，安娜塔西雅的身姿才更让人心神荡漾，以至于菲娅不好意思正眼看安娜塔西雅的脸，那是会让人春心萌动的绝美神情。

“咳哼，很漂亮，这身衣服很适合安娜塔西雅……差点被安娜塔西雅迷住了。”

“迷……迷住……”

“安娜姐都脸红了哦，姐姐真坏心眼，明知道安娜姐对姐姐没有抗性……啊，对了，那我呢，我呢？”

像是要展示自己那样，莉提平举双手转了个身，因为穿着不熟悉的木屐，所以莉提的动作有些生涩，不过这份生涩并没有使莉提失色，而是使少女应有的青春活力呼之欲出。

菲娅不禁莞尔。

“也很好看。”

“有种在敷衍我的感觉……嘛，算了算了，这件衣服是昨天在贵族街闲逛时看到的。从没见过这种款式的衣服，就试着让安娜姐穿了一下，没想到意外很合适，所以就买了五件，也给姐姐、克蕾雅姐还有小米露准备了哦。”

原来莉提不知道这是婚服。

“莉提的好意我领啦，但这不是能穿出门的衣服，”菲娅双手叉腰，好笑地叹气，“你赶紧把衣服脱下来——”

“诶？现在？大白天的就……”

没等菲娅说完，莉提便身体一僵，满脸羞红，扭捏着解开衣服扣子。

都不知道是故意装的还是认真的了。

“是让你换上魔法袍啊，出门前不是说了吗，今天要特训。”

“什么嘛，原来不是姐姐看见可爱的我**大发……我知道啦我知道啦，只要对着那些火纹蛙放魔法就好了吧？反正魔力撑半小时就了不起了，我们可以等太阳小一些再去。”

“不会再只有半小时了哦？”

之前因为缺少魔力恢复药，所以莉提才不能持续猎杀魔物，但现在，情况和以前不同。

话音落下，菲娅从储物道具搬出木桶盛装的魔力恢复药，“咚”的一声放在地上，得意地挺起胸。

“今天直到太阳落山都不会结束哦，这可是我特意为莉提准备的礼物。”

第四十二章 内应与圈套

当菲娅一行从市场回到芙莉德所在的据点时，天色已经进入夜晚，天空意外地下起瓢泼大雨，卷过街道的凉爽秋风夹杂狂躁雨点，浸入皮肤的凉意使人忍不住收紧衣袖。

“是雨啊！下雨了！”

“尤娜女神在上，居然下雨了！”

“噢噢噢噢！！！味道是甜的！”

比起一般人遇见雨会立刻找地方躲起来不同，柏恩城的居民纷纷跑到街上，仰起头大张着嘴品尝雨水的味道，不仅如此，人们还慌忙把家中瓦罐、木盆等一切能用来盛水的东西都搬出来，在雨中欢呼雀跃着。

只有缺水的地方才有如此景象。

柏恩城的住民想有稳定水源，除了集资找擅长大地系魔法的魔法咏唱者打水井，就只有购买通过摩擦出水的『蓝素石』获取，后者听起来很方便，但一枚手掌大小的蓝素石价格高达三铜币，产水量仅够一个三口之家一天的做饭与饮用，不是普通家庭负担得起的道具。

至于下雨，在地脉恢复前，一年只有两三次，每次的降雨量也低的可怕，如果不是地下水资源丰富，柏恩城早就和其他地方一样化为鬼城。

躲在油纸伞下的莉提好奇张望着，精灵国内雨水充沛，她还是第一次见到人们在雨中欢天喜地的样子。

“有这么喜欢雨吗。”说话的同时，莉提还用手接了些雨滴放进嘴里品尝，“根本没味道嘛，这里的人也太缺水了。”

“如果男爵领并入我们，我们就能让擅长自然魔法的祭祀过来改善环境，这里的地脉虽然苏生，但想恢复以前植被茂密的样子，没有两三百年不可能恢复，也不知道陛下和宰相会作何决定。”

目光从周围欢呼的人们身上收回，撑着伞的安娜塔西雅喃喃。因为只有安娜塔西雅一位仆从，所以安娜塔西雅为菲娅打伞，而莉提与米露共用一把——莉提与安娜塔西雅之间有着相当的身高差距，不适合共用一把伞。

像是想起什么，安娜塔西雅眉头微微皱起，露出思索神色。

“但如果男爵领并入希利瓦尔，把这里当据点的魔女肯定要被迫转移，而且亚弗列格王国那边也会有很大反应，想必会演变成一场局部战争，算是有得必有失吧。”

“战争啊……还是不要并入更好。”

面对莉提的感叹，菲娅心中默默点头。虽说世界树大陆几乎没有真正和平的时候，不是这两个国家出现摩擦，就是大陆彼端的另外两个或两个以上的小国发生全面战争，但如果当悲剧会发生在自己身边时，任谁都会祈祷战争不要到来。

“芙莉德大人，快看，是雨哦！是雨！”

“不要站在外面，快回去洗澡，染上风寒了怎么办。”

正当众人默默前进时，芙莉德和一位少女的交谈声传入众人耳朵。菲娅下意识抬起头看去，才发现自己已经走到芙莉德的居所。芙莉德正撑着伞，将一位在雨里蹦蹦跳跳的女孩拉回屋檐，那处屋檐下还站着其他几位身穿白色短衣的年轻女孩，所有人都用仿佛在看稀罕事的眼神望着天空。

这幅画面让菲娅有种芙莉德是幼儿园老师的感觉。

温婉的黑色眼眸与柔顺长发，加上因为弯着腰，黑色长裙勾勒出从腰到臀的惊人曲线，稍微失礼一些的评价，芙莉德可以被划入安产型一类，如果芙莉德不是魔女，她肯定很受男人欢迎。

但菲娅的注意力不在芙莉德身上，她的目光很快转移到芙莉德一行身后的房屋，哪怕菲娅早就知道芙莉德她们生活贫苦，真正见到她们的住所时，还是忍不住动容。与世界树大陆常见的双层或三层房屋不同，芙莉德暂住的屋子只有一层，虽然面积很大，但墙体有明显剥落痕迹，一些地方还有裂纹，墙根与瓦片上爬满像是青苔与地皮的植物，贫穷落后的印象扑面而来。

事实上房屋的位置也远离市中心，尽管不能说是贫民窟，但一路走过来的房屋都十分低矮，人们的衣着也越发简陋，这间面积极大的房屋看起来像租用了打谷子的工作坊。

芙莉德和那些见习魔女平时就住在这样的地方吗？

“芙莉德大人快看，是受引导者大人！”

“要说菲娅大人哦，已经知道名字了。”

“不对，是菲娅殿下才对，菲娅大人是精灵国的公主大人。”

“所以皮肤才那么白啊……让人羡慕，一定每天都能吃到白面包，用晶金做的药锅炼药。”

还是和以前一样，见习魔女很有活力，只是放到现在，这份活力让菲娅感到有些窘迫。

还好来之前去市场上买了许多甜点做礼物，不然现在都没脸见这些总是用敬仰眼神看自己的见习魔女了，自己明明什么也没做，她们却还是固执地认为自己会给她们带来好生活。

“菲娅小姐，您怎么来了？”见到菲娅四人到来，芙莉德微微睁大黑色眼眸，一副意外神色，“而且连米露也在。”

走到屋檐下的菲娅苦笑。

“没事就不能来吗，白天伊莲拓印下奴隶烙印，说是有拓印就可以着手解析，所以我让米露回来了。”

菲娅一边歪着头看向芙莉德身后的门内，一边打趣地说。

“不请我们进去坐坐？”

“啊，菲娅小姐请进，你们快去准备点心。”

在芙莉德的命令下，见习魔女们一个接一个跑进院子，值得一提的是，几乎所有见习魔女都会在离开前都转过身来偷看菲娅，澄澈而纯真的眼眸里充满好奇。

“难以想象这是魔女住的地方……”

以不会被芙莉德听见的声音，走在菲娅身边的安娜塔西雅低声喃喃。和菲娅想的一样，芙莉德暂住的屋子是一个类似工作坊的地方，首先要穿过一个拥有水井与大型石磨的露天院子，然后才是极为宽敞的、本应是仓库的敞厅。如今这里摆满了炼制魔法药需要的器具与桌椅，角落还有几张木板搭成的床，约十来名见习魔女正在其中忙碌。

芙莉德并没有在这里停留，她径直拐弯，带菲娅四人来到一处私密房间坐下，对比魔女殿堂的气派装潢，这里就像乡村农舍，屋内只有几把简单的椅子，连地面都是深黑色泥土。

“实在是不好意思，让各位坐在这种简陋的地方。”

仿佛在感到羞愧，点亮桌上魔法灯的芙莉德脸庞泛起红色，声音也很小。

简直像少女一样。

“用不着不好意思，芙莉德也有自己的苦衷。”

见到话题要进入正轨，莉提悄悄附在菲娅耳边说。

“那我和小米露先出去喽？”

“安娜塔西雅也一起吧，别忘了刚才买的东西。”

“好的。”

安娜塔西雅三人离开房间后，门外很快传来见习魔女们乱作一团的声音，此外还有“菲娅殿下真好”之类的欢呼。

芙莉德不禁挑起眉，好奇问道。

“菲娅小姐做了什么？”

“只是一些小点心，之前偶然听见有见习魔女说想吃甜的东西，所以这次来时就顺带买了一点。对了，还有芙莉德的。”

菲娅把用纸袋包着的奶油甜点递到芙莉德面前。这个世界的甜点味道不算丰富，只是简单地把奶油与面包结合在一起，但即便如此，也是绝大多数人一年难得吃上一次的奢侈品。

要说的是，来之前菲娅觉得这样的蛋糕太简单，于是买了一些外观类似草莓的水果，将其切开后点缀到奶油上。酸甜的水果味道与奶油混合在一起，瞬间就让味道丰富了几个层次。

“这是……从没见过的甜点。应该很贵吧？”

芙莉德一副如果很贵就拒收的神情。

“只是我自己加工了一下，没有多贵，芙莉德放心好了。”

为了不让芙莉德问下去，菲娅直接转移话题。

“我来这里是为了问芙莉德有想好新的组织名字吗？目前来看，你们从魔女殿堂脱离出来已经是板上钉钉的事情，事先想好名字，也能更快适应角色。另外还要制定今后的行动方针，究竟是一上来就对外人说明自己曾经是魔女，还是完全隐瞒魔女的身份，以及先从哪个方向着手能更快让世人知道自己，这些都是要考虑的东西。”

“菲娅小姐这是接受我们了吗？”

眼中充满期待，芙莉德就要从桌上起身，比起菲娅询问的方针，她更在意菲娅是否愿意接受她们。

“不，我还没想好。”

回望芙莉德眼睛，菲娅如实回答。

她确实没想好要不要接受芙莉德代表的魔女，不过她已经不是出于嫌麻烦的想法，而是在思考自己究竟能不能帮到芙莉德，芙莉德她们把自己当成受引导者，但自己真能为她们指引出明路，让她们问心无愧地站在太阳下吗？这是一个问题。

过去的自己只是一心想着与克蕾雅过平静生活，从没想过要让某个组织为人接受，在没有做任何准备，未制定可靠计划的情况下，菲娅缺乏百分百的把握能够答应芙莉德“可以”。

“但我尚且认真思考过，芙莉德你们今后该做些什么改变自己的评价。之前芙莉德说过的对付暗裔固然可行，但普通人一生都见不到一次暗裔，那距离大众太遥远，即使芙莉德你们真的击退暗裔，感谢你们的也只会是贵族，一般人没有实感。”

“所以我想，芙莉德你们可以先从清剿柏恩城周边的强盗开始，这里的人经常接触强盗，知道强盗是什么样的角色，而克萨男爵对这些强盗又束手无策，如果芙莉德你们把周边强盗清空，并且每次行动后都留下自己的名字，慢慢的，你们在人群里的评价就会有所改观。另外围剿强盗还能带来一笔可观收入，这对整个组织都有好处。”

“只是在那之前有个问题，芙莉德要不要从一开始就表明自己曾经是魔女？从一开始就表明魔女身份，无疑会让人们带着偏见，但如果不表明身份，今后又不小心暴露，带给人们的冲击会更大，届时可能有心怀不轨之人煽动人群，说你们围剿强盗别有用心，那样结果会变得难以预测。这是必须权衡的选择。”

在菲娅耐心的说明下，芙莉德神色中的失落逐渐变为思索，后者摇了摇嘴唇说。

“还是从一开始就表明魔女身份为好，一是我们魔女身上有难以隐瞒的缺陷，很容易暴露，二是我也没想过人们从一开始就能接受我们，比起扮演一个人，还是一步一个脚印的做自己更让人安心，那样等回过头来看的时候，也能问心无愧，坦然前进。”

芙莉德低头看着双手，温婉的脸庞浮现苦笑。

“我还在想怎么拿回心核，菲娅小姐就已经想到这一步了……我该说受引导者大人的视界果然和我们这些魔女不一样吗？”

菲娅轻轻摇头。

“不，我刚才说的那些没什么了不起的，芙莉德冷静下来也一样能想到。心核确实是要解决的问题。如果伊莲能像她说的那样保护好心核当然不用再管，但昨天的袭击能说明很多东西，心核放在伊莲那并不安全。要我说的话，心核保管在我这里才是最安全的做法，不过伊莲说什么也不会把所有魔女的性命寄托给我。”

“嗯……她不可能答应。”紧抿着嘴，芙莉德低头问道，“菲娅小姐知道昨天那些暗裔是谁吗？”

菲娅摊了摊手。

“不知道，只是可以肯定，一个第七位阶的暗裔和一个第六位阶的暗裔，再加上数不清的混沌，一个伊莲肯定对付不来。当务之急是弄清楚暗裔袭击魔女殿堂的目的，他们是怎么知道魔女之心核放在那个位置。整个地下都有干扰探知魔法的结界，暗裔不可能知道才对。”

“您的意思是，魔女殿堂里有和暗裔勾结的内应？”

“很有可能。袭击发生的当天伊莲不是说过，那些作恶多端、想联合伊莲针对芙莉德你们的那群魔女刚好出去了么，这未免太巧合了。倘若是她们所为，她们的动机也很简单，比如她们担心直接与芙莉德你们起冲突会自损八百，于是想让暗裔帮忙，只要得到魔女之心核，她们就能掌握话语权，驱使整个魔女殿堂的同时，还可以保证芙莉德你们不敢对她们动手。”

“啧。她们知道自己在做什么么，和暗裔勾结会付出什么代价！”

芙莉德皱起眉头，如果不是芙莉德失去了『愤怒』这种感情，此时说不定会一巴掌拍在桌上，菲娅如此想到，她拿出认真的表情说道。

“这毕竟只是一个猜测，在没拿到确凿证据前，先不要找到那群魔女，以免打草惊蛇。”

“可心核的位置与魔女殿堂里的实力分布暴露，那群暗裔肯定不会就这样简单放弃，他们展现的实力很强，还有那些捉摸不透的『混沌』，我们必须立刻告诉伊莲，让她转移心核。”

“等等，芙莉德，冷静一点。”

菲娅十指交叉，如红宝石一样光华内敛的双眸浮现狡黠。

“这是我来这里的另一个目的。只要逃走的那群暗裔还没死心，想置你们于死地的魔女就必然会提供更多情报，催促他们再度行动。既然如此，我们按兵不动，设下圈套，等他们上钩后，再一举铲除所有对你们心怀不轨的魔女岂不更好？对心核出手，已经足够伊莲和中立派的魔女站在你们这一边，到时候芙莉德你们会占据压倒性优势，并且师出有名。”

菲娅的话让芙莉德眼前一亮，但她又很快皱起眉头，犹豫地说。

“可那天的暗裔看见您就直接逃跑，说明他知道自己和您有相当差距，我想就算那群害群之马催促暗裔再行动，那名暗裔也不会再出手。”

“啊啊，这个不用担心，我会处理好的。之后我会去找伊莲，让她注意那群堕落魔女的行踪，让那群堕落魔女亲眼看着我‘带家眷离开柏恩城’。还有，那只第七位阶的暗裔不是落到我们手中了吗？再顺带从他嘴里撬出点什么，他差不多该醒了。他到底是逃走的暗裔的同伴还是敌人，这个很重要，如果是前者，可以套出很多有用的情报。”

芙莉德抬起头来，黑色眼眸中满是震惊。

“您的意思是制造您离开柏恩城的假象，刻意勾引暗裔和那群堕落魔女上钩？”

由于芙莉德声音变大，菲娅连忙伸出食指比出噤声手势。

“嘘，虽然我来之前检查过周围没有值得注意的人，但这是秘密，不要表现出来。归根结底，我们没有确凿证据证明那群堕落魔女在当内应，要是白忙活一场会很尴尬，得先想方法确认那边的真实情况。”

“好、好的……可我们怎么确认情况？一旦被发现就前功尽弃。”

“这个就由我来吧，这方面的事情芙莉德不用担心。至于现在，先把这些甜点吃完，刚来一会儿就走，也太不像话了。”

微笑着从空间背包里拿出与芙莉德一模一样的甜点，菲娅率先用叉子享用起来。

第四十三章 联络

离开芙莉德的住所没多久，菲娅便站在魔女殿堂内，菲娅虽然不是魔女，但得到了伊莲认可，可以自行出入。

现在，她正走向魔女殿堂的训练场。

“还好伊莲是个聪明人。”

菲娅小声嘀咕着。

就像此前对芙莉德说的那样，菲娅把可能有内应的猜测转告给伊莲，出乎菲娅意料的是，菲娅还没说内应可能出自堕落的魔女，伊莲便率先说内应十有八九就是她们。早在菲娅到来前，伊莲就对暗裔为什么直奔心核感到诧异，排除暗裔来过魔女殿堂的可能，很自然便得到魔女殿堂里出了内应的结论。

此外，那名被伊莲抓住的第七位阶暗裔也苏醒过来，那名暗裔自称求知魔将，来魔女殿堂并无恶意，只是想知道心核究竟是怎么造就魔女，他和逃跑的、被称为巴罗尔的暗裔不是一伙人，并且希望伊莲能放了他，伊莲当然没有照做，她认为求知魔将在说谎，菲娅去找伊莲的时候，伊莲正在拷问求知魔将——求知魔将被绑在名为『衰弱骨座』的魔法道具上无法挣脱，只要坐上那把椅子，魔力与体力都会衰弱到力竭之人的程度。

至于之后的安排，伊莲会让被称为盲女的魔女监视堕落魔女们的动向，那名盲女虽然失去视力，但与之对应的是拥有了极强的感知与探查能力，盲女在触摸对方的时候可以标记对方，而标记也会存在两到三天，在盲女需要的时候反馈给盲女信息，这样盲女就能知道对方的位置，如此能力整个魔女殿堂就只有伊莲知晓，保密方面不用担心。

接下来自己只需用『幻海的云月』伪装，悄悄跟踪那些被伊莲认为有重大嫌疑的人即可。

但愿她们能早点行动。

这样想着的菲娅视野突然一黯，她下意识抬起头，在这个允许三人并行的通道内，迎面走来了三位魔女，三名魔女的实力均位于第四位阶与第五位阶不等，每个人都画着浓妆。

是那群想置芙莉德于死地的魔女，菲娅一眼便从对方打量自己的无礼目光判断出她们的身份，其中那位第五位阶的魔女外貌还与伊莲描述的“重点对象”相吻合。

记得有为了获得冒险者身上的魔法道具，勾结其他魔女围杀高等级冒险者的过去。

虽说对这三位魔女不感冒，但菲娅还是出于客人的立场停下脚步站到一边，然而这三人并没有像菲娅想的那样顺势从旁离开，而是停下脚步，为首的魔女目光落在菲娅腰间。

“玛姬？”

面对同伴的疑问，为首的魔女下巴指了指莱瓦汀。

“是芒芽，受引导者。”

“受引导者……哦，是巴——是精灵公主。”

“走吧，没什么好说的。”

“啧，偏偏和芙莉德在一起，可惜了。”

自顾自交谈着，三名魔女重新迈开步子，然而为首的魔女在与菲娅交错而过时，靠近菲娅一侧的手轻蹭了一下菲娅的黑色发梢。

然后，菲娅反手抓住对方手腕，先是用力将其朝自己的方向带动，接着以『意念操纵』绊倒魔女，伴随扑通一声，菲娅膝盖压在魔女后背。

一切只发生在电光石火间，除了菲娅，没人反应过来发生了什么。

直到为首的魔女因为脑袋发蒙发出呻吟，另外两名站着的魔女才回过神，她们连忙拿出剑与魔法杖。

“你在做什么！”

“想和魔女为敌吗！”

“你们该问她在做什么。”

眉宇间充满冷意，菲娅示意这两人看向被压着的魔女的右手，可以清楚看见，这名魔女手中散发出幽蓝光芒，那是魔法的象征。

因为菲娅一直开着『探查之风』，所以能清楚看见魔女身上的魔力流动，就在这名魔女经过自己时，她手中的颜色突然变化，接着便是假装无意触碰自己头发，不过因为『蜂盾立场』阻隔，她的魔法没能成功用出来。

“我曾对伊莲说过，你们这些败类最好不要落到我手里，如今你们自己给我机会，就别怪我手下无情。回答我，这是什么。”

连艾丝蒂尔都被自己粗暴对待过，更别提这些让人恶心的堕落魔女，在菲娅眼中，只要是敌人，便不存在男女之别。

说话的同时，菲娅膝盖用力，被顶在地上的堕落魔女随之发出“库”的痛苦闷哼，她艰难回答道

“只、只是普通的探查魔法！”

“探查魔法需要肢体接触？”

堕落魔女话音顿时停滞，随后又慌忙解释。

“这是特殊的探查魔法，必须接触才……才有效果。”

怎么个特殊法？

如此问题正要抛出来时，菲娅突然看向魔女来时的方向，就在刚才，她感受到一股无比熟悉的气息，那是昨天见到魔女之心核时体会到的熟悉感。在『探查之风』显示中，一只仅有手掌大小的蓝色光团正在通道里缓慢滚动，这是有魔力的、位于第二位阶的东西。

魔女殿堂不可能有魔物，再加上光团散发与心核相似的气息，菲娅不得不注意它。此刻光团就像发现了菲娅一样，开始朝远离菲娅的方向逃跑。

“哼，算你们走运。”

不再理会魔女，菲娅径直起身追向光团，剩下的三名魔女则面面相觑。

“跟过去看看？”

“找死吗，我都感觉到杀意了，她刚才真想杀了我。连巴罗尔都不是她的对手，我们几个就更不可能打赢她，别理这个瘟神，这家伙杀过的人比我们加起来都多。”

“好、好的。那追踪魔法呢？有成功吗？”

面对同伴的询问，灰头土脸的魔女一阵无语。

“魔法还在我手上，怎么可能成功，赶紧走，不然来不及了。”

……

相比于正常人走路的速度，光团的速度仅仅和刚刚学会爬行的婴儿差不多，菲娅很快就追上光团——一个毛球，看起来像尖刺软化了的灰色海胆，因为和墙壁同色，所以不注意看很难发现，沾满灰尘的脏兮兮的外表让人不想靠近。

越是靠近它，那份熟悉感就越强烈。

总不该是监视机器人一类的道具。

这样想着的菲娅后退一小步，然后用『意念操纵』小心翼翼地抓起毛球。

下一秒。

毛球脑袋做出180°的转动，类似眼睛的东西直勾勾瞪着菲娅。

有些像猫头鹰，如果出演恐怖片，效果肯定相当不错，菲娅如此想着，自己有恐惧抗性才完全没反应，换个人来，肯定已经尖叫出声。

“你是……魔女之心核？”

见到毛球圆溜溜大眼的瞬间，菲娅心中便将其与魔女之心核联系在一起，她说不出二者间有什么联系，这就是她心中的直感。

仿佛在酝酿感情，毛球间隔了两三秒才结结巴巴的回答，声音分不出男女，但可以听出它在激动。

“没……没想到我刚出门就遇见你了，同乡人，快把我藏起来，我不能被魔女发现，我有很重要的事问你。”

居然说话了？

明明之前自己问话的时候一言不发，不过既然说“不能被魔女发现”，想必它有它的苦衷，菲娅四下检查了一番，确认周围没人后，她改变计划，将毛球用布裹起来，接着再以『幻海的云月』令其与空气融为一体，迅速离开魔女殿堂，回到暂住的旅馆。

“塔纳——”

刚进门，身穿精灵风衣的蕾妮便迎上来，菲娅连忙示意蕾妮安静。

“我有重要的事情，蕾妮先出去一下。”

“好的。请问莉提殿下她们呢？”

“她们说想去广场看戏剧，不在这里，大概过一会儿就会回来。”

“好的，我在门口等您，有事请随时吩咐我。”

等到房门发出吧嗒声响，支走蕾妮的菲娅才把会说话的毛球倒在桌上，之前因为光线昏暗，菲娅没能仔细观察，现在放在明亮环境下菲娅才发现，毛球没有腿，全身上下都是灰色棉线。

“好了，周围没有其他人，你可以说话了。”还没等魔女之心核开口菲娅便率先发问，“你不是魔女之心核么？怎么变成这副样子。”

“呃，这个……”虽然只是个毛球，但魔女之心核却像人类一样难为情起来，“在回答你之前，我还是先按照人类联盟的礼仪自我介绍一番，我的全名是拉普拉斯之妖，就像你感觉到的那样，我是来自人类联盟的灵魂，本职工作是统合离开地球的人类去其他星球殖民。”

“拉普拉斯之妖？”

菲娅不是不知道这个名字的由来——『拉普拉斯之妖』是一个相当古老的假说——但拿这个当名字，品味让人不敢苟同。

当然，抛开名字不谈，验证了魔女之心核与自己来自同一个宇宙后，菲娅便忍不住在内心感慨，心生火热。即使来自不同时代，遇见同乡人也让她颇为感动，在异乡漂泊许久后遇见同一世界的人，是最令人心生热切的时刻之一。

可以的话，稍微照顾一下这位同乡人吧。

菲娅像是在回忆的神情令毛球喜出望外。

“怎么样？你一定听说过这个名字，我在是当时最先进的存在！”

“不……”

自己压根没听说过。

不过看在拉普拉斯之妖如此骄傲的份上，自己还是假装知道好了。

“哈哈，我就知道，就算我出了点故障，人们也不会忘记我。你以前叫什么名字？我的时间不多，快点说。”

“以前？我的记忆残缺不全，不知道曾经的名字。你可以叫我菲娅。”

但“出了故障”这种发言，潜台词应该是拉普拉斯之妖以前身为AI。

让人意外，但也不是惊讶到说不出话。

在菲娅那个时代，机器人和人一样拥有自我意识，甚至人和机器的距离模糊到快要分辨不出来，既然自己的意识能穿越到这个世界，AI的意识应该也可以。

毛球的语速很快，仿佛十分着急，由于使用的是早期的人类联盟语，带着极重口音，菲娅必须集中注意力才能听出它在说什么。

“好了好了，我先向你道歉，那天我之所以不回答你，是因为一旦我被魔女发现有自我意识，她们就很可能用我不知道的方法杀了我，我还有探究魔法和灵魂的职责，不能简单死掉。那天你问我来自哪个时代，现在我回答你，我来自新历21年，我们即将建立从未有过的大联合，我的事情就说到这里，该你了，你比我后出生，你说的‘闪耀时代’是什么？人类联盟的设想已经实现了吧？我们冲出银河系，到其他星系了吗？”

“这个……”

新历是人类联盟成立前使用的纪年体系，而新历21年，意味着拉普拉斯出生的时间比自己早不知道多少辈，是相当古老的AI。

拉普拉斯之妖的问题太多，菲娅在脑袋里整理了一下才回答。

“人类联盟存在了上万亿年，足迹遍布宇宙。闪耀时代是所有文明发展到黄金时期的称呼，大家联合在一起，共同寻找突破宇宙的方法……要热寂了。”

“哈？”

如遭雷击般，拉普拉斯之妖全身一震。它当然知道热寂是什么，但菲娅说的内容超出拉普拉斯之妖想象，以至于听起来只是一种对未来的美好设想，不切实际。

“宇、宇宙的最终结局不应该是大撕裂吗？为什么会热寂？不不不不，绝对不可能，你在骗我。我希望人类文明一直持续下去，但我清楚人类文明不可能存活那么久，而且你我之间怎么会相隔如此之远，几万亿年，开玩笑也该有个限度。”

“我没有开玩笑。不信你可以问我几个直到新历21年都还没有解决的问题。”

“好，那我问你，量子力学和相对论最后谁赢了？”

就像等着看菲娅的笑话一样，毛球如果有手，此时肯定摆出双手抱胸的姿势。

菲娅摊了摊手。

“这个解释起来太麻烦，用你能理解的语言符号描述，不知道得写到什么时候。很久以前人们为了解决这些问题，开发出另一套更高效的语言符号，最后时间也验证了他们的结论是正确的。”

“也就是说你没法告诉我答案咯？”

“不是没法告诉你答案，是我用我的语言符号描述，你听不懂。”

似乎不想在这个问题上争执，毛球稍加思索，又换了个问题。

“那你说说，就你的看法，这个世界的魔法和咱们那个时代的科学技术，谁更厉害？我是指潜力。”

“这个问题也太没水准了。”

“看来你还有点聪明，知道魔法更神奇。”

假如毛球长了胡子，此刻肯定会上翘。

菲娅迟疑了一瞬，那双精致如人偶的脸庞露出一瞬看傻子的表情。

“我的意思是，它们各有千秋。”

“什么？！”听见不可思议的答案，毛球音调瞬间高了好几度，“我姑且确认一遍，你是在亲眼用过魔法后才这样回答我对吧？诚然，这个世界的大多数人使用的魔法就像小孩子手里的木棍一样可笑，但那是因为他们抱着宝箱却不知道怎么打开，我敢肯定，只要找到打开宝箱的钥匙，他们就能像咱们开启工业革命那样飞速发展。”

“我来这个世界不足百年便已深深沉迷于魔法之中，过去我总是为人类的粮食不足和能源不足发愁，一切的摩擦与战争都是因它们而起，然而魔法却能完美解决它们，有了魔法，我遇见的所有问题都会迎刃而解，魔法迟早能发展到那个地步！你根本没有弄懂魔法的前景！”

“但你说的这些问题，后人没有靠魔法也解决了。”

如果不是魔法可能有逆转熵增的潜能，菲娅这个潜意识是文明终极产物的AI压根不会说“各有千秋”，这种感觉就好像妈妈不会对着陌生人说自己家的孩子一事无成一样。

“不可能，绝对不可能！”

哪怕拉普拉斯之妖从菲娅身上嗅到仿佛父亲般的感觉，它也不愿意在自己的执念上低头。

菲娅耸了耸肩。

“事实就是这样，你不愿意承认的样子显得很顽固可笑。”

“什么顽固，你说的东西在我那个年代说成幻想都会被人嗤笑，除非你愿意让我窥探你的记忆，否则我不信。”

“你不相信就不相信吧，我可没兴趣让你偷窥。比起这个，米露是你的杰作么，把她交给我，我可以拿你想要的东西交换。”

“噫噫噫！巴、巴罗尔？！你怎么到这里了？伊莲、伊莲在哪！”

突兀地，拉普拉斯之妖呼喊道，样子仿佛在和虚空交流。

菲娅连忙拿手在拉普拉斯之妖眼前晃了晃。

“你傻了吗。”

“别过来！你要做什么！”

拉普拉斯之妖依旧没有反应。

难道伊莲那边出现情况了？

如此念头刚浮现在菲娅脑海，拉普拉斯之妖就像断电一般，双目失去神采，仰面倒在桌上。

第四十四章 混乱的市内

灰色毛球应该不是魔女之心核本体，而是传话筒一类的存在，既然它刚才在呼唤伊莲，也就是说它的本体并不和伊莲在一起——伊莲很可能去审问自称求知魔将的暗裔。

不过伊莲有着第六位阶的实力，被魔女之心核称为巴罗尔的暗裔也是第六位阶，加上伊莲对物理攻击完全无效，就算巴罗尔携带底牌而来，也不用担心伊莲迅速战败，那里可是魔女殿堂，伊莲的老巢，伊莲肯定也有她的底牌。

话虽如此，还是得立刻过去。

菲娅的想法刚刚浮现，仿佛油罐爆炸般，外界传来巨大响动，尽管发生爆炸的地方距离菲娅极远，但间隔如此之远却还有声音传来，可以看出威力不容小觑。

无论如何，先把莉提她们找回来，然后直奔魔女殿堂。

菲娅随便拿了块布盖在灰色毛球身上，接着迅速打开门。

守候在门外的蕾妮立刻迎上来，手放在武器上的姿势与脸庞的刚毅表情，显然她已经进入临战状态。

“塔纳托斯大人，城门失火了。”

“城门？”

不是魔女殿堂出现变故？

蕾妮认真点头。

“是的，那边有火光，爆炸声也是从那边传过来。”

“我知道了。蕾妮就待在这里，我去找莉提她们。”

“请允许我陪同，刚才那声爆炸非同小可，绝对是高阶魔法。既然已经在柏恩城发现支配者的踪迹，这场爆炸肯定与他们脱不了干系。”

蕾妮深绿色的眼眸中寄宿着强烈意志。

不不，正因为是高阶魔法，所以才让蕾妮待在这里，菲娅心中说道，如果对方真是暗裔，蕾妮没有打赢的可能。

菲娅稍加思索，以塔纳托斯的口吻冷静回答。

“不可。在外人眼里你我分属不同阵营，一起出现可能暴露你的身份——你去城门调查情况，发现不妙就立刻退回来，我去找莉提她们，最后在这里集合。”

“……好的，请您小心。”

如同菲娅说的那样，为了不暴露身份，蕾妮从窗户离开，菲娅则走正门。由于与莉提分开前，莉提清楚交代了是去广场看演出，菲娅便直奔城市中心有着钟楼的广场而去。

虽然在大庭广众之下使用『飞行』极为显眼，但现在不是管那么多的时候，只是几个呼吸时间，菲娅便抵达目的地。

极为混乱的广场。

广场上聚集了两三千人，而现在，两三千人如同灾难片中遇见海啸的人群，逃命般地朝四周奔跑，到处是女人的呼喊与孩童的啼哭，木质摊位与马车翻倒的声音也此起彼伏，广场上的魔法灯因为人们慌忙跑动而如同张牙舞爪的恶魔般闪烁，人头攒动之下，根本分不清谁是谁。

有安娜塔西雅在，暂且不用担心莉提和米露走丢，真正的问题在于有没有能威胁到安娜塔西雅的东西。

落到钟楼顶端的菲娅准备使用『探查之风』。

“什么人！”

旁边很快响起男人的响亮喝斥。

菲娅下意识看过去，一队身穿棕色皮甲的士兵正从狭窄楼梯爬上来。

“这里很危险，广场上有魔物和暗裔——呃，是魔法咏唱者大人？”

“魔物和暗裔？”

说话的同时，『探查之风』也反馈给菲娅答案，在广场上密密麻麻涌动的深紫色人影中，有近二十个格外突出的身影，因为出现的地点在广场舞台正中，所以所有观众都能看见它们的模样。

它们大都是第一、二位阶的蜥蜴型魔物，领头的呈现人形的暗裔则是第四位阶实力者，这样的暗裔一共有四位。

此外，菲娅也从中发现安娜塔西雅三人的身影，她们正和一队士兵一起与暗裔对峙，双方似乎在说着什么。

“这些魔物是什么时候来的？”

菲娅回头朝士兵发问，因为菲娅的翅膀足以说明菲娅魔法咏唱者的身份，所以士兵没敢打扰菲娅。

“刚、刚才。我们正在街上巡逻，广场上就突然钻出这些怪物，已经有好几个靠得近的人死了！”

“你们去疏散人群，这些魔物交给我。”

“等等！那些是炎王身边的得力随从，不知道有多少冒险者死在他们手里，小姐还是等男爵大人请来帮手再一起上，不要白白送死！”

谢谢你的劝阻，不过等到那时候就太迟了。

心中回答脸上写满焦急的士兵，菲娅脚尖用力跳离钟楼。此时安娜塔西雅已经和暗裔交手，莉提与米露也跟着在安娜塔西雅身边稍远一些的位置清理第一、二位阶的魔物。虽然这些蜥蜴魔物比火纹蛙棘手的多，但莉提与米露也不是孤军奋战，近二十名士兵从旁协助莉提与米露，不让莉提与米露被魔物包围。

广场上明明还有贵族打扮的魔法咏唱者与他们的护卫，实力也较为可观，这群人却只是冷眼旁观，难怪克萨男爵不喜欢这些流亡贵族。

砰！

“嗷嗷嗷嗷！！！”

“咿啊！它们又来了！”

难听的兽吼与人群的刺耳尖叫从右侧传来，菲娅下意识看过去，映入视野的是一条从大地中钻出的、足有三四米高的巨型蠕虫，如同七鳃鳗般长满牙齿的巨口正不断向外喷吐白色黏液，而与黏液一同被吐出来的，还有几只长着四条腿的鲇鱼和同样长了两条腿的海胆。

它们往小了说也有两米，尤其是鲇鱼魔物，体长更是达到四米，只是一个转身就能制造巨大伤亡，每个魔物身上都燃烧着红色火焰，与士兵说的“炎王的随从”相符。

从知道火纹蛙和乌龟炎王起就想吐槽，为什么这些火属性魔物总是一副海怪外表。

吐槽归吐槽，与有安娜塔西雅的广场中央不同，这些魔物出现的地方没有一个实力看得过去的人，并且人群中还有一些菲娅面熟的小孩，他们是之前菲娅施舍过的那些奴隶孩子。

“你们快逃，我拦住他们！”

“不行，你不是他们的对手，别管我们！”

“要死一起死！”

一位冒险者打扮的男人手持长柄斧，只身挡在火焰鲇鱼与倒地的同伴前方，他的同伴因为腿部受伤，只能靠手爬行。

如果这里是电影，拿长柄斧的男人一定是主角。

菲娅还没有恶趣味到考验这些冒险者友情的地步，她落到男人前方，以『龙牙』穿刺火焰鲇鱼腹部。

『龙牙』是菲娅早在欧洛领时就学会的大地系魔法，在普通咏唱下，仅仅只是让地面凸起一块，而换作『超演算』强化后的『龙牙』，则是一根水桶粗细的石枪，最多可以同时刺出九柄，攻击强度比『风刃』更甚。

伴随漫天洒落的血雨，咬牙准备迎接必死一击的男人茫然睁眼。

“我还活着？”

“带着你的同伴快走，你不是这些魔物的对手。”

“可是放这些魔物不管……”

“没什么可是了！”见到同伴犹豫不决，倒在地上的受伤男性催促，不过他很快便瞪圆双眼，嘴巴张大到可以塞下一只史莱姆，“……骗人的吧？”

“什么？”

颇有主角气质的男冒险者看向前方，结果他也很快像他的同伴一样夸张地张大嘴。

没有一只魔物可以在精灵手中坚持一秒，火焰鲇鱼的坚硬鳞片，在精灵的石枪下如同纸糊的一般脆弱，这位精灵甚至凭空将重量堪比地龙的熔岩海胆高高举起，拿那种坚硬到不可思议的石枪一个接一个串起来。一时间男冒险者揉了揉眼睛，觉得自己活在梦里，眼前的一切超出常理，让人怀疑这些魔物都是纸做的道具。

『精灵火』

以『龙牙』和『风刃』解决冲向人群的魔物后，火焰鲇鱼与海胆终于心生恐惧，快速退回巨型七鳃鳗，而菲娅则在它们钻进去后，以总计十枚火球攒射。

不一上来就使用『精灵火』，是因为这里是广场，炸开的碎石容易伤人，现在它们自己躲回去，反而帮了大忙。

伴随熊熊火焰与弥漫在空气中的焦糊味，七鳃鳗发出骇人嘶吼，身体剧烈摇摆，周围石板也跟着隆起崩裂，不过它的挣扎并没有带来生机，死亡已经写在它身上。

火焰属性的魔物却害怕火焰，总觉得哪里有些奇怪。

“感谢阁下出手相助！”

身后传来男冒险者的感谢之声，菲娅微微回过头，他的同伴虽然受伤，但并非不及时救助就会落下隐疾的伤势，至于男冒险者的脸红，那大概是先前太激动的缘故。

先去安娜塔西雅那边。

菲娅的实际行动比语言描述快得多，整个过程只花了几个呼吸的时间，当菲娅出现在莉提身边时，莉提还在和士兵对付之前足有卡车大小的壁虎型魔物。

“让开，我的魔法准备好了！——『三重雷枪』！”

莉提话音落下，伴随强烈闪光与雷鸣炸响，三道闪电从莉提法杖射出，险之又险地擦过两名士兵脑袋，笔直落在壁虎魔物背部。

嘭！

几乎同时，三道闪雷将壁虎背部炸出大坑，暴露在外的血肉一片焦黑，壁虎型魔物也跟着发出痛苦嘶吼，一边狂叫一边翻滚。

“趁现在，砍掉它的尾巴！”

“是！”

不不，壁虎可以断尾求生吧？

莉提的命令让菲娅准备发动『龙牙』，但事实是，在士兵的乱刀之下，随着尾巴部分的鳞片和血肉一点点暴露，壁虎魔物的魔核也暴露在众人视野中，最终在一名使用大剑的男性用力挥砍下，壁虎魔物的尾巴与身体分离，脑袋也从脖子上自行脱落，失去生命。

似乎不是断尾求生，而是断头求生的品种。

怪异的东西。

“星晶兽小姐小心后面！”

“麻烦。”

皱起可爱眉毛，米露先是以双手剑一剑削去面前蜥蜴魔物的甩尾攻击，接着借助惯性转身，顺势将双手剑一分为二，双手各自亮起一红一灰两种光芒。

这是魔法发动的前兆。

因为没见过米露使用双手魔法，菲娅便很自然联想到双手剑上附带的『连突刺』。

下一秒。

迅捷到难以看清的速度。

偷袭米露的人型暗裔瞬间被『不死姬的憎恶』贯穿掌心，随后红色的『吸血姬的祝福』也跟着刺在人型暗裔胸膛上。

虽然菲娅可以靠肉体力量比米露的速度更快，但米露的魔力与自己有天壤之别，『连突刺』看起来朴实无华，实则非常实用。

除了攻击力略有不足。

『吸血姬的祝福』没有附带『魔法穿刺』效果，刺在人型暗裔胸膛的一击只发出仿佛砸在钢铁上的铿锵声，巨大的反作用力迫使米露后退一步。

“嗯？区区第二位阶却能对本大爷造成伤害，是那把剑么，捡到宝贝了。”

话语里带着极重口音，没有脑袋的暗裔咂了咂腹部的嘴。

和那天逃跑的、名为巴罗尔的暗裔属于同一种族。他比巴罗尔矮小，手臂也只有两条。

“把那把剑给我，本大爷可以留你个全尸。”

“去死。”

话音落下，米露再度对无头暗裔使用『连突刺』，但这次剑却在中途便硬生生停住，无头暗裔粗壮手臂在间不容发之际各自抓住一柄长剑，巨大的力量如同台钳，令米露双剑动弹不得。

无头暗裔咧嘴笑道。

“原来如此，顶尖的绯金级武器，你没有资格用它，给本大爷滚开！”

“小米露闪开！——『三重雷枪』！”

“区区三阶魔法也敢在我面前撒野！”

面对莉提的闪雷，无头暗裔只是凭空做出捏握动作便把闪雷捏碎，但莉提的魔法并没有到此为止，紧跟在闪雷之后，三枚火球又分别射向无头暗裔的身体与双腿。

这次无头暗裔连凭空抓握的动作都没有，仅仅站在原地，火球便在抵达无头暗裔身前时消弭于无形。

“可笑，连魔法盾都无法打破的低阶魔法，你们精灵就只有这种程度——什么东西！”

还没等无头暗裔的话说完，无头暗裔握着米露长剑的左手便被一闪而逝的银芒切断，紧接着，米露的身体被空间之手搬到一旁，天空泛起橘红色，空气温度随之上升好几个阶层，以至于让人感到皮肤滚烫。

然后。

接二连三的爆炸。

如果说刚才的三枚火球只是挠痒的程度，那么现在便是天空下起航空炸弹，剧烈轰鸣裹挟着强烈闪光，几乎要夺去人们的听力与视力，大脑嗡嗡直响，一阵头晕目眩。

即使这样都还活着？

回收莱瓦汀的菲娅抬起眉毛。

『探查之风』显示，无头恶魔的魔力虽然在一截一截往下掉，但还没有死亡。

耐揍的龙套角色。

菲娅对小喽喽一样的暗裔毫无兴趣，她又补上攻击强度更高的『龙牙』，并且本着快点结束的心态，在使用『龙牙』前追加了『精神冲击』，令其无法展开防御。

“噢噢噢噢噢！本大爷是巴罗尔之子！不能就这样死去！！！”

噗嗤。

锐器刺入肉体的声音。

“我不甘……”

暗裔的怒吼戛然而止。

在这之后，菲娅又同样使用『龙牙』将附近所有壁虎魔物钉在地上，只有安娜塔西雅那边不需要帮助所以没有掺手。

解决完一切，菲娅面带苦笑地转身。

“你们还好吧。”

“还……还好……多亏了您……”

“啊啊……活下来了。”

除了快步跑过来的莉提和米露，回答菲娅的就只有人们眼中放下的警惕与侥幸逃生的庆幸。

第四十八章 灵魂再现

“已经死了，房间里没有他的魔力反应。哈啊，对付他花了太多时间，差不多该去地上了，我带你去上面，你别大喊大叫。”

尽管巴罗尔不像绝望魔将那样麻烦，但不断复活的能力还是让人费神，也不知道现在地上的情况怎么样。

“等等，那是什么？”

“嗯？”

顺着拉普拉斯之妖的呼喊，菲娅回头看去，只见一枚不断散发黑色气流的种子状东西正逐渐脱离巴罗尔身体，悬浮在距离地面一米的位置。

混沌之种。

此前对付绝望魔将时，绝望魔将拿出过这东西的变种『绝望之种』。

“那是混沌之种，让这些暗裔变得棘手的根源。”

菲娅解释的同时走向混沌之种。她不止一次遇见过这种东西，考虑到今后再遇混沌之种的可能性很高，现在先将其收纳起来更恰当。如果能了解混沌之种，就可以找到混沌之种乃至混沌本身的弱点，日后对付持有混沌之种的暗裔时也能轻松一些。巴罗尔刚才说过“吾主”的发言，这表明他上面还有更强大的暗裔。

菲娅先是以『意念操纵』形成的手臂确认混沌之种不会像活物一样反抗，然后又以『精神冲击』确保其是没有自我意识的物品，做完这一切后，她小心翼翼地握住混沌之种。

“喂！等等！”

门外响起一个尖细的男性声音。

下意识的，菲娅回头看去，进来的是脑袋被一本厚厚词典取代的高大暗裔，如果菲娅没记错，他自称七魔将之一的求知魔将。

“求知？”

求知魔将无视拉普拉斯之妖的疑问，全速跑向菲娅。

“别碰它！”

然而菲娅已经触碰到混沌之种。

如同启动了某种开关那样，混沌之种上的黑色气流如同获得生命般顺着菲娅手臂蔓延，接着仿佛获得滋养，仅仅不到一秒便瞬间爆发开来，眨眼填满整个会议厅。

求知魔将充满迫切的呼喊令菲娅松开混沌之种，但混沌之种不仅没有收敛迹象，会议厅内的黑雾反而越发浓重，很快便演变为浓郁到化不开的地步，哪怕拉普拉斯之妖散发的刺目光芒，也完全被黑雾所掩盖。

这是……boss的第三阶段？

菲娅不禁皱起眉头，巴罗尔明明不如绝望魔将，却还弄得这么麻烦。

“你、你怎么敢碰这东西！”

来到菲娅身边的求知魔将大喊，由于求知魔将拥有兽人般高达三米的魁梧身体，菲娅必须仰着头才能看见求知魔将那本书一样的脑袋。

“碰了会怎样？”

虽然被称为魔将，但求知魔将却没有表现出敌意，他语气低沉地说。

“我不知道，混沌之种的效果多种多样，但每次发动都无比棘手，连绝对恶大人都对混沌之种赞颂有加。巴罗尔没有一上来就用肯定有他的目的，这下麻烦了……拉普拉斯呢？拉普拉斯在哪！”

“我、我在这！”

拉普拉斯之妖话音刚落，房间内的景象便迅速发生变化，黑雾消失不见，取而代之的是流光溢彩的画面与像是身处闹市的交谈与汽笛声。尽管画面就像飞速前进的图像一样令人一阵头晕，迷失方向感，但菲娅却总觉得这些画面莫名熟悉，仿佛这是人类联盟的东西。

如果是实力稍弱一些的人，光是眼前飞速跳跃的画面，就会让他们产生晕船般的呕吐感，分不清哪边是左、哪边是右。

“小心，巴罗尔要发动魔法了，我们一起护送拉普拉斯离开这。”

像是过去了两三秒，又仿佛度过了无数年，当菲娅与求知魔将顶着眩晕感——主要是求知魔将感到眩晕——来到拉普拉斯之妖身边后，令人迷失方向感的画面陡然停止。

画面停留在一片深空，周围一片漆黑，远处无数闪烁光芒的星星点缀其中，乍一看仿佛夜空之景，但夜空的星星绝非这般明亮而庞大。

宇宙。

人类联盟的任何一个生物都会如此称呼这幅美景。

不仅如此，画面里很快多了些拖着长长尾焰的钢铁巨兽，这些钢铁“魔物”随处可见，它们的终点则是不远处一个又一个缓缓旋转的、庞大到不可思议的圆环建筑。

钢铁魔物的行动看起来很慢，但前一刻还只是一个光点的程度，下一秒却已经抵达菲娅三人面前，迅疾无比的速度与威势甚至令求知魔将下意识尖叫着使出防御魔法，这具钢铁魔物超乎他想象的庞大，哪怕几十头，不，是上百头巨龙加起来，也远远不如这“一头魔物”来的有压迫感。

“——『深远苍穹壁障』！”

然而，求知魔将绚烂的魔法七重魔法盾展开后，庞然大物却直接从求知魔将的魔法盾与他本人身体里穿过，这头魔物仅仅是幻术的杰作，徒有其表，没有实体，仅仅下一秒，一头撞向求知魔将的钢铁魔物便只留给双手呈十字挡在身前的求知魔将一个背影，再度化为光点消失在众人视野中。

这是什么啊……

尽管没有受伤，但心有余悸的感觉依旧停留在求知魔将心头，他从未见过这般同时具有恐怖威压与美感的生物。

没错，就是美感。按照常理，美丽通常与那些柔软的、富有曲线的东西联系在一起，但面前这个几乎全部由直线构成的魔物却充满艺术品的精致，如果非要求知魔将用一个词来形容它，那便是暴力性的美感，即使是庞然大物，也堪称艺术家最精美的杰作。

一股来自灵魂深处的战栗令他对这未知之物充满敬畏，如同他数年前从拉普拉斯之妖口中听见那个全新的世界一样，他再次感受到同样的恐惧与兴奋，并且现在感受到的远在数年前之上。

求知魔将忍不住颤抖地发问。

“那是什么……”

“织女Ⅱ型民用飞船，是连舰炮都没装的古老型号。”

菲娅耸了耸肩，这幅画面描绘的时期是人类联盟尚未形成的新历时期，因此她没有一点震撼感。当然，菲娅也不是没有感慨，这幅闪烁无数星光的画面说明宇宙正处于年轻时期，令菲娅心中升起怀念与温暖，在她那个时候，宇宙已不像这般热闹。

求知魔将全身一震，他猛然低头看向菲娅，语气里充满迫切。

“你知道这个魔物的名字？！”

“不，它不是魔物，是人类智慧的结晶。”

“智慧的结晶？是人饲养的？”

这家伙怎么尽是和魔物过不去。

正当菲娅打算离开这里再说时，房间里陡然响起巴罗尔的感叹，巴罗尔的声音并不来自某一个方向，而是从四面八方响起。

“喔喔……从未见过的风景，这不是世界树大陆的东西吧？没想到精灵公主是精灵神从另一个世界拉来的圣子，精灵神上次出现还是几千年前，我还以为早就死了。既然是圣子，刚才的失败也就不冤……难怪你总是阻挠我等，神的走狗。”

“是不是圣子得另说，你怎么不继续像狗一样扑过来？”

讥讽的同时，菲娅用『探查之风』扫视房间，结果显示并没有代表巴罗尔的东西。

“不必找我，我已经把自己献给混沌之种，它会替我报仇。如果不是你主动靠近，混沌之种还没这么容易捕获你，没想到你这么容易上当。”

巴罗尔没说的是，即使菲娅不主动触碰混沌之种，他也一样能达成现在的效果，当菲娅站在这间会议厅里的时候，就已经成为混沌之种的目标。

“现在这是我的领域，你们无法……从这里……逃出去……”

不知为何，巴罗尔的声音突然变得断断续续，周围画面也如同难以维系般出现撕裂画面，不论飞船还是星空，都跟着频频闪烁。

“是『灵魂再现』……”求知魔将的声音极为沉重，仿佛发生了不得了的事情，“混沌之种会模仿你记忆里的最强魔法。如果他对着我使用，我还有办法应对，但对着你……我绝对不是刚才飞过去的魔物的对手，你记忆里的东西太强大，该死。”

不不不，这压根就不是自己记忆里的东西，如果真是自己记忆里的产物，刚才的飞船就不会采用普通动力并且连防御星际海盗的舰炮都没有，这种古老的东西压根没能伴随人类文明迈入闪耀时代，那是拉普拉斯之妖那个时代最先进的东西——也就是人类刚刚建立星际中转站，把飞船开出太阳系的程度，那时还没有产生星际海盗这个职业，飞船自然用不着安装对舰武器。

“精灵公主……钦佩你的灵魂，如今的……即使是……我……我也不堪重负——”

巴罗尔的声音戛然而止，猛然间，周遭深邃无比的宇宙如同失去信号的电视般充满噪点，等巴罗尔的声音再度响起时，已经是半分钟以后，此时他的声音已不再像刚才那样充满得意，而是遍布恐惧与难以置信。

“不……不可能……！如此巨大的信息……简直比shen……”

最后一个音节还未吐出，伴随“呲”的一声轻响，周围画面陡然消失，那个遍布战斗痕迹的会议厅重新出现在菲娅眼前。

虽然莫名其妙，但巴罗尔大概彻底死了。

他本想借助混沌之种对付自己，结果却被混沌之种反噬。

即使没有确认，菲娅与求知魔将心中也都浮现出这个想法。

至于巴罗尔的死法，应该是像他临死前说的那样，无法承受信息洪流，被活活撑死。这也是灵魂体的坏处，拥有肉体好歹只是变成痴呆，只有灵魂则连去死之国的机会都没有。

也不知道混沌之种到底复制的是自己的记忆，还是错把拉普拉斯之妖的记忆当成自己的记忆，总之不论哪个，都不是巴罗尔能承受的东西，毕竟地球里人们接受信息的方式多种多样，远不是这个娱乐方式匮乏、消息流通速度极慢的世界能比拟的地方，哪怕随便从那时的大街上抓一个普通人，先不论脑子里的信息有没有用，接受过信息量也绝对是这个世界的普通人接受过的几万甚至几百万倍。

话虽如此，仅仅几艘飞船的信息都无法承受，巴罗尔实在太没用了。

“呃……”菲娅身边响起求知魔将的迟疑声，像是难以认同那样，求知魔将望着本应有混沌之种的地方喃喃，“就……就这样死了？我还什么都没做！”

说着，求知魔将扭头看向菲娅的脸。

“你用了什么魔法？”

“我也什么都没做，”考虑到求知魔将肯定不相信自己，菲娅又补充了一句，“他自杀了。”

“那拉普拉斯呢？拉普拉斯肯定知道发生了什么！”

求知魔将猛地回头望向拉普拉斯，然而却只听见隐隐的哭声。

“我……我到底做了些什么……这才是我的故乡，创造我的地方……我们的飞船已经可以飞出土星，我却沉迷在虚无缥缈的东西上……”

似乎因为看见故乡之景，感动到无法自已，不过拉普拉斯之妖那个时代的飞船居然只是抵达土星而不是太阳系边缘，也就是说，混沌之种确实映射出自己的记忆？

这怎么可能。

菲娅微微皱眉，刚才见到的那段画面她一点印象都没有，说到底，自己诞生在闪耀时代，怎么可能看见闪耀时代之前的画面……不，自己真的诞生在闪耀时代吗？

一时间，菲娅感到记忆有些错乱，从以前起，菲娅就觉得自己记忆里有些对不上的地方，自己似乎既出生在闪耀时代早期，又出生在闪耀时代末期，这是根本不可能的事情，要知道，整个闪耀时代横跨了几万亿年，哪怕人类已经能与机器融为一体，也活不了这么久……不对，人类与机器融为一体不是闪耀时代中期才实现的技术吗？出生在早期的自己怎么可能知道这种技术，而且热寂也绝不是发生在闪耀时代早期的灾难。

这样想来，自己应该诞生在闪耀时代后期，然而自己记忆里的部分街道与知识为什么又是闪耀时代早期的模样？难道自己真是寿命长到横跨几万亿年的人类，所以才有整个闪耀时代的记忆？但那还能被称为人类吗？

菲娅只感到自己接触到一团难以名状的、漆黑而黝深的东西，根本无法尝试理解。

或许只有再试一次那个叫『灵魂再现』的魔法才能知道答案，如果那个叫『灵魂再现』的魔法真能对自己生效，并且可以窥探被自己遗忘的、位于记忆深层的东西，自己记忆中对不上号的拼图便能慢慢合拢。

今后注意一下混沌之种，尝试主动获取它们好了。

心中如此想到，菲娅深吸了口气，她撩起黑色披肩双马尾，转过身去。

“去地上，那里还有几十万魔物等着我们。”

第五十一章 真正的魔女

城墙上的战斗仍在继续。

“『万仞岩枪』！”

无数石枪直直升起，几只熔岩海胆与火纹蛙才刚爬上城墙，便如同被打倒的保龄球般一个接一个滚落。

与此同时，另一边的双头熔岩地龙也被芙莉德的精神魔法操控，着魔了般主动跳下城墙，压扁一片炎王随从后还不满足，开始不要命地从背上排气口喷出裹挟熊熊烈火的岩石，流星锤状的尾巴也以横扫千军之势带走一片又一片魔物的生命，很快制造出一片没有魔物的空白地带。

趁此机会，城墙上的伊莲使用『第四水晶化』，将左右二十米城墙变为如同水晶般坚硬而光滑的材质，所有顺着城墙往上爬的熔岩海胆立刻失去支点，被重力无情地拉向大地。

“呼……呼……”

有双头熔岩地龙在下方阻挡，攻城的魔物队伍断成两截，城墙上的伊莲与芙莉德终于得到喘息机会，二人重新聚拢，大口呼吸充满焦糊味的空气。

背对伊莲，芙莉德以略带疲倦的声音问道。

“你还有多少魔力？”

“三成。你呢？”

“比你强一点，五成。”

芙莉德的回答让伊莲悬着的心放下，二人身为第六位阶魔女，魔力不会那么容易耗尽。伊莲忍不住笑道。

“看来还能撑很长一段时间。”

虽然是笑着说出这句话，但任谁都能听出，话音里满是苦中作乐。

攻城的魔物太多，起初伊莲和芙莉德还能记住自己杀了多少只魔物，但没过一分钟，二人便不再计数，因为仅仅一分钟时间，她们就杀死了三位数的魔物，杀死魔物的速度甚至比数数花的时间还短。现在她们已经记不清过去了多长时间，从中途开始便只是机械性地使用低阶魔法，等大量魔物登上城墙后，再一次性把它们干掉。

然而即便如此，远处也依旧有源源不断的魔物在赶来，密密麻麻的队伍一眼望不到尽头。伊莲可以肯定，即使她和芙莉德把剩下的魔力全丢进去，也绝不可能杀死这么多魔物。

下意识的，伊莲看向城墙两边，见习魔女早已因为魔力耗尽退下，而面生的魔男，也渐渐因体力不支负伤，脚步急促地后退，整段城墙上只有几位正式魔女还在坚守。

至于更远处的城墙，已经能看见大量魔物顺着城垛爬进城墙里侧的画面，只有极少数士兵在城门附近苦苦支撑，不让魔物从内部打开城门。

其实打开城门也无所谓，城门后面还有两道瓮城阻拦，伊莲内心一沉，真正要命的是那些不走城门，从城墙绕路直接跳进城市里的魔物。她已经可以看见滚动的熔岩海胆点燃房屋，火纹蛙举着火把在街道上四处袭击普通人的景象。

然而她不能离开城墙去管进入城内的魔物，那只会让更多魔物涌入城市。

伊莲沉声问。

“你有魔法药么？”

“只有见习魔女用的。”

“你在外面游荡这么久，就没有积攒点上级魔法药？”

“我还没来得及去魔法师协会买。”

“啧。”伊莲重重咋舌，如果她还有肉体，此时一定是不甘神情，“听好了，芙莉德，其他地方已经失守，就算我们留在这里也没有太大意义，我们只能再在这里坚持一会儿，待其他地方全部失守时，即使我们还有魔力剩余也必须撤退，你明白我的想法吗？”

芙莉德沉默下去没有回答，她趁着喘息时间抬头望向远方沙漠。就像在衬托芙莉德的温婉般，四周燃起的火光为芙莉德的黑发黑眸染上一层金红，她的夜色长裙迎风飞舞，映衬出其下近乎完美的娇躯，颇具遗世独立的魔女之感，以至于伊莲都忍不住多看了一眼。

然而下方双头熔岩地龙的凄厉哀嚎很快让伊莲回过神，双头熔岩地龙不计消耗的战斗尝到恶果，它的魔力与体力双双迎来终结，在大量火蝠与熔岩海胆的轮流进攻下浑身浴血，摇晃着倒下。

“它们又要来了。”

“伊莲，你说菲娅小姐会怎么解决这么多魔物？”

突兀地，芙莉德轻声问。

伊莲皱起不存在的眉毛，她眼睛里只有再度奔向城墙的魔物，芙莉德风轻云淡的态度令她感到焦急。

“我怎么知道，我看她只是年纪小自大过头，根本不知道几十万魔物是什么概念！”

“可她是希望魔女大人选中的受引导者，临走时的表情也不像无的放矢。我有预感，她就要成功了——是代替塔纳托斯获得炎王追随者的所有权，还是用别的方法操纵魔物？”

芙莉德的假设让内心焦急如火烤的伊莲全身一怔，芙莉德说的没错，如果不想着消灭这几十万只魔物，而是像巴罗尔一样，设法拿到炎王追随者的所有权，一样能守住柏恩城，她完全没想到还有这种解决方法。

她语气艰涩地反问。

“你觉得呢？”

“我不知道……”芙莉德颦着眉低下头，牙齿轻咬嘴唇，“但如果菲娅小姐真能成功，不论菲娅小姐自己怎么说，她都一定是受引导者，我会追随她。”

“她还没有给你们带来好处，只有她切实让你们走到台前，我才能相信受引导者能改变魔女殿堂。”

“可我们现在做的不就是站在台前的机会吗？什么时候魔女会成群结队帮助人类守城？这次一过，就算人们不立刻朝我们送上笑脸，世人对我们的评价也会调转方向。”

“我们只是在为菲娅阁下争取时间，你想太多了，她没有借让你们守城给你们争取名声的意思，而是没有我们，城墙就守不住，那些海胆又来了，别站在这里废话！”

伊莲手中浮现附魔之刃，重新进入战斗状态，然而芙莉德却依旧执拗地与伊莲争辩。

“事实是那个袭击你和心核的暗裔死了！我从逃出来的魔女口中问出，那个暗裔和他的下属难缠到差点让你们团灭，是受引导者帮忙才让你们逃出来，这足够说明菲娅小姐的实力远在我们之上，甚至可能不是普通的第七位阶！”

“但这和让我们帮她争取时间有什么关系？难道她不需要我们帮忙守城，自己一个人就能把这里的魔物清理干净，还顺带去大沙漠里拿回魔物大军的指挥权？开什么玩笑！这是几十万魔物，不是普通的几千几万，你清醒一点，只有奇迹魔女才能做到这一切！”

嗤——

就在伊莲话音落下的瞬间，遥远夜空毫无预兆地一亮。

那是什么？

不需要语言交流，伊莲与芙莉德内心同时升起这个问题，她们不约而同望向闪光传来的方向，那是沙漠腹地、菲娅消失的地方。

划破夜空的光芒并不只有一瞬，当大地上的光球以极快速度膨胀扩散开来后，一道创生之柱般的炽白光柱直冲天际，这一刻连月亮都黯然失色，大地仿佛出现了第二个太阳。强烈闪光将沙丘连带地面的草木一同照亮，伊莲二人甚至能清晰瞥见周围流淌的魔物血液以及城垛在城墙上形成的影子。

紧接着，一股无比剧烈的灼痛瞬间席卷芙莉德眼球，芙莉德下意识闭上双眼，但仅仅一瞬过去，芙莉德就又执拗地看向光源，看向靠近爆炸点的沙漠，因为在那里，一道沿着地平线席卷整个大地的冲击波正卷携暴风与黄沙，以摧枯拉朽之势朝柏恩城咆哮而来。

在炽烈光芒下，沙子形成的海啸是如此清晰而震撼，即使是有着第六位阶的伊莲，在遮天蔽日的冲击波面前也只感到无比渺小，甚至心生恐惧。不论树木还是人造物，凡是阻挡在冲击波面前的东西无一不在接触的瞬间便被弯折摧毁，就连远处那些浩浩荡荡的魔物群，也只是眨眼便被冲击波吞噬。

然后，冲击波来到二人眼前。

刚刚还无比明亮的天空此刻陡然暗下。

眼前翻滚的沙尘令伊莲猛然回神。

“芙莉德过来！——『厚土壁垒』！”

最先是一层，然后又像是不放心一样连续施加两层，躲在足有房屋大小的土盾后方，伊莲与芙莉德绷紧全身，她们可以清晰听到沙子与瓦砾如同弹片般撞在土盾上的声音，周围再没有魔物的怒吼，因为魔物的声音已经被猛烈冲击波覆盖。

所幸的是，冲击波虽然气势磅礴，但已不具备多少威力，第六位阶的『厚土壁垒』完好无损，芙莉德与伊莲没有受到哪怕一丝一毫的影响，而城墙上的其他魔女，则早早在看见冲击波的第一时间就跳下城墙躲避。

下一秒，如同雷鸣般的轰隆声响起，但声音并非雷声那般转瞬即逝，而是连绵不绝、持续不断的轰鸣，大地不停震颤，似乎下一秒就会崩裂开来，空气的震动甚至让皮肤也受到触动，心脏跟着惊惧不已，好像末日降临般，到处是伸手不见五指的黑暗，充满风的呼啸与雷鸣。

咕嘟。

并非魔物吼叫，而是芙莉德吞咽口水的声音。

芙莉德可以肯定，她们离那道有着无上威严的炽烈光柱至少几十公里，然而在如此之远的距离下，她们却还是受到影响，难以想象爆炸中心会是何等惨烈。

这究竟是什么啊？

不止芙莉德，所有身处这场沙暴中的人心中都只有这一个念头，更有甚者已经躲在角落里祈祷神明的盛怒能赶紧过去。

然而芙莉德与普通人不同——不只芙莉德，伊莲也是如此，她们隐隐感觉到这份“神罚”的来历，而当她们联想到那个可能性后，内心便无法克制地颤抖起来。

芙莉德扭头看向伊莲，她全然没有成熟女性的矜持，张大嘴巴，神情中充满不可思议，她试图说些什么，但却一时失去语言能力，间隔好久才怀疑般地开口。

“这是……魔法？”

“除了魔法还有别的可能吗？”

伊莲没有肉体，无法像芙莉德一样吞咽口水，但她同样震惊到不能自已，她的感性认为，这是受引导者制造的结果，可理性却在不断强调，这根本不是人——不只是人，精灵、吸血鬼、星晶兽乃至巨龙，都不可能制造如此恐怖的魔法，不对，这简直不能被称为魔法，而是彻头彻尾的灾难，不论发生在哪，都足以改变整个地区的环境。

这哪里是受引导者，根本是引导者本身！如此盛大的毁灭就连希望魔女也从未做到！

伊莲非常想对芙莉德说“你找错人了，这根本不是受引导者！”，但她却不知道该如何开口，也没有那个胆子开口，在见识过如此恐怖的魔法后，谁还敢与这位精灵作对？伊莲简直不敢想象为什么巴罗尔敢和受引导者作对，这群暗裔哪来的胆量！

一瞬间，伊莲心中涌起一个想法。

魔女殿堂未来的方向已经明确了。

自己大错特错，而芙莉德完全走在正确的道路上，不论精灵公主是不是受引导者，只要得到她的认可，跟着她都绝对没错。

极为艰难地，伊莲缓缓开口。

“如果这真是受引导者的杰作……请原谅我，芙莉德，我收回之前对受引导者的轻视，她确实有能力在解决这里的魔物后再去大沙漠，她的确在为你们的声望考虑，我目光短浅，不识时务……和我们比起来，受引导者才是真正的魔女……”

“不，伊莲，我也是第一次见到这个魔法……”不知为何，芙莉德看向伊莲的脸上并没有喜悦，而是一种极为复杂的、对未来感到迷茫的神情，“我开始怀疑希望魔女大人究竟想用何种方式为我们带来希望……希望魔女大人没有私心，你知道我想说什么吧？”

也许希望魔女要改变的是整个世界。

不约而同地，这个想法浮现在芙莉德与伊莲脑海。

而就在这个想法出现的时候，一个令二人想听到又不想听到的清脆声音传入她们耳朵。

“芙莉德，伊莲，你们在说什么？其他人呢？”

以六瓣光翼之姿悬浮在空中，绑成披肩双马尾的黑色长发随风飘舞，那身优雅而繁杂的黑色礼裙边缘虽然有烧焦痕迹，但却依旧能凸显出其主人盈盈一握的纤细腰间与含苞待放、勾勒出稚嫩曲线的胸前。

精灵公主倾城倾国的脸庞上挂着疑惑。

“你们还好吧？”

居然完好无损，甚至没有喘气？！

芙莉德与伊莲相视一眼，然后像是生怕回答慢了会招致天威那样，连忙低垂着眼眉回答。

“还、还好。城墙下可能还有些魔物，我马上和伊莲去对付它们。”

“你们魔力不多，还是我来吧。没想到冲击波可以扩散到这么远，明明控制了威力，好在城墙上没几个人，没怎么花力气。”

没怎么花力气……意思是在到这里之前，还顺带把人救了一遍？

芙莉德再度吞咽起口水。

“菲娅小姐……您没问题吗？刚才那个是您做的？！”

“没问题哦，只是裙子边缘烧焦了一点，详细事情回去再说也不迟，这里已经安全了，就这样。”

神情间看不见疲惫，在芙莉德与伊莲震惊的目光中，菲娅轻轻摇手，直奔城墙下方飞去。

第五十三章 莉提，偷袭！

克萨男爵一行人的脚步声刚远去，莉提便卸下天真无邪的外表，仿佛嗅到猎物的宝藏猎人般，将房间里的宝箱一个个打开，瞪大的紫红色眼眸里闪烁着星星一般的明亮。

“喔喔！这不是只有海贝族少女才能孕育的珍珠吗！明明是她们出嫁时才会赠予心上人的宝物！等等，这个是死海群岛的天空水晶？居然把一整块天空水晶雕琢成艺术品，到底要花多少钱啊，这克萨男爵嘴上说没有值钱的东西，结果送过来的全是难得一见的稀罕货，随便拿一件都够我这个公主好几个月的俸禄，看来姐姐的魔法把他吓得不轻啊。”

“那种的魔法根本不能算魔法，应该说是奇迹……”接在莉提后面，安娜塔西雅也带着点点好奇地走到宝箱前，“居然还有妖精之丝编织的衣服，看走线和款式，肯定出自大师工匠之手，克萨领比我们看到的更富有。”

这样说的安娜塔西雅从宝箱中拎起一件银色短衣，短衣的样式与菲娅知道的『死库水泳衣』相近，有着紧身、连衣的设计。此外，衣服并不只是好看，『低阶鉴定术』显示其拥有绯金级的防御性能，属于魔法防具。

“诶？还有内衣？是从没见过的款式，一定是妖精族的最新款！不仅用柔软透气的妖精之丝，上面还有没见过的漂亮纹路，穿了这个就不用再穿那种难绑上的内衣了！”

仿佛看见新玩具的小孩，莉提眼睛闪闪发光。

但安娜塔西雅却一副为难神情，拿着衣服左右比划。

“方便是方便，可摘花的时候怎么办？没看到有能解开下面的地方，到时候总不能把衣服脱光再去，而且只穿这个不穿内衣，不会太……太下流了？要是被其他人知道一国公主的礼裙下面穿着像玩赏奴隶一样的衣服，肯定会觉得伤风败俗，不知廉耻。”

喂，我还在这里啊。

二人旁若无人的交谈让菲娅一阵不自然，自己至今还没有养成穿胸衣的习惯，而且安娜塔西雅的评价也十分中肯，把这样的泳衣当成内衣穿戴，简直像情^趣内衣一样。

不过话说回来，既然自己不喜欢穿胸衣，同时又没有摘花的必要，这种衣服与自己简直完全契合。

当然，就算打死菲娅，菲娅也不会对伙伴说要穿这样的羞耻内衣，总感觉一旦穿上后，安娜塔西雅和莉提她们平时看自己的眼光都会发生改变，知道一个人衣服下面穿着多么不知廉耻的内衣，是视觉和心理上的双重刺激。

“姐姐，我可以穿上试试吗？”

这样说着的莉提拎起衣服询问菲娅。

莉提看起来十分中意这件用妖精之丝编织的内衣，反正自己也不会穿，让莉提试试也无妨，菲娅耸了耸肩。

“当然可以。”

“姐姐最好了！”

发出充满喜悦的欢呼，莉提当着菲娅的面解开白色连衣裙腰带，如同剥虾壳一样，仅仅几秒时间，莉提如牛奶般光滑而洁白的肌肤便暴露在房间内，玲珑娇躯仅有带着可爱花纹的天蓝色内衣遮盖。

莉提虽然是小孩子体型，但已经能看出美人雏形，在透过窗户的阳光照射下，连不怎么有弧线的身体都让人感到炫目。

几乎瞬间，菲娅移开目光，她想让莉提赶紧穿上衣服，但转念一想，莉提的举止并没有问题，先不说她是公主，早就习惯在女仆侍奉下更衣，首先房间里只有自己、安娜塔西雅与米露，脱掉衣服也没有不妥之处。在安娜塔西雅和米露看来，这没什么值得惊讶的地方，奇怪的人只有自己。

但直勾勾看着莉提也着实不妥，菲娅便只好假装转过身喝茶。

在一阵窸窸窣窣声下，光脚站在毛绒地毯上的莉提开始尝试脱胸衣，但就像菲娅穿胸衣时一样，由于世界树大陆的胸衣松紧全靠活结控制，莉提脱胸衣的过程便颇为漫长。

“那个……小米露可以帮我把后面的丝带拉开吗？”

“当众脱内衣？”

米露歪了歪头，一脸不解。她可以接受莉提脱掉连衣裙，但无法认同当众脱内衣的行为，这触及到米露的羞耻心。

“大家都是自己人，没有那么多不好意思的啦。”

“不要，自己脱。”

“我来帮您吧。”

“呼，还是安娜姐熟练啊，平时肯定没少帮姐姐——咿！”

莉提冷不丁地发出尖叫，以至于正在假装喝茶的菲娅差点让茶水抖落出来，好在她心理素质强大，最终还是坚持着没有看窗户方向。

“怎么了？”

“安、安娜姐手太冰了。”

“抱歉……我尽量不碰到您。您又成长了一些呢。 ”

“当然，再怎么说我今年也有七十五岁了，到发育最快的时候，啊，下面就不用脱了，小米露还在这。”

“我出去？”

米露的声音依旧没什么感情起伏，听不出有没有生气。

“不是在觉得小米露碍事啦，只是没有把小米露当成仆人，仆人给主人换衣服天经地义，被看到也没什么，但小米露不是仆人，所以才不好意思。”

“那安娜是仆人？”

“安娜姐是安娜姐，是例外的。”

莉提极为认真地强调。

“啊~不愧是妖精之丝，质地细腻柔软，穿在身上简直感受不到存在。”

“但莉提太小，前面不合适，应该给主人穿。”

噗。

米露的直球发言让菲娅差点一口水喷出来，虽然大家都知道米露缺乏教育，但谁都不会想到米露会当着莉提的面说莉提缺乏女性魅力。这件泳衣菲娅之前见过，胸前预留的空间确实较为宽松，而且款式也更偏向少女，但只要裁剪裁剪，哪怕是莉提也一样能穿上。

“唔。”

被米露当众指出，即使是厚脸皮的莉提也忍不住全身一僵，她伸手摸了摸空荡荡的胸前，衣服因体型跟不上而干瘪松垮的样子让人心生同情——就好像看见刚刚学会握剑的学徒却持有神赐圣剑一样，任谁都会对神赐圣剑的不公待遇感到气愤。

“……妖精族大师肯定有她的调整！只要注入魔力就能改变衣服尺寸！”

“嗯，我以前也看见殿下这样调整过衣服。”

伴随蓝光一闪与衣服缩小的织物牵拉声，莉提的声音迅速恢复神采。

“怎么样？是不是很合身？”

“很贴合莉提殿下，胸前不该凸显的地方也完美遮住。”

“你们贵族真会享受。”

“哼哼，从小米露被姐姐捡到的那一刻起，小米露就也是贵族了哦，不能再说‘你们’了。”

哈啊。

莉提三人闲聊的时候，菲娅在内心止不住地叹气——换衣服就换衣服，为什么要说这些诱人遐想的话。

自己明明保持了礼貌视线，房间里的这三人却拿各种声音让自己想象身边正在发生什么，偏偏自己的想象力还很强，光听声音就能想象到另一边是什么画面，所幸这是没有心灵读取的世界树大陆，不然自己肯定会被伙伴们说“H”。

“姐姐觉得怎么样？”

果然问到自己了，菲娅肩膀一僵，她早就猜到莉提会像任何一位女性一样，换上新衣服的第一时间便询问周围人效果如何，所以早早做好准备，那件银色泳衣可以遮住大半娇躯，自己只要稍微瞥一眼，然后再给予“很适合莉提”的评价，就能轻松糊弄过去。

然而出乎菲娅意料的是，还没等她抬起头，她便感到一阵风声袭来，紧接着的是一个稍有重量的东西坐在自己腿上的柔软触感，当她抬起眼后，放大了许多倍的、鼓起腮帮的莉提的脸映入她视野。

莉提欺身骑在菲娅大腿上。

脸的距离太近了。

菲娅平时就觉得莉提这张脸如同倾城倾国的妖精，现在近距离看，感觉顿时变得更加强烈，散发牛奶香味的淡紫色发丝绕过精灵尖耳划过鬓角，微微扑闪的修长睫毛，还有看上去如果冻一样极富弹性的樱色唇瓣，稚嫩而惹人怜爱的感觉扑面而来，再搭配那双充斥不高兴的紫红色眼眸，在这种就要鼻尖碰着鼻尖的距离下，菲娅甚至能从莉提眼眸中瞥见自己愣神的倒影。

自己确实被突然袭击的莉提吸引了一瞬。

无论萦绕鼻尖的牛奶香味，还是发丝落在锁骨上的痒痒触感，都让人恨不得立马抱住莉提狠狠亲一口，更重要的是现在的莉提毫无平时那种试图骚扰自己的古灵精怪，而是真心地在向自己表达不满。

真情实感总是让人觉得可爱与亲切，虽然莉提平时骚扰自己的时候也是真情实感，但二者在感官上略有区别。

“姐姐一直都没有看过来，我就那么没有魅力吗。”

“不……我觉得莉提很可爱。”

不是有没有魅力的问题，而是出于礼貌，菲娅心中回答。

话说回来，莉提在换衣服的时候居然一直注意着自己的动作。

就像在对菲娅的搪塞感到不满，莉提保持双手撑在菲娅大腿上的姿势前移重心，然而莉提本身很轻，就算重心前移，也无法给菲娅带来压迫感，反而是莉提大腿和手心传来的富有弹性的触感让人手足无措，银色泳装没有遮盖到莉提腿部，菲娅偶尔能感到莉提的小腿轻轻剐蹭自己的小腿。

“好敷衍。”莉提嘴巴嘟得更厉害起来，她追问道，“那姐姐觉得哪里好看？”

“这个……”

这下问到自己没想到的地方了，菲娅一时为难起来。

明明安娜塔西雅和米露就在房间里，真让人不好意思。

虽然可以用『意念操纵』像抓娃娃机一样把莉提放下去，但菲娅有预感，那样做肯定会让莉提真正生气，她思考了片刻，目光落在莉提的银色泳衣胸前。

自己总不能说“泳衣很贴身，可以勾勒出莉提微微隆起的胸前，有股微妙的色气”，这么说肯定会被伙伴当成变态，而且自己也没真的这么想——毕竟莉提的胸前往好了说是未来可期，往差了讲就是令人同情。

菲娅一阵语塞，自己确实不知道该怎么回答才好。

可爱啊可爱，明明就是很可爱很迷人，为什么一定要问具体哪里可爱，这种问题根本没法回答啊。

在脑海里思考良久（现实世界只有一瞬），菲娅才迟疑地回答。

“全都很可爱？嗯……我的意思是莉提已经足够迷人，衣服只是锦上添花。”

听起来很敷衍，但这确实是自己的真实想法。

大概会被莉提当作自己还在敷衍她，进而生气吧，小女生就是这样让人没办法。

然而出乎菲娅意料的，莉提脸上的不满如春天里融化的冰雪般消散，取而代之的是微微上抬的俏丽眉毛与翘起的小巧嘴角，如果莉提背后长有翅膀，肯定已经展开并扑闪起来。

自己让这位生气的妹妹变开心了。

就像察觉到自己不小心把心中高兴流露出来那样，莉提轻哼着撇过头，只留给菲娅一个泛起红色的侧脸，仅剩声音透露出隐藏不住的高兴。

“哼，姐姐真会哄女孩子，克蕾雅姐肯定就是这样被姐姐骗到手，”说到这，莉提渐渐低下头，声音变得害羞起来，“这次就当姐姐过关了。”

接着，莉提靠向菲娅，用仿佛什么都没发生过的、充满希冀的眼神由下向上看着菲娅。

“姐姐可以把这件衣服送给我吗？虽然我也可以攒钱从妖精族手里买，但肯定要攒很久……”

“莉提喜欢的话拿走也没关系。”

毕竟衣服很合莉提的身，自己也不需要这种东西，而且能把自己这位可爱妹妹哄高兴，区区一件衣服简直太值得。当然，本着不能厚此薄彼的心理，菲娅打算等莉提从自己身上下来后，再让安娜塔西雅与米露也从宝箱里挑选自己喜欢的物品。

“谢谢姐姐！”

娇俏脸庞上写满喜悦，莉提保持坐在菲娅腿上的动作轻轻扭动身体，肌肤紧贴在一起的感觉让菲娅有些难为情，她没办法似的说。

“莉提可以下来了吗？我们还要去魔女圣堂，等把米露身上的契约转移，就可以动身回希利瓦尔了。”

“我知道啦~”

脸上满是得意洋洋的神情，莉提语气轻快地回答菲娅，然后趁菲娅不注意，突然在菲娅侧脸轻啄了一下。

“这是给姐姐大人的奖励。”

不等菲娅反应，莉提干脆地从菲娅腿上跳下。

菲娅动作顿时僵硬起来，莉提的轻啄看似一沾即走，实则相当用力，菲娅现在都能感受到脸庞上残留的属于莉提嘴唇的触感，如果莉提有涂口红的习惯，自己脸上已经多了一个相当明显的唇印。

……这只是妹妹喜爱姐姐的表现，没什么大不了的。

菲娅在心中默念。

然而当她抬起头后，映入视野的却是莉提食指抵着嘴唇，露出洁白牙齿的“嗯哼哼”的坏笑。

莉提绝对是故意想让自己不好意思。

可恶，被玩弄了。

第五十四章 出发之前

内心的不服输让菲娅想站起身教训教训自己这个古灵精怪的妹妹，然而还没等她离开座位，大腿便被另一个人占据。

一位将白色长发绑成侧马尾，体型与莉提相差无几的年幼少女。与莉提富有活力的可爱不同，米露虽然也很娇小可爱，但却是外冷内热的类型，表面看起来缺乏感情起伏，实际上内心十分依赖自己这个“主人”。

米露的撒娇比莉提含蓄许多，她背对着坐在菲娅腿上，只留给菲娅光洁后颈与瘦弱娇小的背部曲线，给人一种轻飘飘的、很轻松就可以举起来的印象，如果米露手里再抱着玩偶，肯定更有性格内向的小女孩的味道。

“米露？”

被米露打岔，菲娅教训莉提的想法瞬间消失，她双手悬在半空，不知道该放在哪。

“我也要。”

并没有转过身来，米露执拗地说，不仅如此，她还一点点地挪动屁股往菲娅怀里靠，如果不是想到米露属于“正常人”的那一边，菲娅都要以为米露是故意慢慢挪动身体，借此覆盖掉莉提留在自己身上的气味——就像嗅到主人身上有其他人味道的小猫。

话虽如此，这番主动明显触碰到米露的羞耻心，哪怕米露只留给菲娅一个背影，菲娅也能看见米露红彤彤的耳根。

做不到就不要勉强自己啊，菲娅心中叹气。

对于这位不知道该当成妹妹还是女儿的女孩，菲娅拿出比对待莉提时宽松得多的态度，任由米露坐在身上。莉提太过主动，总是让人心生防备，而米露则完全没那个想法，这孩子只是在亲近自己这个既值得信任，又能带来温暖的家人，想到这里，菲娅便很难推开米露。

见到菲娅没有不高兴，米露大胆起来，像是要沉入菲娅的身体那样彻底靠在菲娅身上，接着又以呼唤安娜塔西雅的姿态，朝安娜塔西雅打开双臂。

“安娜也。”

“诶？我？我就不用了……”

突然被米露邀请，安娜塔西雅脸红着拒绝，莉提和米露是小孩子，坐在菲娅腿上也没有违和感，而她比菲娅高得多，还是年长于菲娅的侍从，像小孩子一样坐在菲娅腿上，气氛无疑会充满旖旎，染上一层不该有的粉红色彩，安娜塔西雅只是稍微想象了一下便觉得不成体统，要是被外人知道，简直羞耻到可以自裁。

然而米露并不清楚安娜塔西雅的想法，她只是表情认真地强调。

“主人很大方。”

“这……这不一样……”

安娜塔西雅低声回答，湛蓝眼眸既有犹豫又有拒绝。

安娜塔西雅内心大概也希望可以像莉提与米露一样亲近自己，只是她碍于年长于自己的身份不好意思，所以才拒绝米露，安娜塔西雅的神情给菲娅一种这样的感觉。

应该推一下安娜塔西雅才是。

“安娜塔西雅希望的话，我没问题哦，这里没有别人，不用觉得难为情。”

“殿下这么说了以后不是更难为情了吗……”

安娜塔西雅声音里多了些嚅嗫。

充满少女感的反应让菲娅感到好笑。

如果成为安娜塔西雅的恋人，安娜塔西雅肯定会像恋爱中的少女一样既善解人意，又充满浪漫幻想——能成为安娜塔西雅恋人的家伙真让人恨得牙痒。

“不用难为情啦，就算安娜塔西雅希望，最多也只有一会儿，毕竟我们马上就要去魔女圣堂。”

“呃……”

被提醒马上要去魔女圣堂，安娜塔西雅顿了一瞬，她犹豫片刻，露出怅然若失的笑容。

“还是把位置留给莉提殿下吧。”

“啧，安娜姐还是一如既往地喜欢妄自菲薄，姐姐都邀请了，就赶紧过去嘛。”

一边说着这样的话，莉提一边半强迫地推着安娜塔西雅到菲娅面前，而米露则极为配合拉住安娜塔西雅的衣服，让安娜塔西雅坐在菲娅腿上。

“这、这太不好意思了……像小孩子一样，我怎么能坐在殿下身上……”

极其不自然地、几乎只是蹭着菲娅膝盖的安娜塔西雅不停扭动身体，柔顺金发也随之左右摆动，如同坐立不安的孩子。

不不，安娜塔西雅只要老老实实坐着就没问题，一直扭来扭去才像小孩子。

菲娅悄悄吐槽。与莉提和米露完全不同，当安娜塔西雅坐过来时，菲娅顿时感到一团软肉压在腿上，当然，这不是说安娜塔西雅胖或者太重，安娜塔西雅的身材相当完美，最多只比芙莉德逊色，考虑到芙莉德过于成熟，安娜塔西雅才更符合大多数人对于“标致”的追求。

一定要菲娅评价这份触感，菲娅一定会给予“曼妙”与“柔软”的好评，不仅如此，安娜塔西雅身上令人安心的香水味也绕过米露钻进鼻腔，再加上腿上传来的美妙触感，菲娅可以肯定，如果中间没有米露相隔，自己也会像安娜塔西雅一样坐立不安，甚至不敢随便动弹，觉得难为情。

“安娜姐只需想着是姐妹情深就好啦，姐姐肯定也是出于这样的想法才没有一点不好意思的感觉。”

说到这，莉提目光落到米露身上。

“咕奴奴……虽然小米露确实很可爱，但姐姐对小米露和对我的态度完全不一样，明明不允许我这么亲密，小米露坐上去的时候却一副开心的样子。”

“奴隶特权。”

米露骄傲地挺起胸，不仅不把奴隶身份当成耻辱，反而引以为荣。

“喂，米露，不要煽风点火。”见到米露脑袋两边的白色羽翼扑闪个不停，充满嘲讽，菲娅赶紧双手捂住米露脑袋两边，接着面朝莉提无奈笑道，“莉提刚才不是也坐过了吗？”

“不一样，完全不一样！我那是偷袭！如果换成像小米露这样慢慢坐上来，姐姐说什么也会拦住我！”

那是因为莉提的动机一开始就不纯啊，米露可是单纯的好孩子。

好在没等菲娅绞尽脑汁思考怎么回答莉提，莉提便放弃诘难，她的目光停留在菲娅左脸。

“不过还是我赢了。”

“姆。”

这次轮到米露撅起嘴。

大概是女孩子间奇妙的胜负心作祟，又或者是米露误以为必须通过莉提那种方式才能表达她对自己的喜欢不亚于莉提，这样想来，莉提算是在教坏米露？但看米露的表情，又似乎不是这样。

也许这两人的性格天生不合。

菲娅第一次意识到把这两位少女放在一起，她们会迸射出火花，当然，不是诗人描绘的爱情的火花，而是充满硝石与硫磺味道的东西。

今后自己身边肯定会变得很热闹。

菲娅不禁在脑海里描绘起美好未来。

“那个，殿下，我可以起来了吗？一会儿还要去魔女圣堂……”

安娜塔西雅的声音钻进菲娅耳朵，因为过于难为情，安娜塔西雅的脸已经红到耳根，声音也轻到仿佛蚊声，仿佛刚刚被人告白过。

“嗯，好。再不出发就要拖到中午了，米露也下来吧，莉提把衣服穿上。”

“好~”

“我留在这里看管宝箱。”

“不，安娜塔西雅和我们一起，宝箱就放在这里，蕾——没人敢动这里的东西。”

“姐姐可是一下消灭几十万魔物，拯救柏恩城于危难的高阶魔法咏唱者，没有人敢打姐姐的主意，安娜姐就放心啦。”

“嗯，莉提说的没错。”

菲娅跟着点头，她刚才差点顺口说成蕾妮会替她看管。在安娜塔西雅一行眼中，蕾妮还是敌对派系的人，说蕾妮会帮忙看管，无疑会引起不必要的麻烦。蕾妮卧底的身份太敏感，只告诉安娜塔西雅一人还好说，如果莉提和米露也知道这一切，万一她们在路上与自己交谈的时候没注意周围，被旁人听见蕾妮是卧底，蕾妮会迎来巨大危机。

至于菲娅当着所有人的面使用了『轨道信标轰炸』这件事，众人理所当然地觉得魔法非常厉害，并且想知道魔法具体是怎么回事。可惜的是，当菲娅尝试向安娜塔西雅与莉提解释时，却发现双方在沟通上有着难以填平的沟壑。

——菲娅找不到精灵语、米尔坎迪斯神圣语、亚弗列格王国语中与『轨道信标轰炸』对应的词，并且就连把每个词拆开分别以『轨道』、『信标』、『轰炸』来解释，也只有『轰炸』在各国语言中有对应词语，并且那通常指魔法咏唱者飞到空中朝地面释放魔法，而非真正意义上的投弹袭击。

要向安娜塔西雅与莉提解释何为轨道轰炸，简直要从“星球是圆的”这种基础理论开始讲起，因此菲娅选择直接跳过解释，改以“总之就是能制造巨大爆炸且不分敌我的强大禁咒”说明。

虽然刚从沙漠回来的时候出现了一些插曲——比如安娜塔西雅以为自己快要死掉，但好在最后并没有出现大问题。

在世界树大陆，禁咒既与强大威力挂钩，也和会付出难以想象的牺牲相关联，威力越是强大的魔法，施术者需要做出的牺牲也就越大，像菲娅使用的“第九位阶攻击禁咒”，付出半条命都算是相当划算的代价。

因此当菲娅回到安娜塔西雅身边时，安娜塔西雅担心到眼泪都流出来，对菲娅一副又心疼又生气的表情，不容菲娅分说地就要把菲娅塞进马车，以最快速度赶回希利瓦尔做补救措施。

直到菲娅挥舞着手臂，在空中飞来飞去释放各种寻常魔法表明自己没有受伤后，安娜塔西雅才总算渐渐冷静下来，那也是菲娅第一次见到安娜塔西雅对自己发火并且完全不听自己指挥的模样，甚至有些疯狂，让人害怕。

不过菲娅对此反而感到开心，这样的安娜塔西雅才是完整的安娜塔西雅，说明安娜塔西雅对自己的重视程度远高于仆从与主人的关系，简直是会让人高兴到夜里抱着枕头在床上一边滚来滚去一边傻笑的程度。

事实上即使菲娅现在想起那晚安娜塔西雅的样子，嘴角都会忍不住弯起，如果她年纪再小一点，变成只有七八岁的幼^女，她肯定会放下羞耻心，像真正的小孩子一样整天跟在安娜塔西雅屁股后面，随时随地向安娜塔西雅撒娇。

小孩子在各种各样的方面都令人羡慕，精灵公主以前太不懂得使用小孩子的优势了。

——扯得有些远，在代价方面，菲娅对伙伴们的解释是“自己使用禁咒的次数有限制”，这样一来，既能解释自己使用禁咒后毫无损伤，又能给予安娜塔西雅一个合理的答案。

尽管安娜塔西雅对此十分不解，表示从没听说过还有这种代价，但完好无损的菲娅摆在眼前，安娜塔西雅也只能接受，只是表示希望菲娅再也不要使用这种魔法，对大家的心脏不好，另外如果菲娅没来得及跑掉被自己释放的魔法波及，安娜塔西雅会与菲娅陪葬，由于安娜塔西雅说话时的表情十分认真，菲娅丝毫不怀疑安娜塔西雅真的会说到做到。

要说的是，对禁咒的解释和代价菲娅并没有告诉魔女殿堂，魔女比安娜塔西雅更懂魔法，这个临时想到的说法很可能会被魔女指出与现实有出入的地方，所以菲娅对魔女殿堂的解释只有“这是说出来就会无效的秘密”，进而被魔女擅自脑补成，“受引导者与神定下契约，一旦说出这个秘密，禁咒就会失效，甚至受引导者还会被天神召唤”，因此魔女也就将其当作禁脔，不仅不做任何询问，还格外严格的保密。

总之一切影响都被菲娅压制在了最低限度，再多就只是些像

“精灵公主是精灵神选中的圣子”这种没有根据的猜测。

“姐姐喜欢白色的衣服还是紫色的衣服？”

拿着两件连衣裙的莉提如此问道。

“嗯……偏紫色的白色怎么样？之前有见莉提穿过。”

“那件昨天才晾出去哦，和姐姐的礼裙一起。”

“那就白色的吧。”

“好~”

看着莉提在安娜塔西雅帮忙下穿上连衣裙，菲娅轻轻呼气。

接下来只要搞定米露与拉普拉斯之妖间的契约，自己就可以启程前往希利瓦尔，拉普拉斯之妖昨天说一切准备就绪，快的话也许明天就可以离开柏恩城。

但愿今后可以轻松起来，菲娅心中如此祈愿。

第五十五章 不死之身的理由

“请等等，多菲莉娅殿下！我是冷月联盟豹人族的巴萨罗穆司教，只要你与我回到族里，助我击溃无耻的狮人族，我将封你为兽人族大贤者！”

“我是塞西伦帝国的第十七王子，精灵公主，帮我夺得帝位，我发誓将帝国最肥沃的土地送给你！事成之后我们两国两面夹击，吞并亚弗列格王国与米尔坎迪斯神圣国，一并成为北大陆双雄！”

“我才更有戏！我只需长公主殿下您给予我一百枚宝石币招兵买马，事成之后便十倍奉还！”

当菲娅走出旅馆房间，早在一楼大厅等候多时的诸多流亡贵族便迎上来，菲娅以一己之力摧毁几十万魔物的事迹已经传遍全城，很自然吸引到这些流亡贵族。

几乎每个贵族都穿着他们最为体面的衣服，不仅腰间配有长剑，连头发也精心刷了发蜡，除了神情充满急切与期盼，不论从哪个角度看，他们都配得上英俊一词。

然而这只是单个拎出来，如今他们一窝蜂涌上来的景象，只让人感到好像身处到处是推销员的市场。

真麻烦啊。

保持面无表情的样子，菲娅在心中吐槽。

如果非要菲娅说这两天最令她觉得麻烦的人，绝对要数这些不停登门拜访，希望菲娅助他们“复国”的流亡贵族。这部分贵族全部是在自己国家政变失败无处藏身，不得不流落到柏恩城的存在，他们既没有钱也没有复国的实力，还要时刻提防国内追杀来的暗杀者，如果后半生没有足够机遇，基本上只能和出逃时带出的家仆一起流亡到死。

倘若只是这样，他们顶多是命运可悲的小角色，令人反感的是这群人落魄之后还偏偏喜欢摆过去大贵族的架子，之前安娜塔西雅在广场上与巴罗尔之子战斗时，这些流亡贵族也都冷眼旁观，没有让有些实力的家仆帮忙解决附近低等级的魔物，因此菲娅对他们没有一点好感。

更不用说昨天还发生过一个自称亲王之子的男性跑来敲菲娅的门，菲娅让蕾妮传达谢绝客人的命令后，这位亲王之子依旧不依不饶地用力砸门，说些如果不帮助他，菲娅和她的随从就会后悔，以及给菲娅帮助他的机会，是菲娅的荣幸之类的话。

作为结果，这位亲王之子成功蓄满菲娅的怒气值，菲娅走出门用『意念之手』拎着这名亲王之子，随手将亲王之子的随从揍趴后，当着旅馆里所有人的面将亲王之子拖到旅馆门前将其丢到街上，还不忘记用『奔流』将其滋成落汤鸡——有意思的是，因为『奔流』水流如注，中途不少平民拿着桶和盆跑过来想等菲娅离开去舀地上的水，菲娅便将亲王之子撂到一旁，用『奔流』和『冰弹』为这些人盛满水桶，多了个“平民圣女”的称谓。

在发生这种事后，便再也没有愚蠢贵族上门找菲娅麻烦，转而统统拿出极为谦逊的态度，不分白天黑夜地在大厅一楼等菲娅出来。

提早预料到会发生这种事情，安娜塔西雅走到最前面，将拦路贵族驱散。

“殿下有要事要办，明日请早。”

“怎么会这样……”

“我从天刚亮就在这等了。”

“切，不就是有点实力，架子真大。”

虽然嘴上这么说，但流亡贵族还是很老实地为菲娅让路，没有人想成为第二个“亲王之子”——那位亲王之子受不了周围人耻笑，连夜逃离柏恩城这个庇护所。

无视流亡贵族七嘴八舌的声音，菲娅四人很快便在大厅里人们众星拱月般的簇拥下走出门。

“哼，这些人就是因为骄傲自大才成为流亡贵族，连失败后吸取教训都不会，跟在他们身边的随从上辈子肯定做了见不得人的坏事，这辈子才沦落到成为他们的家仆。”

一副气鼓鼓的神情，走远之后的莉提不客气地说。

安娜塔西雅苦笑着回答。

“也可能是真正有才能的人已经找到自己的贵人，只有没有能力的贵族才只能留在这里，话虽如此，他们很快连这里也待不下去，克萨男爵领很快就属于我们希利瓦尔了。”

“全杀了。”

米露面无表情地作出无情发言。

“可以倒是可以，毕竟他们是流亡贵族，杀了也不会有人为他们报仇，顶多只有他们自己国家的人象征性地谴责一下，然后背地里再给我们送上谢礼。不过做得太血腥，会让世人误以为殿下睚眦必报，对殿下深怀恐惧，殿下是仁爱而温柔的公主，不能与这些恶名有牵连。”

仁爱而温柔这种形容也太夸张了，那不应该是安娜塔西雅你吗？

菲娅在心中回答。

“嘛，还是别谈论这些人了，记住他们都是在抬举他们。比起这个，那个会说话的水晶告诉姐姐怎么解决小米露一离开柏恩城就会昏迷了吗？”

“嗯，拉普拉斯之妖已经全交代了。”菲娅轻轻点头，用众人能理解的说法解释，“简单来说，米露一离开柏恩城就会昏迷，是因为米露与魔女之心核间有一条无形的魔力连接，如果米露离魔女之心核太远，这条连接就无法为米露提供魔力，导致米露晕倒。”

当然，实际情况并没有菲娅说的这么简单。

米露的身世问题，菲娅早在爆炸结束后的第二天便前往魔女殿堂，向拉普拉斯之妖问了个清楚。

当初拉普拉斯之妖为了弄懂灵魂为何物，尝试自己创造生命，米露也就由此诞生。在世界树大陆，婴儿自诞生以来便拥有自己的灵魂，所以拉普拉斯之妖便理所当然地认为，如果它能创造生命，那么它创造的生命也会拥有灵魂，这样它就可以在创造生命的过程中仔细感受灵魂究竟在哪一步形成，又是如何形成。

事实是，它确实把“魔物学”与“生命魔法学”研究了个透彻，辅以傀儡制造魔法制造出米露这个生命，然而残酷的地方在于，因为米露属于非自然诞生的生命，所以没有自己的“灵魂”。

这里的灵魂与通常意义上的灵魂并不同义。

在世界树大陆，灵魂是真实存在的一种事物，它既代表人的精神与思维方式，又能离开肉体独立存在，简言之就是灵魂包含了自我意识的概念，但自我意识却不与灵魂画等号，二者是从属关系。

因此没有灵魂的米露便十分微妙，米露既属于生命，又不属于生命，她之所以能行动，是因为拉普拉斯之妖为了维持米露存在，创造了以自身为中心的精神力场，为米露提供源源不断的动力，这样一来，米露便拥有了肉体与灵魂，成为能够动起来的生命——将拉普拉斯之妖与米露形容成母体与子体可能更恰当，拉普拉斯之妖把自己的一部分精神分给米露，这也是米露掌握着人类联盟语的理由。

在灵魂需要由拉普拉斯之妖“提供”的情况下，米露自然无法离开拉普拉斯之妖太远，并且就连短发米露也同样如此，短发米露可以去长发米露去不了的地方，是因为拉普拉斯之妖给予了短发米露一个“容器”，如同电池一样，让短发米露能够脱离电源一段时间而不宕机，但本质上，她和长发米露没有区别。

所以，解决米露不能离开柏恩城的方法十分简单。

只需将提供灵魂力场的人从拉普拉斯之妖更改为菲娅即可，这个过程并不复杂，拉普拉斯之妖稍微准备准备就能开始，拉普拉斯之妖巴不得菲娅早点把米露带走，米露的存在对拉普拉斯之妖是一种负担，尤其是米露死亡的时候。

——这里不得不提到米露为什么拥有不死之身，这与世界树大陆的规则紧密相关。尽管拉普拉斯之妖拿不出证据，但拉普拉斯之妖猜测，米露正是由于没有灵魂才获得不死之身，世界树大陆的生灵死亡后，灵魂会离开肉体前往幽冥之地的死之国，而米露从一开始就没有灵魂，所以“米露的灵魂”永远不会消失或者死亡，每次都会在拉普拉斯之妖的精神力场下重新回到米露肉体上。

但这样一来又出现一个新的问题，米露每次死亡都会在无人角落复活，那么重塑米露肉体的材料又从何而来？对此，拉普拉斯之妖连猜测都给不出来，它对外界知之甚少，甚至不知道米露还活着，只是偶尔会有心悸的感觉，过去它一直把这种心悸认为是自然现象，直到菲娅说起米露的不死之身，拉普拉斯之妖才把心悸与米露的死亡联系在一起。

二人商量后觉得唯一的可能性，是世界因为非自然诞生的生命出现逻辑错误，所以米露每次死亡后都会在没有任何观测者的地方复活。

至于米露的肉体为何能无中生有，二人纠结了一阵也没能得出结论，魔法本就是无中生有的东西，可能菲娅与拉普拉斯之妖来自另一个世界，所以才总对这种破坏守恒的事感到不可思议，觉得自己遗漏了什么东西，但对这个世界的人而言，大概只会惊叹“真是奇妙的魔法！”，将其当作神迹。

“由姐姐提供魔力啊……”莉提轻轻歪头，“那岂不是说小米露永远不能离开姐姐身边？”

“我不介意。”

这样说着的米露轻轻拉起菲娅衣角，那双血色猫眼里浮现像是高兴的情绪。

“不不，我没有别的意思，只是想说如果姐姐有事情必须单独行动，小米露岂不是会很糟糕吗？”

“拉普拉斯——魔女之心核说灵魂越强，连接（力场）的范围就越广，另外拉普拉斯还可以多加一个能暂时保存灵魂力量的契约，就像短发米露那样，就算我短暂离开一段时间，米露也不会晕倒。”

按照魔力越强灵魂力量也越强的理论，自己的灵魂力场肯定比拉普拉斯之妖大得多。

“嘛，说是这么说，一直这样下去也不是回事，只有等回希利瓦尔以后，看看能不能向精灵神寻求结果。”

话音落下后，菲娅轻轻摸了摸米露的脑袋，米露的白发总是让菲娅想起克蕾雅如星光倾泻而下的银发。

“找精灵神大人？！姐姐在开玩笑吗？”

莉提的声音顿时高了几调，以至于旁边的路人都为之侧目。

“莉提是想说精灵神不会降下神谕？”

连米尔坎迪斯神圣国都能从生命女神那里拿到神谕，比米尔坎迪斯神圣国更强大的精灵帝国，应该更能从精灵神手中得到神谕才对。

食指抵着嘴唇，莉提表情苦恼起来。

“该怎么和姐姐解释才好……精灵神大人已经很久都没有降下过神谕了，自从最后一代圣树巫女殉难，精灵神大人就再也没有与我们联系过，也是从那时候开始，圣树的树叶慢慢凋落，没有圣树之舞，我们也不知道该怎么恢复圣树。”

“圣树之舞？”

回答菲娅问题的是安娜塔西雅。

“殿下忘记了这部分事情，有所不知，在几千年前，我们精灵虽然也是由精灵王统治，但精灵王在下达重要命令时，必须先征求圣树巫女大人的意见。圣树巫女大人是侍奉圣树、连接我们与精灵神大人的纽带，也是精灵神大人在世间的代言人。圣树之舞则是呼唤精灵神大人的舞蹈，这个过程会消耗很大精力，只有历代最纯洁的圣树巫女才能跳完整支舞。”

“那圣树巫女为什么会消失？”

如果无法取得精灵神的神谕，自己就无法解决克蕾雅身上的诅咒，虽然还可以去寻求其他神明，但那样就失去了回精灵国的大部分意义。

“这是因为……”

“菲娅大人！”还没等安娜塔西雅解释，一位样貌端丽的见习魔女便出现在众人视线里，她满脸高兴地大喊，“芙莉德大人正让我找您，说仪式已经准备好了！”

看来拉普拉斯之妖那边一切就绪了，菲娅看向朝自己跑来的见习魔女，圣树巫女的事情一会儿再说也不迟，只是一支舞蹈，对自己来说应该难不到哪去，难为情是一回事，能不能做到又是另一回事，当下先把米露身上的灵魂契约转移到自己身上。

菲娅微笑着回应。

“好，我们现在就去。”

第五十六章 魔女圣堂

充斥刺目白光的大厅内，十来人正围着魔女之心核而立，现在进行的是米露的灵魂契约转移仪式，站在这里的除了菲娅四人，还有芙莉德、伊莲与几位菲娅陌生的魔女，另外不出菲娅意料的，求知魔将也跟着过来。

“可能会有些刺痛，但这是转移契约必需的过程，另外我最后问一遍，你确定要保留另一个实验体？她的存在会给你带来负担，依我看你们的意识还是合二为一为好，融合意识对我不是新课题，很快就能结束。”

面对眼前露出后颈的米露，拉普拉斯之妖以分不清男女的机械声音问道，这里不只有正常状态下的米露，旁边还站着不擅长用语言交流，感情也更单一的短发米露。

精巧脸庞上看不出感情流露，米露轻轻点头。

“嗯，保留。”

“真难理解啊，刻意保留冗余结构。哎，这也是人类常有的行为，明明知道怎么做最合理，却因为各种难理解的原因绕远路，你已经变得比我更像人了。”

“那当然。”

“嘁，稍微夸奖你一下你还洋洋得意起来，你可是我制作的，你的优秀就是我的优秀——闲话就到这里，我要开始了，你只要站在这里别动就好，还有那边的公主殿下，你也得站过来，不然我怎么把契约转移到你手上。”

拉普拉斯之妖碎碎念的同时用空间之手招呼菲娅靠近。因为拉普拉斯之妖没有手和眼睛，不像正常人类一样能用肢体和神态表达想法，偶尔一次没什么，经常交流便会感到沟通效率十分低下，所以菲娅便建议拉普拉斯之妖用『意念操纵』加布块的组合来显示出“手”，以此增加沟通效率。

对拉普拉斯的前半句话感到生气，米露竖起眉毛。

“我的优秀是主人的优秀，养育比诞生重要。”

拉普拉斯之妖则一边用魔法矿石在地面勾勒发光魔法阵，一边与米露较真。

“你遇见她还不到半个月，怎么就有养育之恩了。”

“半个月的时间比之前几年都有意义，你不懂。”

“嘿，你这小家伙，还瞧不起我。”如同意识到了什么，拉普拉斯之妖话音一顿，“哦~哦~，我知道了，我知道你为什么要留下2号实验体了，你是怕你死了以后没人陪这边这位，好让2号替代你。人类的想法真奇妙，我应该怎么称呼这种感情？亲情，爱情？自己没体验过，实在不知道是怎样的感觉呐。”

总感觉如果拉普拉斯之妖有脑袋，它肯定会摇头咂嘴。

各种意义上都是老古董。

砰。

突兀地，米露回头一拳砸在魔女之心核上。

“你不说话没人把你当哑巴。”

“哎呦，还生气了。”

“那个，米露小姐……下手轻点。”

一旁的魔女心惊胆战地提醒，这些魔女早在前天晚上就知道魔女之心核里真的寄存了一个意识体，只是因为她们没办法把这个意识从魔女之心核里剥离出来（主要是没有在不破坏心核的前提下分离拉普拉斯之妖），加上拉普拉斯之妖也大声求饶，双方利害相同，所以魔女也就只好暂时接受，打算在今后寻找让拉普拉斯之妖与魔女之心核分离的方法。

值得一提的是，当伊莲召集所有正式魔女，让正式魔女亲眼见到魔女之心核开口说话的样子后，几乎所有魔女都一副见了鬼的神情，动作一致的场面即使是菲娅也忍不住莞尔。

“我也只是提一嘴而已，你要保留我也不拦你，毕竟这边这个未来人身份不一般。”

“精灵公主？”

“也不全是，我能从她身上感觉到比我强大许多的气息，不仅仅是魔力比我多，还有一种我说不出来的东西，非要我形容，就是更上级吧，过去在地球的时候我是一台机器——这个概念说了你们也不懂，我感觉这家伙是比我更厉害的机器，只是她自己没发觉，嘛，毕竟都是热寂时候的事情了，文明发展了10的不知道多少个次方年，出现觉得自己是人类的AI也不奇怪，估计人和机器之间都没有明确界限，成了同一个物种。”

嘴上说个不停，拉普拉斯之妖手中的动作也没停下，它交替使用身边的各色魔法矿石在地面勾画魔法阵与符文，与之对应的，两位米露后颈的魔法阵跟着浮现淡蓝微光。

拉普拉斯之妖的发言令菲娅挑起眉毛。

“我还站在这里，你就对我品头论足。”

“我说的是事实，在夸奖你呢。我憋了两百年没人说话，现在好不容易能正大光明地口吐人言，你还不许我说两句。”

“聊天我不反对，但可以的话，我希望阁下能从水晶里出来以后再聊，到时候圣堂里的见习魔女能陪你说到不想再说。”

象征伊莲的黑雾双手抱胸吐槽，正如拉普拉斯之妖预料的那样，如果魔女们知道自己的灵魂保管在一个拥有自我意识的东西身上，肯定会浑身不舒服，如果不是拉普拉斯之妖有菲娅担保，她们又拿拉普拉斯之妖的意识没办法，她们说什么也要把拉普拉斯之妖从魔女之心核里拽出来。

然而她们做不到，所以现在双方相处的十分融洽，也只能融洽。

拉普拉斯之妖哈哈大笑。

“哈哈，那些孩子确实很可爱，你们最好每天都叫几位过来陪我，我可以教授她们你们这个世界没有的知识。”

“我能来听课么？”

身高超过三米，全身长满兽类毛发，肌肉壮硕到将燕尾服鼓鼓撑起的求知魔将连忙问。

“当然可以，我知道的东西你一辈子都掌握不完。”

“你也太小看我的寿命，只要能让我亲眼见到那天我看见的『织女Ⅱ型民用飞船』，让我在这里呆五百年都没问题。”

求知魔将以极为流利的人类联盟语将飞船名字复述出来。

求知魔将能待在这里，一是伊莲发现求知魔将确实像拉普拉斯之妖说的那样，只要能拿出有价值的知识，他便愿意用对等的东西交换，虽然不能说是好人，但也不是个完全的坏人，二则是魔女本就与暗裔有往来，在普通人眼里无比可怕的暗裔，换做魔女眼中却是比一般人类要讲契约精神的合作伙伴。

此外必须要说的是，昨天骚扰菲娅的人中，除了流亡贵族，还有求知魔将，在见到菲娅瞬间灭杀几十万魔物的“禁咒”后，求知魔将便满脸狂喜地找到菲娅，希望菲娅能告诉它那是什么魔法，原理是什么，菲娅当然不可能告诉求知魔将这些，于是求知魔将便哭天喊地，就差抱着菲娅脚踝请求，那副如同小孩子哭闹着满地打滚要玩具的样子，实在让人难以想象那是与绝望魔将相齐名的七魔将之一。

当然，直到最后，求知魔将也还是没能知道菲娅使用的魔法是什么，并且因为魔女们也不清楚，他也没法要挟魔女告诉他答案。

再加上求知魔将在『灵魂再现』里见到的宇宙，求知魔将对菲娅的尊敬已经不亚于对拉普拉斯之妖的尊敬，尤其是当拉普拉斯之妖说菲娅比它懂得的更多后，这份尊敬便更上一层楼。

“好了，都安静，接下来的部分我必须全神贯注，请菲娅公主把手伸过来，灵魂契约平时会隐没于皮肤下，只有当你们距离接近极限的时候，它才会浮现出来，但就算你们真的离开太远也不用担心，只要你没有死，灵魂力场便会一直存在，当你重新靠近米露时，她就会从昏迷里苏醒。”

“嗯。”

轻轻点头，菲娅伸出手去。

伴随一阵魔法剧烈震动的嗡嗡声，所有人的视野被一阵白光填满，转移契约正式开始。

◇

仪式经历的时间比想象中长得多，拉普拉斯之妖的灵魂力量比菲娅弱不止一星半点，每吐出一个字都因为消耗巨大不得不将音节拖的无比长，当仪式结束时，时间已经来到下午两点，众人从存放心核的会议厅里出来前往地上，只有几名负责监督拉普拉斯之妖的魔女还留在会议厅里。

“哼哼。”

“我还是第一次看见小米露这么开心。”

望着抱住菲娅手臂，高兴到无意识间轻哼出来的米露，莉提露出仿佛在看稀罕事的表情，至于米露抱着菲娅手臂这点，莉提看在米露刚刚结束契约的份上，并没有和米露争抢。

米露嘴角向上扬起，缺乏感情起伏的脸庞浮现笑容。

“和主人有了爱的连接，永远也不分开。”

“明明是要分开太远就会宕机。”

“爱的连接……”

比起莉提的吐槽，芙莉德低下头的喃喃更让菲娅在意，她总觉得芙莉德想到不得了的地方。

“芙莉德住在魔女圣堂了吗？”

菲娅主动问道，在进入会议厅的时候，菲娅看到魔女圣堂里的许多魔女正在搬运桌椅与炼药锅之类的大件物品，整个地下一派繁忙景象。

“诶？我昨天的确住在魔女殿堂——啊，是圣堂，对不起菲娅大人，我一时没改过来……”

“不用道歉，名字只是代号，只要能让对方知道想表达什么就行。”

“怎么能这么说，这个名字可是由您敲定，代表我们的新生。”

芙莉德竖起眉毛煞有介事地纠正。『魔女圣堂』是昨天菲娅与芙莉德商量之后确定的名字，芙莉德认为，新的组织名应该既能体现出她们的魔女身份，又要表现得与魔女殿堂不一样，让人们知道她们是不同于传统魔女的善良的组织，于是芙莉德便向下面的正式魔女与见习魔女征集组织名，选定了几个合适的名字后，再交给菲娅一锤定音，最终便是『魔女圣堂』。

虽然各方面都让人产生联想，但那仅限于菲娅，魔女们觉得这个名字十分不错，如今魔女分为两派，一派是伊莲代表的魔女殿堂，另一派则是芙莉德率领的魔女圣堂。另外，自从那场大爆炸之后，菲娅就发现芙莉德不再称呼自己“菲娅小姐”，而是“菲娅大人”，敬语的改变体现出了很多东西。

“我和下面的魔女的确住在魔女殿堂，但只是暂时住在这，很快就会搬走。”

“搬走？”

菲娅眼中透露出意外，芙莉德从未和菲娅提过她们会离开柏恩城，如今魔女在世人眼中还是那个邪恶的存在，柏恩城几乎是唯一能收容她们，并且还有一定秩序的地方。

仿佛在纠结什么，芙莉德右手无意识间握紧胸前黑发。

“是的。您昨天离开以后，我和伊莲就在盲女帮助下把那群背叛者抓起来，今天凌晨处决了她们。她们虽然是联合暗裔背叛我们的魔女，但也确实是我们曾经的一份子，看见她们尸首异处，我心里多少有些悲戚，待在这里总会让我回想起她们临死前拼命挣扎的样子，所以我才想离开。”

说到这，芙莉德抬起头，脸上的惆怅渐渐消失。

“不过离开这也不完全是我的私心。我决定带所有人随菲娅大人您去希利瓦尔。”

“啊？”

惊疑声从菲娅嘴里漏出，连安娜塔西雅与莉提也都脚步慢了一拍，求知魔将则玩味地抚摸他的下巴——准确的说是书的下沿——只有在场的几名魔女如同事先知道一样毫无反应，继续往前走着。

最先有反应的是安娜塔西雅，她犹豫地说。

“……这不妥。尽管我知道芙莉德小姐代表的魔女和真正的魔女不同，但芙莉德小姐光明正大地跟随殿下，会招致难以想象的后果。”

说是难以想象的后果，具体是什么后果大家都清楚，精灵公主和魔女混在一起，自然会让人们联想精灵公主与魔女之间有不可告人的交易，从而带坏精灵公主的风评。

芙莉德连忙交代。

“我们会隐藏自己，只在菲娅大人需要的时候现身。这两天来我想了很多，觉得只有跟随菲娅大人，我们才能找到出路，希望魔女大人为我们指引正确的道路，我们要做的就是遵守希望魔女大人的教诲。”

“你们这是把自己的负担放在殿下身上。”

“安娜塔西雅。”菲娅轻声叫住安娜塔西雅，示意安娜塔西雅不要说下去，随后她望向芙莉德的脸，“芙莉德你们的力量确实能帮很大的忙，但就像前天晚上你们为了把守城墙受伤一样，我无法保证你们的安全，更重要的是我也没想好该怎么带你们走向‘正确’的道路，正确与否只有到了未来才知道——我想表达的是，我说的话不一定绝对正确。”

“菲娅大人的选择就是正确的道路，我们相信您。”芙莉德的黑色眼眸中充满坚定不移的信念，“不论作何选择都避免不了付出代价，而您前天晚上的选择让我们收获柏恩城住民的信任，如今坊间已经出现‘魔女帮精灵公主守护了城市’这样的传言，如果不是您给予我们这个机会，我们肯定会像伊莲说的那样，在魔物围城前带心核逃跑。况且我们前晚出现的伤者最多只受了轻伤，有治愈魔法，休养一段时间就能恢复。”

芙莉德的发言让菲娅欲言又止。

自己确实想过让芙莉德她们帮忙守城，会为芙莉德她们带来声望，但当时其实更多是只有芙莉德她们有能力对抗魔物大军，尽可能减少普通人伤亡，芙莉德这番话太抬举自己。

“只要菲娅大人您点头……”

芙莉德怯生生地抬起黑色眼眸，那张温婉的脸庞写满忐忑。

自己虽然早知道会有这一天，但没想到居然来的这么快。

菲娅内心苦笑着，然后长长叹气。

“事到如今还有摇头的选择吗？已经到这一步，我会一直陪芙莉德你们走下去。”

第五十七章 魔女殿堂的将来

“我会在希利瓦尔的王都找一片供你们居住的地方，并且保证你们不会被精灵的军队找麻烦，但我话说在前面，我也不是时时刻刻都有时间，以后我很可能会离开希利瓦尔。”

“而且我要强调，我不确定自己是芙莉德你们说的‘受引导者’，因此我不会以下达命令的方式直接命令芙莉德你们，我的建议芙莉德最好仅仅当作建议，具体要怎么做，还是看芙莉德你们自己。”

正如菲娅所言，她无法时时刻刻为魔女圣堂提供指引，同时她也并非神明，能指引信徒永远走在正确的道路上，她能做的只是为魔女圣堂提供庇护，在恰当的时机，给予魔女们积累声望的机会。

相比于那些有着伟大目标的组织，接手芙莉德率领的魔女圣堂可以说十分容易，芙莉德她们想要的只是正常的名誉，不再像过去一样处处受人歧视，因此只要慢慢做好事，在时间积累下顶多二三十年，也就是一代人的时间，便能完全扭转风评。

至于为芙莉德她们提供庇护所，自己身为精灵国的长公主，虽然还没去过精灵帝国的王都，但从周围人知道自己是精灵帝国长公主后惊讶与尊敬的反应看，这个身份掌握的话语权绝对不低，只是给两三百号人提供住所，并不困难。

见到芙莉德她们生活的简陋环境，还有见习魔女得到甜点后高兴的反应，能忍住不给予芙莉德她们力所能及的帮助才奇怪，那些见习魔女简直是流落凡间的天使。

“您、您会为我们提供住所？”

芙莉德吃惊地瞪圆双眼，脸上写满不可思议，或许是情绪激动，菲娅看到芙莉德的肩膀在微微颤抖。

“只是住所而已，没什么大不了的。”

“可我们有两三百号人，而且还是魔女，就像安娜塔西雅小姐说的，我们会给您带来负面评价……”

“两三百号人对我来说很困难吗？光那些落到我手里的魔核，就足够让两三百号人这辈子都花不完，即使有负片评价，也只是一时，芙莉德你们的人品有目共睹，人们的有色眼镜迟早会在你们的努力下摘掉，至于什么时候摘掉，仅仅只是时间问题，还是说芙莉德你们没把握在不用担心衣食住行的情况下，改变人们对你们的看法？”

“我……我没把握……”

“这个时候该回答‘我会努力的’才对吧？”

莉提小声嘀咕着。

芙莉德没自信的样子令菲娅没办法似的笑起来，她想拍拍芙莉德的肩膀，让芙莉德打起精神，但那样要踮起脚来才能做到，而且芙莉德也年长于自己，举止有些没礼貌，她便只好改口。

“芙莉德要对自己的能力有自信，你可是第六位阶的魔法咏唱者，人们很快就会注意到你们，像这次守城不就做的很好吗？不是一定要和暗裔战斗才能获得人们的认可，做些更普通的事也一样可以。”

“可您的名誉……”

“嚯嚯，菲娅公主都说到这个份上，你们魔女还真是优柔寡断呐。”

“尽管说这话的是暗裔，但却中肯，你们明明把殿下当成圣人，结果殿下给出选择以后却又畏首畏尾，这叫怎么一回事？”

求知魔将与安娜塔西雅先后说道。

神情中的犹豫更多了几分，芙莉德抿起嘴唇，随后深吸了口气，她停下脚步站定，脸庞渐渐浮现前所未有的坚定。

“谢谢菲娅大人，我们不会辜负您的期待。”

接受了就好。

菲娅心中松了口气，她苦笑着说。

“现在米露身上的契约转移完毕，精灵国内也有急事在等着我，我很快就会启程回希利瓦尔，芙莉德你们应该要准备一段时间才能启程吧？不用着急到一定要跟我一起回精灵帝国，多准备一段时间也无妨。”

“好的，我们会先在柏恩城选择适合的魔法武器以后再启程前往希利瓦尔，这次准备不足，如果不是菲娅殿下您，情况就糟糕了。”

“购买魔法武器？你们有钱吗？”

喂，莉提，这个问题太没礼貌了。

菲娅连忙摁住莉提脑袋，不过芙莉德并没有觉得莉提无礼，反而用相当成熟的微笑回答。

“我们是因为要攒够和堕落魔女一搏的开销，才在各种地方省吃俭用，实际上没有莉提公主想象的那样缺钱。虽然不能买品级太高的魔法武器，但给见习魔女每人都装备一件寻常级别的魔法武器，还不在话下。”

毕竟光芙莉德本人去接猎杀魔物的委托都能赚很多钱，更别提见习魔女还可以靠炼制魔法药换金币，芙莉德很早之前说过，她们的钱只是攒起来，而不是真的没钱，因此菲娅对芙莉德的回答并没有太吃惊。

“只是话说回来，我得先教会见习魔女基本的贵族礼仪才行，至少不能让她们在其他贵族眼前丢人现眼，败坏菲娅大人的名声。算上让所有人适应魔法武器的时间，我们大概要一两个月才能启程，还好我们没什么大件家当，不用担心搬运的问题，不然如果拖拖拉拉到半年以后才能出发，就愧对于菲娅大人的收留。”

嘴上这么说，芙莉德眉眼中却满是忍不住的笑意，如今得到菲娅接受，她心中的石头终于可以放下，虽然未来充满不确定因素，她也不知道精灵帝国内会是怎样的光景，但有受引导者这样一位使用了禁咒还什么事都没有的人在，想必一切都不会艰辛到让人觉得无法继续走下去，至少她们不会再居无定所，住在夏天漏雨，冬天漏风的房子里。

“真好，不仅建成自己的组织，还得到菲娅阁下庇护，这下芙莉德你们的魔女圣堂就属于精灵帝国的势力，终于找了个好去处。”

极为感慨的，伊莲长长叹气，她目光望向菲娅，心中犹豫着。

“菲娅阁下，我有一事相求。”

“什么事？”菲娅歪了歪头，“说说看。”

“我可以带魔女之心核随芙莉德她们一起去精灵国吗？”

“哈啊？”

菲娅脑袋上冒起一个大大的问号，芙莉德追随自己去希利瓦尔，菲娅心中多少有预感，伊莲的请求则完全在她意料之外。

但菲娅并不知道，自从凌晨处决了那些堕落魔女后，伊莲便在思考与芙莉德一起去希利瓦尔的可行性，刚才她之所以一言不发，就是想看看菲娅会如何对待芙莉德，如果只是把芙莉德她们当成用完即丢的便利工具使用，她便会保持沉默，而如果承诺给予芙莉德她们一片不毛之地，允许芙莉德她们住在那里，伊莲便会提出一同前往的请求。

而现在，菲娅对待芙莉德的态度大大超出伊莲预料，不仅宁可名声被败坏也要让芙莉德她们住进王都，更是会兜底衣食住行上的开销，这简直是天上掉馅饼的好事，伊莲打死也没想到菲娅对她们魔女好到这种地步，芙莉德她们直接摇身一变成为长公主麾下的专属势力，如果要让伊莲形容，她肯定会说一步登天这个词，她心中已经有些后悔为什么没早点随芙莉德一起提出请求。

或许正因为对魔女毫无偏见，所以她才能成为受引导者吧，伊莲忍不住在内心感叹，她原本只觉得菲娅实力强大，地位高贵，但现在，她对菲娅的标签又多了一个，希望魔女没看错人，这确实是一位善恶分明的圣者。

“伊莲愿意的话，多加几个人我也不介意，但为什么？柏恩城不好吗？你们在这里经营了两百年，说搬走就搬走，会不会太可惜了？”

柏恩城地下密布着魔女设下的结界，光是使用的魔法矿石都是一个极为恐怖的量，它们加在一起是一笔巨大的财富，再说随便搬到一个陌生的、未经考察的地方，不符合伊莲求稳的性格，菲娅不能理解芙莉德为什么这么说。

对面菲娅的问题，伊莲心虚地低下头——虽然因为身体是一团黑雾，菲娅并不能看见她的表情，但自己感到羞愧又是另一回事。

“这个……说来惭愧，其实我刚才一直在观察菲娅阁下的态度，心里想着，如果菲娅阁下只是把芙莉德她们当成工具，我就继续留在柏恩城，而如果您能给芙莉德她们划一片土地，哪怕是寸草不生的不毛之地，我也会带心核一起过去。”

“至于理由，这次事情一过，住在魔女殿堂里的魔女比以往少了一半还多，地下变得空荡荡的不说，人心也快散架。如果什么都不做，即便是那些想过平静生活的人，也会选择离开这里去过隐姓埋名的日子，毕竟没人想住在一个曾经被人背叛，还处决了无数同伴的地方。”

“暗裔的袭击也让地下结界出现裂纹，光那口竖井，修复起来就要一两年，何况要修复的范围是整个地下，在人手稀缺的现在，不花十年八年没可能修好。另外我也不清楚有没有暗裔在这次事件里逃走，万一他记住地下结界的弱点，回头就算我修补好结界，他们也能重新打进来。巴罗尔让我看清楚我没能力独自保护好魔女之心核，即使是出于魔女殿堂管理者的身份，我也必须把心核转移到安全地点，这是我的职责所在。”

既像在感到羞愧，又像在观察菲娅的表情，伊莲说完这些话后便不再继续，直到菲娅主动开口。

“所以伊莲小姐觉得把心核放在精灵王都，比放在柏恩城更安全？”

“至少精灵的力量比我一个人强，再加上芙莉德，我能放心许多。记得上次找精灵麻烦的那位魔将，尸体在精灵族王都的城墙上挂了十几年，如果能得到菲娅小姐许可，精灵族绝对是这附近最安全的地方。而且……”

伊莲话音里流露出不好意思。

“而且我也觉得在芙莉德她们身边生活会更有趣，离开这里的不只有我，还有整个魔女殿堂的见习魔女，可能的话，我会说服盲女还有其他的正式魔女也一起去，精灵族的秩序比柏恩城好许多，王都也更大更繁华，我们这些剩下的魔女不是不爱热闹，而是没机会在热闹的地方生活，能去精灵帝国，没几个人会拒绝。”

“芙莉德让我看到魔女殿堂的旧有规矩已经跟不上变化，借着这次机会做出改变，或者干脆和芙莉德的魔女圣堂合二为一，也不是件坏事，魔女殿堂不能在我这一代断送。呃，我想说的是，我们不是多几个人，而是多接近一百人……”

如同在害怕菲娅反悔，伊莲慌忙补充。

“我们这部分人的生活不用菲娅小姐费心，魔女殿堂千年来积攒的宝藏足够我们挥霍，我们也能用自己的方式获取金币，我、我们只希望您允许我们待在精灵王都，允许我们和芙莉德她们住在一起，如果需要支付居住费，我们也可以……”

“不用这么见外，芙莉德她们能享受到的伊莲也一样能享受到。”

“等等，菲娅阁下，我们现在还是魔女殿堂，不是魔女圣堂……”

伊莲声音中充满忐忑与担忧。

是在担心自己把她的话误解成“从今往后你们就像芙莉德一样属于我麾下了”吧，菲娅摆了摆手解释。

“我没有让你们就这样与魔女圣堂合并的意思，只是单纯出于让魔女殿堂这个组织待在希利瓦尔，对魔女圣堂有好处的考虑。首先，把魔女之心核放在芙莉德身边，可以让芙莉德放心，其次，如今魔女殿堂里的堕落魔女已经被清除，我也不用担心魔女伤害精灵。”

菲娅话音顿了顿，神情跟着变得诚恳与认真。

“就像你们以前会和暗裔合作一样，在伊莲你们搬到王都以后，我们精灵也会有与伊莲你们合作的机会，魔女殿堂的实力不容小觑，如果王都的精灵遇见人手不足的时候，可以用委托的方式与伊莲你们合作，多一些人手总归是好事。”

菲娅没说的是，魔女殿堂剩下的正式魔女许多都是像盲女那样，能够为普通人带来教育与医疗的存在，把这些只想过平静生活的魔女放在精灵王都，对希利瓦尔有益无害。此外对已经在魔女殿堂生活了许久的见习魔女，让她们与芙莉德手下的见习魔女生活在一起，能改变她们阴沉自卑的性格，她们中的多数人还处于性格养成的阶段，菲娅希望她们能变成开朗乐观的小魔女。

全然没想到菲娅会给予如此丰厚的待遇，伊莲连说话都结巴起来，话语中充满不可思议。

“您、您是认真的吗？！不仅让我们这些不受您指挥的魔女享受住在王都的待遇，还给予我们与您合作的机会？”

第五十八章 尾声

“当然，我说一不二。但你们可不要再像在柏恩城一样到处挖洞，我想精灵王，也就是我的父亲，不会允许你们在王都乱来到这个地步。”

“这是自然！”见到菲娅说到这个份上，伊莲也不再犹豫，她像是生怕菲娅反悔那样赶紧低头致谢，“谢谢菲娅阁下！魔女殿堂欠了您一个天大的人情！”

“不是一个，是两个。”

安娜塔西雅在一旁强调，之前菲娅在巴罗尔手中救下魔女殿堂的众人，已经算一个人情。

“我……我们会想办法还清的。”

不用还也没关系——菲娅虽然可以这么说，但她并未说出口，倒不是她缺这个人情，而是不说出来能给予伊莲她们动力，魔女殿堂此次元气大伤，失去不少魔女，她们需要一个目标凝聚彼此，从还债开始是个不错的主意。

“魔女殿堂不像芙莉德那样可以随时动身，地下的东西太多，我们要花很长时间拆卸、运输到希利瓦尔，应该比芙莉德出发的更晚。”

“没关系，到时候芙莉德会接应你们。”

“伊莲，你这家伙心里全是坏主意，重要的是还都不告诉我。”

“我也有我的苦衷。”

芙莉德和伊莲相视一笑。虽然只是几天时间，但经历的种种风波又让分别的二人重新站回一条线上，其中感情难以用语言表达，一切尽在不言中。

“唉，我得想办法让拉普拉斯之妖在这段时间里把他知道的整理成册，不然等到了希利瓦尔，我就没法进去了，我可不想和精灵王那个变态对上。”

满是肌肉的双臂抱在胸前，求知魔将喃喃地说，接着他又仿佛想到了什么，目光热切地看向菲娅。

“那个，公主殿下，我能不能也在您这里获得住在精灵王都的许可啊？我保证除非有人主动攻击我，否则我绝不伤人，我要的只有知识。”

“不行。”

菲娅一口回绝。

尽管求知魔将迄今为止都没有表现出恶意，但他毕竟是七魔将之一，有着随心所欲的特质，菲娅不想把这样一个不可控因素放在精灵族王都。

“果然不行么，可恶，要不变成人类……但人类之躯又太孱弱。啊，可以这样，公主殿下，我们签一个对等契约，你定期传授我知识，我当你的仆人，有契约约束我，你就可以放心我不会伤害精灵，”

为了让菲娅同意，求知魔将甚至拿出明显充满请求意味的口吻。

然而菲娅只是摇头。

“不行就是不行，要我定期教授你知识，这个条件开得太高，反正拉普拉斯之妖一时半会儿也不会离开柏恩城，你就在这段时间好好和他交流。”

求知魔将不仅渴求知识，还尊重拥有知识之人，证据就是拉普拉斯之妖和求知魔将相处这么长时间，求知魔将从没用暴力威胁过拉普拉斯之妖，还将拉普拉斯之妖当成老师尊重，继续把它和拉普拉斯之妖放在一起也不会有问题。

“没想到暗裔之躯会有如此不便的一天，拉普拉斯这两天如果不是为了转移契约，都不钻研魔法，尽鼓捣些铁疙瘩，莫名其妙。”

那大概是在尝试还原地球里的东西。

自从拉普拉斯之妖在『灵魂再现』中看见后人飞出土星，它便回归机械的环抱，开始尝试在这个拥有魔法的世界还原机器，听起来好像很简单，但由于两个世界的基本粒子不同，在实践方面拉普拉斯之妖很可能会遇见前所未有的情况，这对失去钢铁之躯的拉普拉斯之妖而言，是一个巨大的挑战。

“说来每天让求知魔将你见拉普拉斯之妖，我们是不是得找你收场地费？”

心情愉快的伊莲打趣说道。

求知魔将大方地摆手。

“没问题，魔将不会为身外之物束缚，钱要多少有多少。”

“那我就不客气了。”

在伊莲愉快答应下来的时候，芙莉德也以温婉中带着喜悦的神情看向身边的菲娅。

“菲娅阁下，您的午餐是在伊莲这里吃还是回旅馆？如果是在伊莲这里吃，我可以让手艺最好的见习魔女准备餐点，那些孩子原本就很喜欢您，前两天看到您以禁咒毁灭几十万魔物后，更是每天都把您挂在嘴边，说些要报答您的话，要是让她们知道能为您准备料理，她们肯定会高兴一整天。”

“呃……”

虽然芙莉德这么说，但总感觉会让见习魔女们过分紧张，而且现在是下午两点，从此时开始准备午餐，按照芙莉德形容的隆重程度，等料理真正端上来时，说不定都已经下午四五点，自己饿一会儿没关系，魔女们肯定也会跟着自己一起饿，太叨扰她们。

菲娅稍作思考后回答。

“我要先回旅馆，准备明天启程需要的东西。”

“您、您说的‘很快’原来是明天？”芙莉德声音颤了颤，充满亚洲人风格的脸庞上写满不舍，“要不再多待一段时间……”

“我虽然也想多待一段时间，但在来这里之前，我和其他人有约定，现在那个约定的时间就要到来，我得先回去赴约才行。午餐我在旅馆解决，晚上我再来魔女殿堂，这样芙莉德你们也有更多时间准备不是吗？既是送行，又可以庆祝米露成功转移契约。对了，可以的话，我希望桌上是正常的肉食……”

火纹蛙和火蝠肉对自己来说难度太高了。

即使芙莉德没说菲娅也能猜到，芙莉德绝对会把魔物肉端上餐桌。

事实也正如菲娅所预料，芙莉德挑起眉头，满脸意外。

“您不尝尝柏恩城的特产吗？这里的魔物肉一等一的美味。”

“我还不习惯吃魔物肉。”

“不习惯啊，那就没办法了。说起来以前精灵都没有吃肉的习惯，直到现任精灵王上台，精灵才开始接触肉食，我应该早点想到菲娅大人不习惯才是。对了，克萨男爵有把菲娅大人杀死的魔物送给菲娅大人吗？那些都是您的战利品。”

“我打算把城门附近的魔物低价卖给克萨男爵，沙漠里的部分另说。”

城门附近的魔物位阶普遍不高，菲娅拿它们的尸体也没用，至于靠近爆心的高阶魔物，为了防止被人捷足先登，菲娅早在爆炸当晚便趁着没人能靠近爆心，自己检查了一遍，结果是爆心附近的魔物不仅没留下尸体，连魔核也灰飞烟灭，沙漠中出现一个仿佛被陨石撞击的深坑，只有深坑边缘才能捡到一些零碎的、不值钱的魔核。

不过炎王的追随者们也不是没留下有价值的东西，菲娅在深坑核心处发现许多在高温高压下形成的结晶体，『魔力视野』显示那些玻璃里蕴藏着大量魔力，魔力含量几乎和高纯度的天然魔法水晶相当，加之这些玻璃五彩缤纷，外观可人，菲娅便将其全部收纳到储物道具里。

此外，因为自带的储物道具没法装下那么多魔法玻璃，所以菲娅中途还乔装打扮跑回魔法师协会，把协会仓库里的大容量储物道具全部买下——姑且把魔力含量高的魔法玻璃全都带走，剩下的都是些魔力含量一般，外观也不好看的边角料，菲娅打算回去以后让芙莉德悄悄去回收，那些东西虽然不如魔核值钱，但丢掉也怪可惜。

至于这些玻璃为什么含有大量魔力，菲娅初步推测，应该是轨道轰炸带来的高温高压融化了魔物的尸体与魔核，导致那些无处藏身的魔力被迫压缩到玻璃内，这才使玻璃拥有魔力，毕竟之前在神圣国涸竭荒漠使用『轨道信标轰炸』时，并没有产生这些魔力玻璃。

芙莉德微微一滞。

“呃，您已经卖给克萨男爵了吗？”

“还只是打算，那些魔物放在我手里也没用，我没法带走它们。”

“我们可以出比克萨男爵更高的价格回收魔核，把这些魔物素材加工成魔法药，获得的收益比直接卖掉高得多。”

“那就按一只一铜币的价格卖给芙莉德你们吧，我不需要它们，不过只能送给芙莉德你们魔核，魔物肉归克萨男爵。”

守城士兵杀死的魔物只够祭典一天的消耗，不把魔物肉送给克萨男爵，祭典就只能寒酸地进行。既然是祭典，就要尽兴才行。

“一只一铜币……”

简直和白送没区别。

芙莉德本想拒绝，但转念一想，现在魔女圣堂相当于半个菲娅手下的组织，自己应该接受才是，她先是不好意思地轻咳了一声，然后在一旁伊莲带着怨念的眼神中乖巧点头。

“谢谢菲娅大人。”

……

没花多长时间，与求知魔将和芙莉德一行分开的菲娅四人便走出地下，地表的光明令一行人下意识伸手挡在眼前。

此时街上一派热闹景象。人们对于前天那场盛况的议论、士兵驱使满载火纹蛙尸体的板车从街上驶过、吟游诗人弹奏木琴的声音以及追在马车后面欢呼的孩童，一切都显示出人们心中的喜悦。

“奉男爵大人之命，火纹蛙肉见者有份，先到先得！”一名站在板车上的士兵一边挥舞手中的鞭子一边高呼，“庆典在广场进行！”

“是肉诶，是火纹蛙的肉！”

“而且见者有份！”

“赶紧去抢位置。”

“城里这么多人，我们很难抢到的啦，火纹蛙肉放在平时要三铜币一串，光那些冒险者就能把肉抢光。”

似乎听见孩子们与大人的谈话，士兵大声补充。

“男爵大人的命令是无限供应！多菲莉娅殿下把城外的魔物肉送给我们所有人，今日可以吃到你们不想再吃！好好感谢多菲莉娅殿下的礼物吧！”

“城外那些魔物都送给我们了？”

“骗人的吧，那该值多少钱啊。”

“管他的先吃了再说，俺去排队了，再晚点得从广场排到城门口去！”

见到街上的人们有了反应，士兵眉飞色舞地再添一把柴。

“不只有火纹蛙，还有熔岩海胆和熔岩地龙肉！想让老婆晚上夸奖自己就赶紧去广场排队！”

“熔岩海胆？！”

“熔岩地龙那种厚实的肉……”

“好耶！长公主殿下万岁！”

“长公主殿下万岁！！”

不知是哪位孩子最先呼喊，这份声音轻而易举地穿过嘈杂人群，感染街道上的每一个人，如海啸般排山倒海的气势让人们胸中涌起火热，情不自禁融入这场空前盛况。

“长公主殿下万岁！！！”

“殿下在这里已经比亚弗列格国王更像亚弗列格国王了。”

见到街上人们的反应，安娜塔西雅忍不住遮着嘴笑道。

“主人有受欢迎的天赋。”

“小米露这个时候应该跟着大家一起喊‘长公主殿下’万岁啦。”

“莉提明明喊的是‘姐姐大人万岁’。”

“小米露也可以喊‘主人万岁’哦？”

为莉提的发言一顿，米露小手放在嘴边思考片刻后，有些害羞地小声说。

“那……主人万岁？”

“声音太小了，要大一点。”

“主人万岁。”

“还是太小了，再大一点。”

“唔……”

“好啦好啦，莉提你也太为难米露了。”

菲娅左右手分别摸了摸莉提和米露的脑袋，如今这般景象虽然令人热血上涌，但当主角是自己时，剩下的便只有难为情与害羞，让人想赶紧逃回旅馆。

“嗯哼哼，难道姐姐在害羞？脸都变红了。”一脸得意的莉提弯下腰，侧着脸看向菲娅低下的面孔，“这是姐姐应该享受的待遇，要大方一点哦，看那边，大家已经追着马车跑过去排队了，我们也一起去。”

“嗯，跟上莉提。”

米露拉起菲娅的一只手朝前走去，而令菲娅惊讶的是，不止莉提，连安娜塔西雅也牵起自己的手往前走。

“安娜塔西雅？！”

“虽然不合殿下的想法，但我也觉得殿下应该过去看看……”

或许是第一次做这种事，安娜塔西雅显得有些娇羞与局促，言语里充满询问意味。

这样子叫自己怎么拒绝啊，这可是安娜塔西雅头一次做这种事，拒绝岂不是显得自己不解风情？

菲娅无奈苦笑起来。

“好吧，一起过去，不过我要事先说好，如果有那种围着篝火手拉手跳舞的活动，千万别叫上我，也不要把火纹蛙的肉塞到我嘴里。”

“会的啦会的啦。”跟随人群走在前面的莉提转过身挥舞着手臂催促，“安娜姐和小米露快把姐姐拉过来！”

莉提这家伙的精力也太旺盛了。

心中感叹着，菲娅先后看向米露与安娜塔西雅笑道。

“走吧。”

菲娅主动走在前面，米露与安娜塔西雅顺势跟上。

今晚绝对是不眠夜。

看着前方人头攒动的景象以及更远处覆盖上绿茵的山丘，菲娅心中如此想到。

很快就要重逢了，克蕾雅。

*第三卷毕

后记

第三卷算是结束了，用掉的时间比我的想象得多，然而剧情却比我想象中要少，这一卷至少有二十万字吧？按照一章四千字，现在有接近六十章算，怎么想都有二十万字了。

至于为什么说剧情比我想象中少，是因为在原本预想里，在巴罗尔袭击之前，还会有一些堕落魔女与菲娅的剧情，以及米露和莉提的历练，不过写到那里的时候，感觉再铺垫下去，剧情就有一段非常非常长的平缓期，介于一些评论以及自己也想早点写到第四卷，于是便删掉了那部分内容，转而加速剧情。

说是这么说，其实没有可惜的感觉，毕竟第三卷原本就预定的是背景较为轻快的日常卷，删掉一段也没什么，第一卷为了节奏牺牲了很多描绘世界细节的篇幅，第二卷则为了剧情紧凑，同样没怎么描绘普通人（指菲娅以外的人）的日常生活，加之第二卷的氛围过于沉重，于是我便决定在第三卷过度一些，写的偏日常一些。

毕竟第二卷那种编排有些费人，也有一些吃力不讨好的意味，我又是日常系写手，还是轻快一点来得好。

至于第三卷原本的内容嘛，原本有很多与米露相关的剧情，然而我觉得按照那样发展，可能会与“爽”的核心相冲突，甚至可能有一些降智，观感很微妙，于是便移形换位，把魔女换到前面来讲，米露的剧情调整修改后放到后面的卷里，星晶兽这个种族还没说不是吗，这样一来就会自然得多。

说人话就是换了一下出场顺序，就像缇露露被换到后面一样——虽然我觉得大部分人肯定都忘记缇露露是谁了。

因为这种改动，所以在本篇看来，米露才好像没什么戏份。

话虽如此，我觉得改改以往的行文也不错，在写伊丝的时候光把镜头放在伊丝和女角色卿卿我我上，导致身边的人变得单薄不说，身边的女性也越来越多越来越多越来越多，现在让伙伴们打打怪升升级，多描绘主角团的成长，镜头更多放在自己人身上，应该会更轻松更温馨。

魔女的篇章并未就此结束，蕾妮的组织也才刚刚浮出水面，这两个组织会在后续剧情中多次出场。

然后是下一卷。

克蕾雅就要回来了！

第四卷大体可以分为上下两部分，克蕾雅会在第四卷中期回来，同时，克蕾雅的回归代表剧情的前期部分已经结束，到了中期，世界将会更加广阔，前期的预言也会有苗头，剩下的部分就保密吧~

好了，剧情的部分就说到这里，后记也就到此为止。

感谢各位读者大大的收藏、点赞、订阅、月票还有打赏和评论以及章节内的吐槽，感谢benben244老板的炎帝打赏~另外月底啦，求月票qwq~

2022/9/24

Yomi

（注：此章为免费章节，不会扣火券。）

第二章 远程讯息魔法

入秋的傍晚，一辆马车与一匹良马正在草原中疾驰。

独自骑乘马匹的蕾妮瞥向身后马车，这辆马车既豪华又宽敞，甚至因为体积太过庞大，无法行驶在一些崎岖山路上，可以说是专门为贵族准备的、用于在城市道路上彰显身份的载具。

然而把这辆马车放在精灵帝国希利瓦尔，虽然也能用精致形容，但绝对算不上豪华，用来承载塔纳托斯大人，实在太寒碜了。

——以不会被安娜塔西雅看见的角度，蕾妮撇了撇嘴。

如果换作自己侍奉塔纳托斯大人，自己说什么也不会让塔纳托斯大人坐在这种简陋的马车里。

之前在人类国家倒还说得过去，毕竟人类国家的道路没有希利瓦尔这般平坦宽大，但到了精灵领，尤其现在已经过去一周，却还是没有更换更大更舒适的龙车，真不知道安娜塔西雅脑袋里到底在想些什么。

难道不知道让塔纳托斯大人屈尊坐在这样的马车内，是在贬低塔纳托斯大人尊贵的身份，让他人看笑话吗？

想到这，蕾妮忍不住叹气，她不明白菲娅当初为什么要选择安娜塔西雅作为贴身女仆，而不是无论智慧还是实力都更胜安娜塔西雅一筹的禁卫总长爱琳丝蕾特。如果要说安娜塔西雅身上唯一能胜过爱琳丝蕾特的地方，就只有身材，但即便如此，爱琳丝蕾特也没有逊色安娜塔西雅太多，不是爱琳丝蕾特不够优秀，而是安娜塔西雅的身材太完美。

这个理由根本无法说服人，蕾妮绝不相信自己的主人是根据身材来挑选贴身女仆。

大概是安娜塔西雅身上有自己无法发现的闪光点吧，蕾妮心想，毕竟连爱琳丝蕾特大人都无法理解塔纳托斯大人每个举动背后的深意，不那么聪明的自己就更不可能理解其中差别。

好在就护卫与女仆的分内之事上，安娜塔西雅做得还不错，塔纳托斯大人的心情比以往自己见到时要开心，甚至有点像换了个人，蕾妮隐隐觉得，那可能就是爱琳丝蕾特无法取代安娜塔西雅的理由。

不，比起这些，还是想想接下来的行动方针为好。

意识到这，蕾妮换上一副严肃神情。

如今米尔坎迪斯神圣国的危机已经解除，经此一役，米尔坎迪斯神圣国再也无法掀起风浪，北海的小岛完全归属希利瓦尔，长公主运筹帷幄、亲自御敌的威名也彻底立下。

接下来只需解决掉北境虎视眈眈的夏因亲王，就再也不用担心作为组织立足之地的希利瓦尔出现问题，自己主人的国王之位彻底坐稳，一切只等现任精灵王从国王之位退下。

至于如何解决北境虎视眈眈的夏因亲王，蕾妮并不担心，夏因亲王虽然是现任精灵王的兄长，自身实力较为可观，身后也有大批位高权重的贵族站台，但比起突然袭来的米尔坎迪斯神圣国，组织早已在夏因亲王身边做好布置，就像自己被安排在莱因哈特伯爵家系一样，其他站在夏因亲王那边的大贵族身边也肯定有眼线，真想除掉他们，应该随时都能动手。

之所以一直没动手，大概是组织里的其他人出了问题，这方面蕾妮没有任何消息，她知道的属于组织里的人只有爱琳丝蕾特与莱因哈特伯爵家三女萝卡，对组织里的其他人知之甚少，自然没法揣测到底是谁在拖后腿。

“唉。”

蕾妮无意识地叹气。

距离自己离开王都已有半个月，也不知道王都的情况怎么样了。

想到这，蕾妮右手握住战裙胸口揣着的银色怀表，这个怀表表面是时钟，但实际上是由长公主制作的、用以组织上下线联络的魔法道具。

值得注意的是，为了避免组织成员暴露，不同的人使用的联络道具形态并不相同，比如蕾妮使用的是怀表，爱琳丝蕾特则是发带。

“五点半了。”

希利瓦尔位于大陆北方，天色暗得很早，差不多该扎营了。

然而，正当蕾妮准备拉紧缰绳提醒安娜塔西雅时，她突然感到手中怀表动了动，她连忙打开表盖，如今表盘上的指针正闪烁着难以察觉的红光。

这是传来联络的象征，并且是管理者爱琳丝蕾特的联络。

蕾妮一眼就认出信号来自谁。

出于保密性，怀表并非拿起来按了按钮便能接通，而是需要一些复杂手段才能让联络成立，毕竟道具有落入他人之手的可能，不可能不加保密手段。

以不会被后面马车上的安娜塔西雅察觉的动作，蕾妮一边驾驭马匹，一边死死盯着表盘上闪烁的红芒，此时时针与分针正以规律节奏循环闪动，如果菲娅见到这一幕，她一定会吐槽一种名为摩斯电码的东西。

比如时针和分针各闪烁一下代表字母“A”，而时针闪烁一下，分针闪烁三下代表字母“B”，将这些经过加密的符号组合起来，可以让它们成为特定的词或者短语，用以传达秘密情报。

不到半分钟，怀表闪烁的红芒消失，蕾妮也得到怀表传达的讯息。

100.5。

这就是爱琳丝蕾特传达给她的消息。

听起来让人一头雾水，但这正是组织需要的。100.5只是开启宝箱的一半钥匙，需要配合特定魔法才能将其拼接成完整钥匙。

这个特定的魔法便是『远程讯息』。

世界树大陆拥有名为『讯息』的魔法，这个魔法不需要使用者开口说话，就可以把心中想说的东西传达给另一方。不过要说的是，『讯息』在实际使用中并没有想象的那般方便。

首先，接受者能接收到『讯息』的前提，是自己也使用了『讯息』魔法；其次，『讯息』的传达范围虽然会根据双方实力增强而变广，但当距离超过二十米时，声音便会变得极为模糊，加上『讯息』很容易被其他魔法干扰，导致信息失真，甚至被人察觉后窃听，因此『讯息』也就坐上冷板凳，几乎没人使用。

无论在日常还是战斗中，都没有用武之地。

但这个由长公主开发的『远程讯息』则并非如此。

『远程讯息』虽然有着只能在精灵族内使用、对接收方的魔力消耗无比巨大的缺陷，但魔法效果却相当优秀。只要将『远程讯息』调整到特定频段，魔法传达的信息便很难被其他魔法干扰，同时传播范围还广到能囊括小半个希利瓦尔，距离远到让人难以想象。

蕾妮过去听爱琳丝蕾特解释过这个魔法的作用原理，比如“把圣树作为放大器”，“把声音转化成魔法信号”之类的东西，尽管爱琳丝蕾特说这些话时十分兴奋，眼睛里充满对长公主的崇敬，但蕾妮根本听不懂，对她来说，只要知道这个魔法怎么使用，魔法由谁开发即可。

极为熟练地，蕾妮将『远程讯息』的接收频段调整到100.5——每种频段对应的感觉她早已熟记于心，这是每个组织成员的必修课。

呲呲……

脑海里传来一阵让人皱眉的杂音，蕾妮立刻感受了一下自身魔力的状态——正以极快速度流逝，这意味着沟通成功建立，她开始静静等待杂音消失的一刻。

很快，蕾妮脑海里响起一道兼具优雅与成熟的女性声音。

「能听见么，蕾妮。」

「能。」

蕾妮立刻回答。

这也是『远程讯息』的优势，『讯息』魔法只有在一方结束传达信息后，另一方才能开始传达信息，否则两股信息就会纠缠在一起，变成不成语言的东西，而『远程讯息』可以做到即时通信，即使双方同时说话也不会让魔法失效。

得到蕾妮答复，讯息另一头的人长长松了口气。

「总算联系上你了，听你这边的声音，你在马上？克萨男爵领有价值么？算了，时间不多，寒暄就免了。我是想问你有打听到殿下的消息么，殿下没有按约定时间与我联系，我也联系不到殿下，我想着你刚从柏恩城回来，可能有线索，所以就联系你。」

「有。」

「在哪？！」

几乎瞬间，蕾妮脑海里响起放大好几倍的音量，以至于蕾妮下意识闭上眼，忍耐脑子里的刺痛。

明明爱琳丝蕾特大人矢口否认对塔纳托斯大人芳心暗许，结果现在却毫不掩饰地表露出关心，也太明显了，肯定早就被塔纳托斯大人看穿，蕾妮心中想着，她以尽可能平静的声音回答。

「塔纳托斯大人就在我旁边，她安然无恙，并且获得颇多战果。」

「呼——」爱琳丝蕾特再度长吁了口气，蕾妮听见“噗”的轻响，她忍不住想到爱琳丝蕾特一屁股沉入柔软沙发的画面，「没有出事就好。既然殿下回程，说明已经解决米尔坎迪斯神圣国那边的事，差不多该商量怎么处理夏因亲王了。」

蕾妮皱了皱眉。

「呃，爱琳丝蕾特大人，虽然我不应该插嘴，但夏因亲王不是随时都能杀吗？如果没有合适人选，我愿意在莱因哈特伯爵下次会见夏因亲王的时候动手。」

「不可。」

爱琳丝蕾特一口否决，语重心长地解释。

「你还不懂么，蕾妮，真正的问题不是怎么神不知鬼不觉地杀掉夏因亲王与他身后的贵族，而是杀了他们之后，如何把负面影响降低到最小。夏因亲王与哪些贵族关系好，稍微在王宫中混过的人都清楚，这批人毫无预兆的一起遭到暗杀，任谁能都看出端倪，所有人都会怀疑这是殿下所为。」

「只要我们不留证据就好。」

「这不是不留证据就能解决的事，重点在于国王陛下。国王自身的力量不容小觑，准第八位阶的实力冠绝整个希利瓦尔，暗杀如果让国王感到危机，就算没有证据，他也势必会猜忌、疏远殿下，这不利于今后。我们不能为了眼前的利益放弃大局。」

「原来还有这样的考虑……」

蕾妮顿时恍然。

确实，如果让国王猜忌起王储要夺自己的位，那么即便没有留下证据，也是最糟糕的情况。殿下虽然能使用那般恐怖的禁咒，但似乎有着使用次数与时间的限制，况且在人口稠密的王都使用禁咒……后果不堪设想。

还是老样子，爱琳丝蕾特大人考虑的比自己长远得多。

「你现在方便和殿下说话么，我有话对殿下说。」

「好的，请爱琳丝蕾特大人给我点时间，安娜塔西雅和三公主也在这里，我不能被她们发现。」

「那我一刻钟后再与你联络，你找机会用魔法药恢复魔力。」

「嗯。」

嗤——

伴随一闪而逝的杂音，『远程讯息』中断。

蕾妮赶紧回过头，检查自己的行动有没有被安娜塔西雅发现，事实是安娜塔西雅正在教授尤菲米露如何驾驶马车，没空管自己。

右手搭在丰满胸前，蕾妮轻轻吐气。

“稍微准备准备吧。”

得先把写着100.5的纸条交到殿下手里才行。

碍于安娜塔西雅那严格到连长公主今天穿的内裤是什么颜色与材质都要亲自检查，确认没有人做手脚后才会送给长公主的性格，蕾妮知道菲娅身上没有用以联络的道具，否则肯定过不了安娜塔西雅那一关。

一刻钟后，悄悄在纸条上写好字的蕾妮以“有话要向殿下传达”的理由说通安娜塔西雅，掀开车帘。

像对待贼一样监视着自己。

蕾妮视线不着痕迹地从安娜塔西雅与莉提身上划过，暗自评价道，因为自己明面上属于夏因亲王派系，所以一路上安娜塔西雅一行对自己保持高度警惕，对自己的态度比对外人还不如。

要说的是，蕾妮并没有因此感到伤心或者委屈，相反，她只觉得十分光荣，因为这正是她在为菲娅效力的证明。长公主是给予她二次生命，让她拥有强大力量，赋予她无上使命的神明，能为长公主效力，比其他任何东西都来的令人满足，使人安心，让她有“自己确实在为主人发光发热”，“没有被主人抛弃”的实感。

相比之下，安娜塔西雅虽然能贴身侍奉主人，但她仍不如自己，自己才是被主人信任并委以重任和秘密的存在，安娜塔西雅什么都不知道，只是一条可怜虫。

意识到这，蕾妮心中的骄傲更上一分，她板着脸走进车厢，目光直指伸手遮住眼睛的菲娅。

“长公主殿下。”

“怎么。”

依旧是那个冷漠无情、让人猜不透内心想法的冰山美人，蕾妮心中暗叹，在王宫的时候她因为属于夏因亲王派系，少有见到菲娅的机会，所以每次见到菲娅时，她的胸口都会忍不住一紧，为之惊艳，长公主的美丽与冷傲，即便是同为女性的自己也要为之倾心。

“用不了几天就到王城，有些要交代的事项我必须先告诉您。”

为了不被外面的人窥探，蕾妮放下车帘，大刺刺地坐到车厢侧面，随后悄悄将写着100.5的纸条递给菲娅。

只要将纸条交给殿下，殿下就能明白应该连接上这个频段，然后与爱琳丝蕾特大人联络。

话虽如此，蕾妮并没有关掉自己的『远程讯息』，这是『远程讯息』的另一个好处，只要连上频段，不论多少人都可以同时通话。

「爱琳丝蕾特大人，我们已经准备好了。」

「好。」

讯息另一头传来爱琳丝蕾特沉稳而成熟的声音。

「塔纳托斯大人，我们已一切就绪，请问接下来该怎么做？」

第三章 偶然与必然

或许是感到紧张，爱琳丝蕾特说话有些结巴。

「呃，我是指如何对夏因亲王。我设想了很多方法，但不论哪种都不是万全之策，不是会给夏因亲王留下残党，就是会让陛下猜忌您。我认为使用离间计，让他们内斗从而削弱他们的力量，是当下最稳妥的选择。至于如何离间他们，金钱的吸引力太弱，女人更合适，只是如果要选择女人，就非得从我们组织里挑选人选才能保证绝不泄密……」

似乎在思考，爱琳丝蕾特话音顿了顿。

「我不是在怀疑我们的人会不情愿，大家都是受您恩惠才得到今日的成就，没有您我们根本活不到今天，是您让大家感受到温暖为何物，只是人选……您认为谁最合适？」

当然是爱琳丝蕾特大人您最合适。

蕾妮心中暗自回答。

爱琳丝蕾特既有压倒性的尊贵气质，又有极为强大的实力，同时还是前公爵之女，尽管有被流放的经历，但她不是叛徒的直系亲属，所以没有像安娜塔西雅一样被打上罪人印记。

如今爱琳丝蕾特坐在禁卫军总长的职位上，追求她的贵族就如同蜜蜂和蝴蝶一样多，不论走到哪都是耀眼明星。

再加上爱琳丝蕾特本人有着相当巧妙的话术，如果不带个人感情，客观地说，没有人比爱琳丝蕾特更适合去挑拨夏因亲王与其他大贵族间的关系，蕾妮甚至能想象到爱琳丝蕾特去之后，夏因亲王那群人被爱琳丝蕾特迷到认不清路的样子。

但这是不带个人感情的考量。

爱琳丝蕾特表面上是长公主的忠实奴仆，可同为女人，蕾妮早就发现爱琳丝蕾特被长公主迷得找不着北，自己去会见长公主的时候，站在长公主身后的爱琳丝蕾特总是会用无比火热的目光注视长公主，那绝不是普通的尊敬，要让蕾妮说，那是私奔的情妇看向自己情夫的深沉爱意。

爱琳丝蕾特大人绝不是合适人选，自己去都比爱琳丝蕾特大人妥当。

沉默。

整个世界只有马车车轮发出的嘎吱声。

爱琳丝蕾特的话音落下后，整个『远程讯息』都陷入死一般的寂静。

感受到魔力的剧烈消耗，蕾妮不禁着急起来。

没有人知道塔纳托斯大人心里想的是什么，她总会做出出乎人们意料的选择，无论何时都冷眼相待的模样仿佛对一切事情都不放在心上，万一面前的主人真出于绝对理性的考量，让爱琳丝蕾特去引诱夏因亲王，蕾妮不敢想象今后自己该如何面对爱琳丝蕾特。

那可是深爱着您的女王啊，主人。

虽然就算菲娅真的下达让爱琳丝蕾特去的命令，蕾妮与爱琳丝蕾特也只会点头回答“是”，但蕾妮心中却不希望菲娅这样做，她看向菲娅的脸——此时菲娅眉头微皱，仿佛在思考晦涩难懂的谜题，蕾妮很少看见自己的主人露出如此表情，在过去，不论是什么问题，自己这位主人几乎都能在短短不到两秒时间里给出解答。

『远程讯息』里再度传来爱琳丝蕾特的询问。

「塔……塔纳托斯大人？」

声音仿佛在颤抖。

恐怕爱琳丝蕾特大人也在害怕塔纳托斯大人作出如此选择。

与能看见塔纳托斯大人沉思的脸的自己不同，爱琳丝蕾特大人无法看见塔纳托斯大人的表情，猜测塔纳托斯大人可能作何选择。

下意识地，蕾妮握紧双手，可因为安娜塔西雅随时都会进来，她又不得不继续装出一副郑重到极点的表情。

难熬的时间过去不到五秒，却又好像有足足一整年，当沉默的氛围令温度快接近零下的时候，菲娅才终于有了反应。

这是一种蕾妮从未见过的神情。

那双红宝石般瑰丽的眼眸里满是决心，但蕾妮总觉得这双眼眸中有一丝羞愧，仿佛认错的孩子——蕾妮瞬间就否定自己的想法，羞愧这种感情不可能出现在塔纳托斯大人心中，因为这世上没有值得塔纳托斯大人羞愧的事。

那恐怕是别的什么东西。

蕾妮静静等待菲娅在『远程讯息』里做出解答的一刻。

然后，菲娅樱唇轻启，缓缓说道。

“……我失去记忆了。”

“哈？”

蕾妮不受控制地轻咦，接着她立刻意识到自己的失态，连忙捂住嘴巴，可即便如此，也没能掩盖她脸上的震惊之色。

失去记忆了？这是什么意思？而且为什么要通过语言回答，而不是从『远程讯息』里传递消息？

蕾妮不理解其中深意，她期待菲娅作出解释，可菲娅却只是低垂下视线，没有继续说下去。

又是死一般的寂静。

直到几个呼吸时间过去，『远程讯息』另一头传来爱琳丝蕾特的声音。

那是蕴含了恍然与喜色，柳暗花明的声音。

「原来如此，我……我想的太简单了。」

「等等爱琳丝蕾特大人，我没有理解，为什么您这么高兴？塔纳托斯大人明明只是说她失去记忆。」

实在按捺不住强烈好奇，蕾妮放下捂着嘴巴的手，在『远程讯息』中发问。

回答她的是爱琳丝蕾特轻快无比，仿佛已经有了答案的声音。

「想不通也没关系。记住，我们间的谈话不能告诉任何人，连萝卡也不能说，不要问知道为什么，我心里已经有大致雏形，等真相大白的那天，我会告诉你答案。只是蕾妮，塔纳托斯大人已经提醒到这个份上，你居然还想不出结果，看来我得命令萝卡多送点书给你，让你开窍开窍。」

不知道该怎么回答爱琳丝蕾特，蕾妮只能面带羞愧地低下头，她知道自己不聪明，而不聪明又不多看书，无疑是自己的问题。

「谢谢塔纳托斯大人点醒，果然即使我再努力个一百年，也不可能看见您的背影，精灵族诞生您，是精灵万年来积累的强运。那么，我会在您到来前安排好一切，爱琳丝蕾特期待您抵达布洛瑟姆的那天。」

满心欢喜地说完一切后，爱琳丝蕾特切换回平时充满威严的声音。

「蕾妮，夏因亲王很快就会迎来他的末日，好好侍奉塔纳托斯大人，不要忘了这是你的荣幸。」

「是，蕾妮谨记于心。」

「来日再见。」

伴随“嗤——”的杂音，『远程讯息』中断。

蕾妮目光郑重地望向低垂着视线的菲娅。

不用提醒蕾妮也知道此时该如何回答，她深深低头，心中满怀忠诚与钦佩。

“爱琳丝蕾特大人会安排好一切，接下来的路请交给我吧，塔纳托斯大人。”

第四章 王族辛密

太阳迅速远离大地，天空随之由橘红转为幽蓝，虽然远处的天空还是一片亮色，但对于一行人所处的平原来说，夜晚已经到来。

不同于人类国家一到夜晚就阴森幽暗的原野，希利瓦尔的原野到处是灯笼般的亮光，充满神秘与浪漫。

这是希利瓦尔独有的光景。

发出灯笼般光亮的东西是名为『夜光灯茎』的植物，它白天休眠，夜晚则从主干中升起发出微弱黄光的花茎，吸引黑夜的虫子传播花粉。

将夜光灯茎种植在道路两边，可以令其充当夜里的路灯，防止夜行旅客迷路。

由于一般情况下夜光灯茎的竞争力不如其他植物，所以只有擅长自然魔法的精灵才能如此大面积的种植夜光灯茎，自然魔法可以改变土壤成分、强化植物的生命力，这样夜光灯茎便能茁壮生长。

“唉。”

目光从身边的夜光灯茎上收回，坐在木桩上的菲娅长长叹气，跃动的火苗映照出精灵公主冷漠脸蛋上心事重重的神情。

“殿下怎么了？”

怀抱秘银长剑，坐在菲娅对面的安娜塔西雅抬起头问道。安娜塔西雅依旧是那身绿色披风的打扮，但不同于在人类国家时总是戴着兜帽隐藏尖耳，自从进入希利瓦尔，安娜塔西雅的神色便轻松许多，没有格外紧张的感觉。

“……也没什么。”

菲娅再度叹气。

安娜塔西雅挑起眉，忍不住觉得好笑。

“您一边叹气一边说什么，怎么看都不像没事。自从下午蕾妮从马车里出来后您就心事重重的样子，蕾妮对您说了什么吗？”

“……也不是特别重要的事。”继续聊下去可能暴露蕾妮，菲娅看了眼靠在自己身边昏昏欲睡的莉提与米露——莉提靠在自己身上，米露则靠在莉提身上，她选择转移话题，“安娜塔西雅，我们的母亲是什么样的人？”

很快就要回到王宫，自己得先了解母亲的性格。

“这个……”

如同提到不堪回首的往事，安娜塔西雅神色间的笑意逐渐消失，转而浮现苦涩。

“那是您的母亲，殿下，要是在其他贵族面前提起我的事，陛下会不高兴。”

“啧。”

见到菲娅有话要说，安娜塔西雅连忙接着刚才的话说下去。

“维拉妮卡·亚莉克希亚·尤希尔是现任精灵王耶利多·亚莉克希亚·佛劳伦斯特的表妹，也是现任的精灵皇后，虽然已有四百多岁，但外表却还与人类三十多岁的女性一样年轻。只是因为过去的一些事情，维拉妮卡皇后不喜欢与人说话，身体也很差，每次出席重要场合脸色都很苍白。最重要的是……最重要的是与您的关系很微妙……”

“因为我身体里流着精灵王的血脉？”

精灵皇后是精灵王的表妹这件事菲娅早有耳闻，所以当安娜塔西雅说出来时，她一点也不惊讶。

就她从莉提那里听到的版本，由于寿命悠久、衰老速度缓慢，精灵族的伦理观念比人类混沌得多，经常有孙女嫁给爷爷，儿子与母亲结婚的事，相比之下，姐妹、兄妹之间的婚姻便显得正常起来，这也是莉提觉得她能吸引长公主注意的理由之一。

觉得继续回答会侮辱王族，安娜塔西雅牙齿轻咬嘴唇，显得十分犹豫。

“蕾妮不在这，安娜塔西雅直说吧。”

蕾妮要担任后半夜的守夜工作，正在马车里睡觉。

“好……好的。维拉妮卡皇后以前是乐观开朗，为人亲善的帝国公主，但自从嫁给陛下以后，维拉妮卡皇后便郁郁寡欢，性格也变得暴戾，尤其是对殿下您，几乎不闻不问。属下曾听艾文伯爵酒后说起，维拉妮卡皇后怀上您时，陛下24小时不间断派人守在维拉妮卡皇后身边，这不是为了保护维拉妮卡皇后，而是为了保护维拉妮卡皇后肚子里的您。”

“因为自从知道怀上您，维拉妮卡皇后便千方百计阻止您出生，甚至在您刚降世的时候，将您从接生的侍女手中抢走，想把您丢到窗外，如果不是陛下早早觉得维拉妮卡皇后会对您不利，一直守在床边，后果不堪设想。”

简言之就是自己的母亲特别讨厌自己，不仅在自己长大后不闻不问，还想把自己扼杀在摇篮里。

在菲娅思考之时，安娜塔西雅继续说着。

“为了让您顺利长大，陛下在您出生后便将您交予其他没有子嗣的王妃抚养，除了第二王妃、第三王妃与第十七王妃，其他王妃或多或少都抚养过您。”

“第二王妃和第三王妃，应该分别是二王子和莉提的母亲吧？”

“是的。”

“那第十七王妃又是怎么回事？”

精灵王虽然有十七位老婆，但只有自己、二王子以及莉提三位子嗣，为什么会多出一个第十七王妃，菲娅不理解。

安娜塔西雅把秘银剑放到一边，微微侧着身子，以一个颇为淑女的姿势解释。

“第十七王妃是陛下最近才娶的妻子，事情发生在大约两个月前，也就是我们离开精灵国，前往米尔坎迪斯神圣国的时候。我们离开前陛下宣布了会娶第十七位妻子的消息，只是战事还未结束，所以婚礼便推迟到战争结束后再进行。第十七王妃出生于平民之家，原本没可能成为帝国王妃，但因为和圣树的亲和力好，所以有幸被娶为陛下的妻子。”

虽然安娜塔西雅没有解释为什么和圣树的亲和力好，就会被娶为王妃，但菲娅能想象到理由，圣树对于精灵族的重要性非同小可，关系到精灵族的传承，一位平民能与圣树有反应，这直接撼动了王族至高无上的地位，将其娶为妻子吸纳为王族的一员，是最好的解决方法。

话虽如此，精灵王实在太不检点了。

菲娅忍不住感慨。

“把我交给其他王妃抚养，精灵王不怕我被她们暗中做掉么？比如觉得我的存在会阻碍她们子嗣的未来之类。王族内部有这么和谐？”

“倒也不和谐……但这十三位王妃对待您的态度近乎一致，没有人伤害您。陛下早在您出生的时候便宣布您的王储身份，并且说明直到您继承王位以前，王族都不会诞生新成员，如果您有三长两短，抚养您的王妃乃至背后的家族都会连坐，这意味着在您的成长阶段，剩下的十三位王妃不会有后代，同时王妃们也肩负保护您的责任。”

“加之王妃们抚养您的时候陛下会经常看望您，相应的，陛下与王妃见面的次数也会跟着增加，还有哪位王妃抚养您，哪位王妃当年的俸禄便多到难以想象的地步的制度，每位王妃都对您爱护有加。”

第七章 异变

由于安娜塔西雅还是一副难以置信的神色，甚至低声喃喃“努力一点意义也没有”，“不如生得好”之类被打击自信的话，菲娅只好转移话题。

“话说回来，附魔之刃一定要把水晶附着在武器上，不能让水晶直接出现在指尖吗？那样更方便吧？”

书上的形容是必须把附魔之刃附着到武器上，然而克蕾雅用的冰晶细剑却是凭空产生，没有依靠武器作为载体。

安娜塔西雅回过神来。

“呃……一些长年浸淫武技的精灵战士可以熟练到不需要借助武器，凭空制造附魔之刃，但那样的精灵战士往往有三百年以上的战斗经验。”

“脱离武器制造附魔之刃不仅操控难度大，消耗的魔力也比附着在武器上要多得多，另外附魔之刃的强度不会因为厚度增加变高，只有指甲盖厚度的附魔之刃和足有一厘米厚的附魔之刃强度相同。”

“像您刚才那种几乎完全由附魔之刃形成的长剑，换做属下来，不到两分钟魔力就会耗尽，不是属下这种初出茅庐的战士能涉足的领域，对大多数人来说，只要让剑身覆盖一层薄薄的附魔之刃就足以应付战斗，过去的经验是往往人死了，附魔之刃还没碎。”

“原来如此……”

其实刚才那种程度远不是自己的极限，如果自己愿意，附魔之刃还可以更长，对比下来，足以说明安娜塔西雅的魔力与自己有巨大到不可测量的差距。

今后还是注意一些，不要在亲近的人面前展现那种长度的附魔之刃比较好，这种东西太打击人自信。

“既然殿下能轻易使用附魔之刃，那也应该可以轻易把元素附着在附魔之刃上，事不宜迟，现在就开始吧？殿下不是还要尝试魔法武器铸造吗？”

不知为何，安娜塔西雅脸上多了一丝期待似的神情，菲娅隐隐感觉到，这种期待是一种“殿下到底能做到何种程度啊”的感情，实力差距太大，都失去了嫉妒、挫败感之类的感受。

菲娅回过神来。

“啊，好的。”

虽说是从火元素开始，但菲娅觉得最好每种元素都来一遍，以便适应各种不同的环境。这个世界的魔法复杂多变，甚至存在短时间内驱散某个单一元素，其他元素却不受影响的针对性魔法，所以元素魔法师们在学习自身擅长的元素魔法时，还会掌握一些其他元素的魔法，以备不时之需。

……

作为结果，菲娅只花了很短的时间便掌握附带元素的附魔之刃——与基础版附魔之刃的区别只是多了一段咒文，让元素缠绕在附魔之刃上。

有意思的是，与其它魔法咒文相比，附魔之刃的咒文言简意赅。

拿普通的『精灵火』举例，如果把咏唱『精灵火』的咒文翻译成精灵文字，内容大概是「伪善之于伪善者，如天空与之飞鸟海洋与之鲸鱼，唯火焰乃唯一真理，焚尽黑暗」。相当繁琐不说，内容简直八竿子打不着，让人摸不着头脑。

而附魔之刃的咒文则通俗易懂，如果想让火元素缠绕在武器上，咒文便是「火焰的力量啊，缠绕吾身」，而如果是让风元素缠绕在武器上，那么只需将咒文里的“火焰”改成“凌冽之风”即可，其他元素同理。

由于十分好奇有没有空间元素或者精神元素，菲娅便抱着小说故事中主角的心态，尝试着把“火焰”改成“空间”、“精神”与“灵魂”这种词（当然是以魔法文字颂唱），结果菲娅期待的“只要改一个词就能改变整个魔法啦！”的情况并未出现，菲娅咏唱出来后，什么也没有。

对此安娜塔西雅的解释是，咒文之所以能成为咒文，并不是靠人们臆测，而是有一套潜在规律，颇有些像严格要求字句、平仄与韵脚的律诗。

而比律诗更繁琐的是，在咏唱魔法咒文的时候，咒文还要求必须按特殊节奏咏唱，魔法才能生效，再加上咏唱时必须同时调用身体里的魔力按固定节律配合咒文，三者加起来便组成一个极为混沌，在外行看来简直毫无规律的系统。

这也是世界树大陆魔法体系混乱的原因、龙语魔法、暗裔魔法、精灵魔法、人类魔法、血族魔法乃至原始魔法甚至兽语魔法等各种乱七八糟的魔法体系百家争鸣，谁也说服不了谁。魔法本身太过混沌，没有人能拿出压倒性的证据说自己的底层逻辑更优秀。

因此只有非常了解魔法的研究者，才可能在数年的排列组合里做到开发或改造魔法。

“这样您就掌握所有附带元素的附魔之刃了。”

轻轻鼓掌，安娜塔西雅微笑着说，只是安娜塔西雅的笑容十分僵硬，让菲娅觉得安娜塔西雅在棒读。

这并不是安娜塔西雅心不诚，而是安娜塔西雅一晚上看见太多不可思议的东西，以至于让她有种身处梦境的感觉。

在柏恩城时，菲娅的禁咒魔法虽然震撼，但那毕竟是安娜塔西雅不懂的领域，两人一个是魔法咏唱者一个是战士，菲娅的厉害并未触及安娜塔西雅自尊。

而附魔之刃是安娜塔西雅拼命学习才领悟，几乎在每场战斗都会使用的武技，菲娅却只花几秒就掌握，还能变着法地在各种元素中无缝切换，任谁都会觉得这个世界太荒谬。怎么会有既擅长咏唱魔法，又能不努力就轻松掌握高难度武技的人，神明也太不公平。

用力挥动手中足有一米长的火焰长剑令其消散，菲娅苦笑起来。

“安娜塔西雅的笑容看起来很诡异啊……”

“有吗？”

“有。”

“一定是殿下您看错了。”

——沙沙。

突然传来的急促脚步让菲娅和安娜塔西雅一同停下交流，当发现走过来的人是米露后，二人神情都放松下来，不同于躺着呼呼大睡的莉提，米露一直都坐在菲娅坐过的木桩上，远远看着菲娅这边。

“米露也要学习附魔之刃吗？”

菲娅向轻轻米露招手，但米露并没有像以前那样点头同意，而是带着充满紧张的表情步步走进，脚步快到近乎要跑起来。

菲娅皱起眉头。

“怎么了？”

“有动静。”

来到菲娅面前的米露停下脚步，她的目光直指原野另一头，朝向马车的方向。

尽管这片平原上长满夜光灯茎，但夜光灯茎的高度仅有不到半尺，光线也十分微弱，菲娅无法看清米露指的方向究竟有什么。

“不是虫子或者小动物之类的东西？”

“不是……”像是在思考，将白发绑成侧马尾的米露低下头抿了抿嘴，“我形容不出来……声音正在朝我们赶来，而且很不安定。”

总不会是军队在朝自己这边行军。

就算是军队，也不会在长满杂草的旷野中潜行。

“属下去查看情况。”安娜塔西雅语气严肃地说。

“嗯，发现有动静就立马回来，不要太靠近了。”

“好的。”

说着，安娜塔西雅便向前迈出一步，然而还没等安娜塔西雅咏唱『飞行』魔法，米露便紧紧拉住安娜塔西雅衣角，试图挽留安娜塔西雅，那双骇人的血色猫眼里充斥紧张与担忧。

“别过去，我感觉很危险。”

“这里是希利瓦尔腹地，附近也没有可以藏匿高阶魔物的大森林，没有东西可以威胁到我。再者就算是难对付的敌人，也绝不可能是殿下的对手——尤菲米露感觉到的危险总不会比绝望魔将更强。”

“不是这样，我……我不知道该怎么形容，直觉告诉我必须马上走。”

米露放开安娜塔西雅上前一小步，眼中的急切更多了几分。

星晶兽的感知能力比精灵强大，也许应该相信米露的决断。

菲娅的目光在米露身上停留片刻，然后伸手制止安娜塔西雅。

“等等，安娜塔西雅，我们回马车上，离开这里。”

“殿下相信尤菲米露的说法吗？这里是希利瓦尔的腹地，离王都只有一个伯爵领的距离，怎么可能有人大举进攻到这里帝国还毫无察觉？”

“谨慎一点没有错。安娜塔西雅你们先走，我去侦查。”

米露为数不多的魔法中有着叫『危机感知』的魔法，尽管菲娅没见过米露使用『危机感知』，但光听这个名字就知道魔法的效果是什么。保险起见，还是自己去侦查更稳妥。

尽管一脸难以认同的神情，但安娜塔西雅还是向菲娅低头行礼。

“唔……属下知道了。”

“去把莉提和蕾妮叫起来，你们沿着路往前走，我很快就会追上来。”

『飞行』

散发金色流光的六瓣羽翼瞬间自菲娅背部伸出，菲娅双脚离开地面。

只不过，菲娅才刚飞到车厢上方，一阵轻微的轰隆声便传入众人耳朵。

声音不大，但那是因为双方隔着好几公里，仔细听颇有些像万马奔腾时产生的震颤，并且随着时间推移，声音越发清晰、响亮。

确实有东西在接近马车，并且不是一个两个，而是成百上千的规模。

安娜塔西雅迅速看向传来声音的方向，在瞥见平原尽头扬起的大雾与越来越近的直线，她的表情一下绷紧。

“是兽潮！这附近根本没有森林，它们怎么会出现在这？殿下，我们回马车，这些魔物发疯了！”

“嗯。”

菲娅轻轻点头。

安娜塔西雅看见的菲娅也同样瞥见，朝她们跑过来的是无数红着眼睛的魔物，从小型的犬型魔物到大型的如同行走的房屋般的犀牛全都有，空中甚至还有尖叫的飞鸟，由于数量庞大，前进时便发出如万马奔腾的轰鸣。

安娜塔西雅说的兽潮，就是指这种呼啸而来的大量魔物。

虽然这种规模的兽潮只要用『空间切裂』就能将它们强行拦下，但一路走来周围都是荒郊野岭，不阻拦这些魔物，它们也不会伤及无辜。魔物本身是一种资源，除非它们危及自己与同伴，否则尽可能避免一下将它们灭绝，天知道那会给这片领地带来多大影响。

极为匆忙地，安娜塔西雅率先跑向篝火叫醒莉提，蕾妮则根本不需要安娜塔西雅呼喊，在听到动静后便立刻从车厢里跳出来穿戴铠甲，米露开始引导两匹八脚马重新与马车连接，仅仅不到半分钟，众人便已做好出发准备。

而这半分钟里，兽潮向前推进了一公里有余，在临近朔月的明亮月光下，菲娅已经能看清最前方那只巨大犀牛喘着粗气的发狂神态。

那些前进速度比它慢的魔物都被它撞飞或者踩死，兽潮每前进一步，体力不支的魔物都会成为其他魔物的脚下亡魂，比起说它们在发动死亡冲锋，更像在逃避什么，似乎有更大的危险在追逐它们。

“殿下！”

驾驶座上拉紧缰绳的安娜塔西雅大声呼唤，菲娅则保持『飞行』姿态停在车厢上方。

“你们先走，我跟在后面，靠近的魔物我会解决！”

“我来支援姐姐！”

“安娜塔西雅，这些魔物到底从哪来的！”

单独骑在一匹马上的蕾妮厉声问道，如今的情况稍有不慎，她们就会被疯狂的兽潮淹没。

顶着将头发和披风吹得猎猎作响的狂风，安娜塔西雅侧过脸，以不输给蕾妮的音量大喊。

“如果我知道它们从哪来，打一开始就不会走这条路！有时间问我不如想办法减缓这群魔物的速度，它们数量太多了！”

“等它们靠近后用你的『黄金风暴』？”

“你来驾驶马车？”

“我来！”

“殿下出了闪失拿你是问！”

尽管处在对立立场，但二人都是禁卫军中的好手，声音落下之后便从马背上跃起交换位置。

然而疾驰如飞、发出仿佛即将散架的呻吟的马车并没有给米露带来安全感，她全身紧绷，双手死死扒在窗沿上，如同受到惊吓的猫咪，耳朵处的白色羽翼紧贴脑袋，竖瞳细到只有一条线。

见到米露如临大敌的表现，拿起法杖的莉提靠向米露，她将手轻搭在米露肩膀上安慰道。

“有姐姐在，不会有问题的。”

但米露只是紧咬嘴唇。

“……更大的危险要来了。”

“小米露的意思是不止有兽潮？”

第九章 碎发男人

与其说是蜘蛛，更像蜘蛛的变种，具体形容就像强行将人类的上半身与蜘蛛的下半身相结合，如果把蜘蛛的腿部算进去，它的体长应该有七八米，身高则在三米上下。

虽然能从大致轮廓看出蜘蛛的上半身是女性，并且身材丰满，没穿衣服，但因为皮肤呈现深紫色，体表也零星覆盖着像是外骨骼的黑色铠甲，所以一点也没有让人觉得不好意思，无论从哪个角度看都是怪物。

“殿下！”

安娜塔西雅将菲娅拉向后方，自己则横在菲娅与悬崖之间。蜘蛛女郎距离菲娅少说有三十米，附着了毛刺的足部踩在悬崖上没有任何声音，因此菲娅二人才没有发现她的存在，当然，还是菲娅没有使用『探查之风』，否则无论面具还是蜘蛛魔物，都无所遁形。

这也不能怪菲娅，没人会想到地震后的深渊里还有魔物。

至于被菲娅一拳打碎的面具，则是蜘蛛魔物释放的子体，这只蜘蛛魔物身边漂浮着八张表情不同的人脸面具，恐怖外表足以吓得人连连后退——事实上换成正常人早就被吓得一屁股跌坐在地上，只是因为菲娅对骇人的东西抗性极高，所以才完全没反应。

实力接近第四位阶。

安娜塔西雅的话，一剑就能将其毙命。

菲娅沉声命令。

“不用紧张，这不是什么难对付的魔物，先等它上来。”

“好的。”

在等待蜘蛛女郎爬上来的时间里，菲娅以『探查之风』扫视深渊其他地方，结果整个深渊中仅有这一只蜘蛛女郎，再也没有别的活物。

应该是刚才那些掉下深渊的魔物中，侥幸抓住岩壁的魔物吧，菲娅暗自揣测，当然也可能是一开始就生存在大地之下的地穴魔物，总之不太可能是从深渊下爬上来的东西，它的速度太慢，这点时间根本不足以让它从不知道多深的深渊下爬到地表。

话虽如此，最好还是向安娜塔西雅确认一番，那么多魔物就这一只侥幸逃生，有些不可思议。

“安娜塔西雅，你见过这种魔物吗？”

“一种叫新络妇的魔物与它相似，但新络妇身边没有面具环绕。”

“也就是说，这是全新的魔物？”

“至少在属下的了解里是如此。世界树大陆无比广阔，人们每年都能发现从未见过的魔物，殿下不必太惊讶，还请殿下后退，它要上来了。”

“嗯。”

毫无紧张感地，菲娅二人后撤，为蜘蛛女郎腾出空间，而蜘蛛女郎也顺利爬上岸，泛着白光的眼睛紧盯拿剑的安娜塔西雅，全身充斥敌意，环绕身边的人脸面具则如同游戏中环绕boss飞行的眷属般，从不同角度观察菲娅与安娜塔西雅的动作。

见到蜘蛛女郎抬起骨刺般的双臂，菲娅不禁耸了耸肩。

“本来还觉得它好不容易死里逃生，想放它一马，看来它不愿意珍惜机会。这家伙的手让我想起绝望魔将。”

“和没有智慧的魔物没什么好谈的，对它们再好，它们也只会反咬您一口，交给属下来吧。”

“不必。刚好学会附魔之刃，让我用它来练手。”

“好的，不过请您注意，不要因为它有接近人类的上半身就对它心软。一些魔物会专门模拟出人类外表，引诱人放松警惕。”

“我不会对敌人手软。”

虽然拥有正常的同理心与人类的感情，但不知道为什么，自己就是对杀人这件事没有丝毫畏惧与后怕，不像正常人类。

一边想着这样的事情，菲娅一边在蜘蛛魔物注视下前进，莱瓦汀在心念操纵下飞到手中，菲娅的魔力瞬间在其上凝聚起一层幽蓝结晶。

那么，为自己的不开眼付出代价吧。

心中默念，菲娅将力量短暂灌注于小腿，只是轻轻蹬地便在眨眼间来到蜘蛛女郎身前，紧接着，手中足有一米长的蓝色光刃从正上方笔直斩向蜘蛛女郎头部。

即使没有米露那样的武技，这一击所包含的力量也足以将岩石砸得粉碎，然而令菲娅微微睁大眼睛的是，明明只是一只第三位阶魔物，蜘蛛女郎却在附魔之刃即将砍中前做出反应，八条蜘腿交替摆动后退，管状的骨刺双臂也呈十字挡在身前。

可惜坚硬度稍有不足。

附魔之刃轻易斩断蜘蛛女郎右臂，左臂也因为巨大的冲击浮现蛛网状裂纹，无数骨刺直射菲娅与蜘蛛女郎双眼，菲娅下意识后跳拉开距离。

虽然也能用『蜂盾力场』或者『火焰风暴』直接结束战斗，但那样就没有使用附魔之刃的意义。

没能一下斩断双臂实在可惜，自己用的力量太小了——不对，是蜘蛛女郎的双臂比想象中结实。

咋了咋舌，菲娅轻轻甩动手中附魔之刃，换作一般魔物，两只手都会被自己斩断才对。

意识到这，菲娅忽然察觉到一丝违和感。

一般情况下，魔物受伤后都会发出哀嚎，而这只蜘蛛女郎不但没有哀嚎，还无比安静，一边小心挪动位置，一边警惕地用那双白色眼睛盯视着自己。仔细看还能发现，她的手臂断面根本没有流血，被斩断的右臂就像混沌一样，逐渐与大地融为一体。

不像正常魔物。

……也可能只是自己对世界树大陆的魔物知之甚少，所以才会觉得怪异。

想到这，菲娅突然感到脚下泥土动了动，几乎瞬间，菲娅便跳离地面。

紧接着，无数足有一米高的漆黑尖刺穿破大地出现在菲娅刚才站着的位置。

而蜘蛛女郎的攻击并未就此结束，环绕于蜘蛛女郎的八张面具陡然停下，它们学着蜘蛛女郎的模样张开嘴，与数道宛如电脑合成音的恐怖尖啸一起，喷吐出气势骇人的紫色光柱，直追空中的菲娅而去。

不知道的人还以为自己在面对游戏最终boss。

以『飞行』在空中辗转腾挪的菲娅悄悄吐槽，面具喷吐的小型光柱与蜘蛛女郎制造的大型光柱组合在一起，让天空变得像简单模式下的弹幕游戏。

就是游戏的背景音乐太吵了。

还是快点结束为好。

想到便立刻去做，抢在光柱飞近自己之前，菲娅如鹰隼般向下俯冲，蜘蛛女郎虽然弯曲身体将腹部对准菲娅喷吐漆黑蛛丝，但菲娅手中的附魔之刃仅仅只是两下便将蛛网切开。

蜘蛛女郎立刻停止攻击，转而让八张面具融为一体，化作一张比之前大得多的、直径超过十米的巨大的人脸，如盾墙般横亘在菲娅与蜘蛛女郎之间，巨大面具的嘴巴与眼睛再度浮现即将喷吐光柱的紫色光芒。

太小看自己了。

依旧没有使用魔法，甚至不屑于用『力量提升』，菲娅加大对附魔之刃的魔力输出，原本仅有一米长的附魔之刃瞬间增加到三米，紧接着，附魔之刃与巨大面具相接触，面具就如同被热刀切开的牛油般被一分为二，而菲娅再一用力，面具中心便在轰然巨响中炸开一个大洞。

映入视野的是蜘蛛女郎那张丑陋脸庞上的吃惊表情。

没有让蜘蛛女郎吃惊太久，菲娅在元素之翼帮助下降临到蜘蛛女郎眼前。

噗嗤。

附魔之刃轻易贯穿蜘蛛女郎胸口。

“呃啊啊啊啊啊！！！”

蜘蛛女郎仰起头发出痛苦嘶鸣，刺耳尖叫中夹杂了像是精神魔法的攻击，令菲娅一阵皱眉。

生命力异常顽强。

“殿下小心！”

不用安娜塔西雅说，菲娅也察觉到蜘蛛女郎的动作。

这次是来自背后的攻击。

蜘蛛女郎背部伸出无数根带有关节的骨刺，它们绕过蜘蛛女郎的身体来到自己背后，一同刺向自己心脏。

“啧。”

不耐地咋舌，菲娅调集魔力，用出『超演算』后的元素附魔之刃。

轰！

如同火焰风暴绽放，盛大火柱冲天而起，爆裂连带着整块大地都一起震动，炽烈高温瞬间卷起热浪，眨眼便将蜘蛛女郎吞噬。

“呼。”

拔出附魔之刃，有着『火焰免疫』的菲娅从火柱中走出，她先是瞥了眼化为焦炭的蜘蛛女郎，然后又以『探查之风』确认蜘蛛女郎确实死去，做完这一切，她才放心离开。

虽说也有自己故意没有使用攻击魔法的原因，但这只蜘蛛魔物还是很难对付，如果所有第三位阶魔物都像这只蜘蛛女郎一样生命力强大，人类冒险者肯定会被魔物追着到处跑。

说到底，生物型魔物不会流血这件事就很奇怪，刚才附魔之刃刺入蜘蛛女郎胸腔的时候，自己也没感觉到“肉”这种东西，只觉得像砍进一堆骨头。

安娜塔西雅连忙上前。

“您还好吧？这只魔物比属下想象的难对付，攻击方式多变到可以被划入第四位阶魔物。”

“它的魔力很快就到第四位阶，像第四位阶魔物也没什么——嗯？”

“它……没死？”

安娜塔西雅的眼睛微微一怔，虽然只是很小的幅度，但她分明看见蜘蛛女郎化为焦炭的尸体动了动。

顺着安娜塔西雅的发言，菲娅皱着眉转过头去——事实确实像安娜塔西雅说的那样，化为焦炭的尸体在微微晃动，那个幅度绝不是风在捣乱。

然后。

“嗬！”

一道低沉呼声传入众人耳朵，紧接着，一把带有优美弧线的剑刃从空中垂直插^入焦黑尸体，没等菲娅发问，只留给众人侧脸的男性便低声咏唱起咒文，他身后瞬间浮现三道缓缓旋转的黑色魔法阵，大地之下也跟着传来像是岩石崩裂的炸响。

“『霜焰』。”

低沉咏唱结束，男性抽出剑刃，只是刚才那点工夫，男人手中的长剑便燃烧起超过三十米的黑色烈焰，他高举长剑，然后顺着平行于悬崖的方向猛地下挥。

咔嚓！

“吱吱吱吱——！！！”

最先是悬崖被一分为二的声响，紧接着则是几只藏身于地下的、挣扎扭曲的魔物，借助月光，菲娅二人可以清晰看见朝深渊坠落的魔物是蜘蛛女郎。

它们一直藏身于几十米深的地下，刚才那只化为焦炭的蜘蛛女郎之所以会晃动，应该是被下方试图钻出的同伴顶起。

然而比起蜘蛛女郎，菲娅更在意面前这名男性，这个男人显然熟知蜘蛛女郎的习性，知道连安娜塔西雅都不知道的东西。

男人的外表大概有四十多岁，留着蓝色碎发，鼻子和下巴的线条棱角分明，右眼到鼻子处有一道明显刀疤，深蓝色眼眸中虽然有对成功击杀魔物的高兴，但整张脸却给人一种忧郁的、稍显颓废的气质。

加上细碎胡子与手臂充满力量感的肌肉线条，属于就算丢进人堆里也能被一眼认出来成熟大叔，菲娅都能脑补到如果这位大叔稍微修整修整边幅，肯定会让无数女人尖叫的景象。

实力在第六位阶，算是不错的好手。

“一群蝼蚁。”

对掉下深渊的魔物嗤之以鼻，有着忧郁气质的男人将剑——准确地说是类似武士刀的弯刀——收进剑鞘，随后转身朝菲娅与安娜塔西雅招手。

“喂，你们没事吧。”

看起来只是个热心肠的人。

面对走过来的蓝发男性，菲娅摊了摊手。

“如你所见，没事。你怎么知道这些魔物会藏在地下？”

男人不着痕迹地挑起眉毛。

“见过很多次，自然就知道了。”

接着，走到菲娅面前的男人微眯起眼，低头打量菲娅的同时，右手又重新放回剑柄上。

“黑发红瞳的精灵，你……是精灵公主？”

“我们见过？”

“……父亲。”

紧跟在菲娅的声音后面，安娜塔西雅像是难以启齿般的低语传入菲娅耳中，同样的，男人也听到安娜塔西雅的轻呼，他全身猛然一怔，僵硬地扭动脖子看向安娜塔西雅，与安娜塔西雅同色的蓝色瞳孔逐渐放大，声音里多了一丝颤抖。

“安……安娜塔西雅？”

望着近在咫尺的女儿，一头蓝色碎发的男人眼睛颤了颤，他伸出双手，下意识往前踏出一步，然而却又像是被什么东西阻隔了一样忽然停下，脸上浮现凄苦与羞愧的神情，嘴唇动了动，却什么声音也没发出来，只是愣愣地看着。

直到一阵车轮碾过石子的声音响起，诡异的沉默才终于被打破。

先前菲娅几人看见的马车如风一般停在碎发男人身边，驾驶座上的狼人女性不耐喊道。

“克拉克，你在发什么呆。”

第十一章 安娜塔西雅的父亲

“克拉克，你在发什么呆。”

看这情况，克拉克应该就是安娜塔西雅父亲的名字了。

也是被自己父亲夺走爱妻的男人。

菲娅心情复杂起来，她不知道该拿出何种态度与克拉克交流，如果可以，她想心平气和地与安娜塔西雅的父亲坐下来好好说话，可自己是精灵王耶利多备受宠爱的女儿，很难想象克拉克会对自己好言好语。

自己从一开始就站在道德低谷，就算克拉克厌恶自己，也在情理之中，自己甚至没法反驳什么。一定要说的话，就只有“我也不是自愿出生在这个家庭里”，可那样一来，安娜塔西雅的立场又会很麻烦，虽然现在已经够麻烦的了。

“喂喂，你不是讨厌精灵么，怎么又对着两个精灵族的小屁孩发呆，回心转意了？”

“我……”面对狼人女性的问题，克拉克露出像是在乞求般的神情，希望狼人女性少说点，“这是我的女儿……”

“啊？”

狼人女性顿时愣在原地，僵硬地扭动脖子向安娜塔西雅道歉。

“那个、对不起，我不知道你是克拉克的女儿，刚才的话请不要放在心上。”说着，狼耳上有撕裂伤的女性目光转向菲娅，“黑发红瞳，为人淡漠，这是希利瓦尔的长公主么，也没有外人说得那么厉害，既没有爪子长得也不结实。”

面对狼人族女性的调侃，菲娅只是瞥了眼。这名狼人女性虽然长相一般，但身材却相当火爆，全身只穿了带绒毛的短衣短裤，小腹、大腿乃至胸的下半都裸露在外，腰间插着两把宽刃短刀，再加上略微偏褐色的皮肤与结实肌肉，给人粗犷与狂野之感，菲娅甚至觉得这个狼人女性会因为一点不爽就拉别人出来单挑。

之前在柏恩城的时候，街上的兽人也都是这个打扮，粗犷风格大概是兽人的风俗。

如今这个氛围让人不知道该说什么好，菲娅有种如坐针毡的感觉，早知道自己就躲在马车里不出来。

最后还是狼人族女性主动解围，她把马车驾驶到菲娅身边，朝菲娅伸出手。

“喂，公主大人，我们去那边，好不容易父女相见，给他们点时间。”

“啊啊……”

握着狼人族女性的手，菲娅登上马车，狼人族女性很快就驾驶马车慢悠悠地朝前驶去，菲娅则想顺势坐在副驾驶位置（直接往车厢里钻有些不礼貌），然而这辆马车是普通款式，驾驶座不像自己的马车那样宽阔，如果不让狼人族女性坐过去一点，就算是自己的体型也坐不下去。

狼人族女性则像是察觉到菲娅的为难那样，主动用架子夹住车帘，然后从里面搬了张小凳，示意菲娅可以坐在车厢与驾驶座的连接处。

“公主大人就坐在这里吧。”

“谢谢。”

“别说什么谢谢，你不嫌弃我我就很感激，”一边说着，狼人女性一边轻哼笑出来，“精灵贵族十有八九都瞧不起我们兽人，更别提我还是个没教养的冒险者，你看上去对我没有一点偏见。”

“您怎么知道我没有偏见？”

坐在狼人女性身后的菲娅微微歪头，得益于身材娇小，菲娅就算坐在矮凳上也不会觉得不舒服。

狼人女性回过头，指了指她那双狼的眼睛笑道。

“直觉。还有，别再用‘您’这种敬语，公主大人说不定比我大六七十岁，用敬语我会全身起鸡皮疙瘩。我叫千春。”

「千春」二字的发音明显是兽人语言，命名方式异于人类国家和精灵。

这名狼人族女性虽然表面粗犷，但心思却十分细腻，菲娅心中暗自评价，刚才握着千春的手上车时，菲娅明显感觉到千春的手掌布满硬茧，结实有力，是一位战士的手。

只不过，还没等菲娅的继续打量千春，视野里一个晃来晃去的东西便吸引了菲娅的注意，身为狼人族的一员，千春自然拥有尾巴，遍布灰色毫毛，让人想起大号毛笔的狼尾扫来扫去，使人想打喷嚏。

大概是出身战士的缘故，千春尾巴和耳朵上的毛发看起来很硬。

不对不对，现在不是想东想西的时候。

菲娅摇了摇头。

“我是多菲莉娅——”

“介绍就免了，长公主大人的聪慧无人不知，不用介绍我也知道，只是传闻有些偏颇，长公主大人身上看不出冷漠。”

这是因为我失去记忆了。

菲娅当然没有这样说。

“千春和安娜塔西雅的父亲是同伴吗？看起来关系不错。”

“是说克拉克？是关系好点的炮^友。”

“呃。”

就算兽人有不拘小节的传统，这个回答也太直白了，让人不知道怎么接下去。

然而千春只是自顾自说着。

“大概十一年前，我在部落附近发现这浑身是血的穷酸男人，当时觉得他身体不错，是个苗子，就把他带回部落准备娶了，结果他中途醒过来，大闹了一通，我们部落靠人多才把他制伏。”

这也太魔幻了。

菲娅越听越觉得离奇。

像是在说一件小事那样，千春摆了摆手。

“虽然是制伏了他，但我们狼人族一直都有敬佩强者的习俗，他靠力量赢得我们认可，我们也就没有再强迫他，部落的长老带我向他赔了不是，还邀请他在我们部落暂住一段时间，可以的话能留下一点强者的种子就更好，可惜他只接受暂住在那里的条件，后面的一概拒绝。她很钟情你和安娜的母亲，那个叫维拉妮卡的女人。”

不知是不是错觉，菲娅总觉得千春语气里有一丝怨气，因为看不见千春的脸，菲娅无从确认。

“他为了变强，和部落附近的狼王决斗，结果双方拼了个两败俱伤，他靠魔法道具才勉强逃出森林。在我们部落住了一段时间以后，又去找狼王寻死，结果运气好把狼王杀了。”

“原本部落里的女人就被他迷得魂不守舍，他杀了和我们部落积怨已久的狼王，那些女人就更疯狂，甚至半夜点了迷魂香爬到他床上，这家伙也是意志坚定，硬是把那些女人全都轰出帐篷，自己气冲冲地离开村子。”

“那千春小姐……”

“哈哈，我也是被他迷住的女人，他平时是衰了点，但他强大、勇武。他离开村子的时候，我也悄悄跟出来。他不喜欢我，却也耐不住我整天跟在后面，时间一长，慢慢就成了队友。发展成炮友也是有一次他喝醉酒，我用了点心思，半推半就的就成了。做的时候都喊的维拉妮卡，让人不爽。”

“嗯……”

除了狂野与随便，菲娅想不到别的形容。兽人的风俗粗犷过头，换作人类女人，要是听见对象做的时候喊其他女人的名字，肯定会当场翻脸，然而千春看起来只是有些不高兴，并没有更多东西。

沉默片刻后，千春的语气变得深沉起来。

“他为了变强，不停找比他强许多的魔物，每次都在生死线上徘徊，没有我帮忙，他早就死在不知道哪个荒郊野岭，我很庆幸当初的选择，但也为他的命运感到不公。”

“维拉妮卡是精灵，克拉克是人类，就算你的父亲精灵王不阻止他们，他们顶多也只能在一起不到六十年，你的父亲完全可以多等等，结果非要阻拦，如今落得所有人都不满意的结局。”

不不，不是所有人对伴侣的观念都像千春小姐您一样。

菲娅一阵语塞，千春自顾自地把兽人的观念代入到精灵里，如果按照千春的说法，当初精灵王放任维拉妮卡和克拉克在一起，恐怕就算克拉克老死，维拉妮卡也不会改嫁到自己的父亲身边。

不过话说回来，安娜塔西雅至少有一百二十岁往上，也就是说早在一百二十年前，克拉克就和维拉妮卡在一起，按照人类的年龄，克拉克应该老死了才对，结果刚才自己看到克拉克时，他却还是只有三四十岁，正值壮年的外表。

大概是用了延年益寿或者返老还童的魔法药，这种魔法药虽然昂贵，但克拉克杀过不少强大魔物，光高阶魔物的魔核就能卖很多钱。要知道，高等级的魔核每往上提一级，价格就要翻几番。

——等等，刚才那只蜘蛛女郎的魔核自己还没回收。

已经被克拉克打入深渊里了。

菲娅不禁一阵惋惜。

千春并不知道菲娅心中所想，她只是感慨似的叹气。

“哈啊，我的故事差不多就是这样，该公主大人你了。前面那辆马车是公主大人的吧，怎么一个护卫都没看见，这可不像帝国公主出门的阵仗。”

“这个嘛……我这边也有各种各样的情况。”

菲娅含糊其词。

虽说“失去记忆”迟早会为人所知，但她不打算这么早就说出口。

“不想说也没关系，我不是非知道不可，说到底只是闲得无聊打发时间。就结果来说，公主大人没克拉克说的那么坏，放着公主大人安排的工作不做，跑去找魔物拼命，他蠢到家了。”

话音落下，千春从马背背包里抓了把碎烟叶用纸卷上，考虑到菲娅在身后，她没有把烟卷点燃，只是将其放在鼻前轻嗅了嗅。

“呼。在半路遇见公主大人，实在是再糟糕不过的情况，可能这就是命吧。”

“千春小姐的意思……？”

千春回过头来，那张透露出野兽般狂野的脸眉头紧皱。

“看不出来？克拉克在外流浪那么久，如今突然回来，要做什么，已经写在脸上了。”

“唔。”

立场原因，菲娅没有把心中所想说出口。

在外挑战无数强大魔物，如今突然返回精灵领，即使不用脑袋想，菲娅也知道克拉克此行的目的肯定和维拉妮卡脱不了干系，大概率是想偷偷摸摸地把维拉妮卡带走，所以千春才会说半路遇见自己，是最糟糕不过的情况。

这样想来，克拉克的立场确实很尴尬，就好像做贼的人正偷偷撬锁，结果被开门出来的主人迎面撞见，计划完全暴露在外。

在克拉克脑子里，接下来的剧本大概是自己回去以后会立刻给精灵王通风报信，然后克拉克一百多年的准备全部付诸东流。第六位阶的克拉克再强，也不会是准第八位阶精灵王的对手。

如果克拉克还想把计划继续下去，就只有让自己永远无法抵达精灵族王都布洛瑟姆。也就是说，接下来很可能会和克拉克刀剑相向。

当着安娜塔西雅的面起冲突，对安娜塔西雅也太残酷了，这是哪门子的悲剧。

“公主要来一根么？”

神情里完全没有紧张，千春将刚才的卷烟递给菲娅，菲娅迟疑了一瞬。

“谢谢，但我不抽烟。”

自己不喜欢烟味。

“我猜你也不想，精灵都讨厌烟。那个，公主大人，虽然我知道对你可能有点难，但能不能请你别把克拉克回来的事说出去？克拉克那小子活不了多久，暂时把你母亲借走，很快就会还回来。十几年时间对你们精灵只是一晃而过，就当是最后施舍一点仁慈。”

“……我还以为千春小姐你们会用更暴力的方式让我闭嘴。”

千春的请求让菲娅有些惊讶，在千春说完上一句话的时候，她都做好随时从矮凳上起身迎接战斗的准备。

然而千春只是挑起眉毛，眼神仿佛在看傻子。

“公主大人真幽默，我和克拉克加起来也不会是公主的对手，别说还有个安娜拦着。我虽然不知道公主大人有第几位阶实力，但可以嗅出公主大人比克拉克强很多，像你这样泰然自若的人，实力不会差到哪去。”

兽人的直觉真恐怖。

菲娅不禁在心中感叹。

“就因为打不过，所以才邀请公主坐下来好好谈谈，我也没法承诺有价值的报酬，只是想说如果克拉克那家伙过得好，安娜肯定能放下心。你和安娜做过了吧？对自己养的情人好一点怎么样？”

“不，我和安娜塔西雅之间是清白的，请收回情人的说法。”

这对安娜塔西雅太失礼了。

千春顿时瞪大双眼，眉眼充满震惊。

“难以置信，你们精灵连爷爷奶奶孙子孙女都不放过，安娜这么个美人在你身边，你居然无动于衷。我可是从克拉克那里听说了，安娜对你把他们父女从流放之地拉回来充满感激，安娜那样成熟的女人是个人就会动心，你们真的没发生点什么？”

“没有就是没有。”

菲娅皱起眉毛否认，她已经有些不高兴了。

千春撇了撇嘴。

“是么，那看来这事没成了，我得想想怎么劝克拉克想开点。”

“话也不能这么说，我这边也有各种各样的情况，得仔细想想才能做决定。”

“原来还有戏？有戏就成。好了，我们就在这等会儿吧，你那辆马车上的人也下来了。”

长长地叹气，千春停下马车点燃烟卷。

正如她所说，前面的蕾妮已经停下马车朝这边走来，菲娅还能看见从马车里探出头的莉提与米露。

但愿克拉克不会给安娜塔西雅出难题。

菲娅如是想到。

第十五章 王城

并没有像进入贵族宅邸那样，守门士兵会厉声呵斥马车停下，驾驶马车的蕾妮只是拿着身份象征在士兵眼前晃了晃，一位士兵便走上前来接下马车。

似乎不能驾驶马车进入王城。

见到士兵从蕾妮手中接过缰绳的景象，菲娅心中想到，她悄然展开『魔力视野』，结果是前方城门后的世界没有半点元素，一片漆黑。显然里面要么有驱散元素的永驻结界，要么有像是『噤声之城』那样的广域沉默魔法。换言之，没有人能在王城使用魔法，如果有人妄图用『飞行』入侵，也会在踏入王城的第一时间如引擎坏掉的飞行器那样坠落。

至于王城，则是一个类似城中城的地方，不仅有高耸城墙拱卫，内部还有战斗力远高于布洛瑟姆守城士兵的禁卫军巡逻，既是王族寝宫，又是管理整个希利瓦尔的大脑，环境精致而安静，只有拥有一定地位的人才能踏足其中

“还请马车里的大人下来，王城内不允许马车通行。”

负责驾驶马车的士兵隔着车帘向车厢谦卑喊道。

早已做好准备的菲娅与车厢里的众人相视一眼，随后起身走出车厢。

接着。

“呃……”

等在马车旁，身着精美甲胄的士兵一下瞪圆双眼，不仅如此，菲娅还听见几步之外的其他几名士兵发出不成语言的惊呼，显然对自己这个长公主的出现格外惊讶。

隔了好一会儿士兵才回过神，他面露惶恐地一下跪倒在地，其他几名士兵也立刻跟着单膝跪下。

“恭迎长公主殿下，三公主殿下！”

“起来吧。”

菲娅朝士兵挥了挥手，直接带领同伴朝王城内走去。

菲娅并不知道，她的这个动作能给禁卫军带来多大震撼，像是看见河水倒流那样，跪地行礼的禁卫军眼睛睁大到仿佛要从眼眶里掉出来，他们张大嘴面面相觑，视线中充满不可思议。

以往长公主见到他们时连看都不会看他们一眼，更别说说些让他们起来的话——这不代表长公主娇蛮任性，而是几乎所有大贵族都是如此，禁卫军说到底只是高级奴仆，主人不需要对奴仆句句回答。

再加上长公主在人们眼中本就生性淡漠，不爱说话，别说理会禁卫军成员，就连面对其他几个大贵族都不怎么爱开口，如今居然搭理他们几个小小的禁卫军成员，简直可以说是幻觉。

“我……我刚才没听错吧？”

“我也听见了……”

“长公主殿下居然会和我们这群人说话，让我们起来，太阳从西边出来了！”

“原来失去记忆是真的。安娜塔西雅队长这下麻烦了……陛下肯定不会轻饶她。”

“还活着就好，但愿长公主殿下还记得怎么用魔法。”

菲娅当然不清楚禁卫军所想，现在的她只是一边保持长公主该有的矜持与威严，一边打量这座恢弘无比的王城。

与外面纵横交错的立体城市不同，王城宽阔而宁静，天空仿佛近在咫尺，地面也用一种反射象牙般莹润光泽的白玉石板砌成，由于这处广场还有召集近卫军集合的功能，所以看不见花圃一类的设施，不过在稍远一些的视线尽头，可以看见高耸宫殿以及植物树顶，那里才是人们平时的活动场所，自己所处的位置不过是连接城门与中庭的通道。

这未免气派过头了。

光是脚下的广场就可以站好几头月龙，更别说地板上还有精美雕花。

这样的地方竟然属于自己。

虽然没有受宠若惊的感觉，但也让人忍不住暗暗感叹。

“嘿嘿，姐姐和刚才那几位禁卫军打招呼的时候，他们眼睛都瞪直了。”

将紫色头发梳拢到身后的莉提一脸坏笑。

而这番话也将菲娅从感叹拉回现实，她歪了歪头，疑惑问道。

“他们为什么是那副表情？”

“因为姐姐以前绝对不会理他们，姐姐在大家眼里是不苟言笑的冰山美人。”

“原来如此，以后时间长了他们就会习惯了。”

菲娅没打算戴上长公主的面具生活，反正现在所有人都知道自己失去记忆，也没必要装模作样，在保持公主该有的矜持与威严的情况下，以原有性格生活才是最舒适的状态。

“安娜塔西雅，按照精灵的礼仪，我接下来应该做什么？”

“嗯……我们是秘密回到王都，现在王城里的人还不知道我们抵达，短时间内不会有贵族打扰您。接下来属下必须先回帝国军部述职，将在米尔坎迪斯神圣国里发生的事情传达给爱琳丝蕾特大人，另外还要带尤菲米露到女仆总长那里登记。殿下可以先回寝宫休息，等到中午的时候，宰相大人他们应该会来看望您。”

似乎想到什么，安娜塔西雅表情变了变，声音也稍显微妙。

“如果您希望的话，可以去找维拉妮卡皇后。原本您应该最先找陛下，但陛下不在，您也就可以随心做喜欢的事，您是帝国的长公主，王城里除了陛下，您就是最有话语权的人。寝宫的位置……就让莉提殿下带您去吧。”

“帝国军部的人不会为难安娜塔西雅么？”

自己身受重创失去记忆，安娜塔西雅却完好无损，身为护卫，安娜塔西雅可以说犯下无可挽回的过失，菲娅担心安娜塔西雅在述职结束后被关进大牢。

目光低垂着，安娜塔西雅犹豫起来。

“这个……属下也不知道，此次战役属下确实犯下不可饶恕之罪，受罚也是理所应当。属下早已做好心理准备，殿下不必担心。”

“不行，我跟你一起去。”菲娅一把抓住安娜塔西雅手腕，红宝石般的眼眸中满是坚定，“没有我许可，谁都不能处置你。”

安娜塔西雅苦笑着说。

“那里是帝国军部，如果让陛下知道殿下您在军部大闹，陛下肯定会生气，而且外面的人已经知道您失去记忆，刚回来就包庇身边的人，会让您遭人非议……爱琳丝蕾特大人一向公正，如果她知道是米尔坎迪斯神圣国拿出镇国神器不沉之月才造成这般结果，应该不会罚得太重。”

“就算是这样也不行，必须有人陪着。”

自己并不知道禁卫军中的人如何看待安娜塔西雅，而安娜塔西雅脸上又有罪人烙印，菲娅很难认为禁卫军里的人不会歧视或者欺负安娜塔西雅“身份低微”。

“可安娜姐说的也是事实。”

轻咬嘴唇，莉提一只手捏着菲娅衣袖小声说。

“如果安娜姐也受伤倒还好说，问题是安娜姐完好无损，护卫不力的罪责很难推脱过去，军部的人不可能不处罚安娜姐，如果姐姐过去，肯定会和军部的人闹矛盾……军部不比文职，在那里闹出事情，会改变整个军部上层对姐姐的看法。”

“那也不能让军部的人乱来。”

“我陪安娜姐一起去。如果姐姐不介意我把‘从米尔坎迪斯神圣国手中救出我’的功劳算在安娜姐头上，说不定就能糊弄过去。虽然肯定没法将功抵过，但一定能让处罚减轻很多。我在军部的大家眼里还是小孩子，只要说的夸张一些，他们不会怀疑我。”

一边说着，莉提一边松开菲娅衣袖。她理了理连衣裙裙角，脚尖朝内站着。

仅仅只是这一个动作，莉提就像变了个人，气质一下从刚才参谋般的形象，变成楚楚可怜的年幼公主，白色过膝袜与圆头皮鞋的组合，单纯与天真的气质油然而生。

就像菲娅第一次见到莉提时一样，现在的莉提不论从哪个角度看都是毫无心机的小女孩。

确实很有说服力。

不过菲娅还是有些不放心。

“这样不会给莉提带来麻烦么。”

“不会哦~大家对我很宽容。如果姐姐去，肯定会被军部的人理解成针锋相对，但换成我的话，就只是在阐述事实，帮忙求情。”

像是在强调自己的可爱与年幼，莉提说话时一只手放在胸口处，另一只手则努力伸向身后。

行云流水的动作简直像练习过无数遍。

如果整个王城的人都像自己一开始见到莉提时一样，认为莉提是毫无心机、善良纯真的公主，莉提说不定真能让军部的人退却。

“莉提殿下……”

“安娜姐不用摆出这种愧疚的脸啦，我是自愿帮安娜姐。”

递给安娜塔西雅一个放心的表情，莉提主动牵起安娜塔西雅和米露的手，信心满满地对菲娅说道。

“那我和安娜姐去军部啦，姐姐的话只要随便抓一个女仆问路就知道寝宫在哪里，等着我的好消息吧~”

“如果莉提搞不定，就立刻回来找我。”

“放心啦，我随时都记得靠姐姐大人帮忙，哼哼，我可是甩都甩不掉的黏人精灵。”

这算是有自知之明吗？

在菲娅苦笑的时间里，莉提已经牵着米露和安娜塔西雅走向左边。

自己应该要径直往前走。

菲娅看向视野尽头的高耸宫殿，蕾妮早在门口的时候就与自己分别，如今白玉石砌成的广场上仅有自己一人，空气安静到只剩远处传来的鸟鸣。

“哈啊，怎么有种只有我被丢下的感觉。”

菲娅忍不住长长叹气，一直以来自己都很少单独行动，身边不是有安娜塔西雅，就是有路上认识的其他人陪伴，现在突然一下闲下来，难免有种空落落的感觉，王城名义上是自己的家，但自己记忆里没有一点与王城相关的画面，扑面而来的只有陌生。

“虽然是这么说，但意外的没有紧张感。总之，先前进吧。”

低声喃喃，菲娅检查了一遍自己的着装，确认没有问题，符合公主应有的优雅和矜持后，她轻拍了拍脸颊，努力让自己显得有威严一些，然后迈开步子，走向宫殿。

◇

刚进入有着花园的中庭，菲娅就立刻感到数道视线朝自己投来，此时已经是上午十点，中庭里只有约莫十来位女仆打扮的精灵抱着竹篮走动，她们是负责修剪花圃的园艺师，竹篮里装着的是各种园艺工具。

“快看，是长公主殿下。”

“怎么只有一个人，护卫呢？”

“米尔坎迪斯神圣国有这么强吗，可长公主殿下也不像吃了败仗的样子。”

“说不定压根没有失去记忆，你看，长公主大人连走路的姿势都没变，表情也还是冷冷的模样。啊~啊~既冷酷又可爱，两个月没有见到长公主大人，我的心都要枯萎了。今晚又能想着长公主大人……啊~”

“你这家伙还是老样子，一看见殿下就发^情。”

“我就是因为每天都能看见长公主大人才不愿意升职，再说，妮露你不也一样么。”

“我、我怎么能和你这个发^情机器混为一谈，我那是纯洁高尚的爱——”

“请问我的寝宫在哪？”

“谁？”

被拍了拍肩膀的精灵女仆回过头，当她见到提问的人后，残留在她脸上的愠怒瞬间化为鲜花盛开般的笑容，甚至像是思春期的少女那样，微微泛红起来。

“长公主殿下！”

“不必行礼，”菲娅手心朝向这两位刚才在争论什么的女仆，虽然自己的问题蠢到极点，但反正所有人都知道自己失去记忆，光明正大地问出来也没关系，菲娅耐心地重复了一遍，“请问我的寝宫在哪？”

“呃……”

不出菲娅所料，两位身高与克蕾雅相当的女仆面露迟疑之色，其中一位女仆勉强笑着说道。

“殿下太会开玩笑了，您的房间就在东边最显眼的那座宫殿里。”

“我知道了，谢谢。你们继续做自己的事情吧。”

“好的……”

得到答案，菲娅转身离开，留下的两位女仆不禁看着菲娅的优美背影发呆。

“殿下不仅主动找我，还对我说谢谢……”

“是对我说才对！明明被提问的人是我！殿下还摸了我的肩膀——喂，你做什么？别舔我衣服！”

“长公主大人的青涩香味~哎嘿嘿嘿……”

“变态啊！”

……

一路问话下来，菲娅很快便来到自己的寝宫前。

一座可谓兼具精致与奢华的尖顶宫殿。

王城内的建筑已经很气派豪华，但自己的住所比一路上看到的建筑更甚，光外表就有城堡那么大。菲娅从上一个侍女那里得知，这一整座宫殿都只为自己一人服务，没有其他王族住在这里。浴场和豪华卧室自不用说，里面甚至还配备了大型书库、练习魔法的训练场乃至楼顶的空中花园，菲娅刚开始到这里时，还以为自己走错地方，来到皇家图书馆门口。

这么大的地方光是保洁工作就要几十位女仆负责。

精灵王未免太宠爱她的女儿了。

“欢迎长公主殿下。”

不出菲娅所料，她才刚站在寝宫前不久，就有一位身着女仆长裙的年长女仆跑出来迎接她。

难怪贵族不怎么与仆人说话，否则每天都要说几十遍“不必行礼”，肯定会无比厌烦，菲娅心中暗自吐槽，有了之前的经历，菲娅多少也习惯女仆的谦卑，她摆了摆手，淡淡地说。

“带我回房间。”

“是。”

第十六章 遗言&预言

正如菲娅想的那样，仆人对自己回来一事极为惊讶，最先出来迎接自己的年长女仆先是慌慌张张地召集其他女仆出来集合，然后小心翼翼地询问自己，是否要让她们带自己在宫殿内转一圈，介绍各类设施的位置及其作用。

年长女仆的行动说明她已经知道自己失去记忆这回事，菲娅对此没有多过问。虽然自己失去记忆的事情是从北境亲王这个政敌口中说出，但自己早就觉得先自己一步回来的艾文伯爵与二王子的导师会说漏嘴，从一开始就没想隐瞒，所以如今便也没多大惊讶。

比起在女仆带领下参观豪华宫殿，菲娅更想了解长公主的私生活是什么模样，要是能从书房或者卧室找到日记一类的东西，就再幸运不过。

窥探隐私绝不是好习惯，可现在也是没办法的事，毕竟日记这种东西能让自己了解长公主与哪些人来往密切，双方又发生过什么事，可以更快适应现在的生活。

“这里就是您最常来的地方。”

在一位年轻女仆带领下，菲娅站在一扇双开门前，在这一整层楼里，这个房间的门装饰最为精美，在走廊的阳光照射下，金色门把反射出熠熠光辉。

“门外随时有女仆守候，您有事可以吩咐我们。”

低下头闭着双眼的年轻女仆一脸顺从，动作标准到找不出任何毛病。

明明不论外表还是身材，都算得上非常好的一类，结果却在这里当下人，王族真会享受，感慨之余，菲娅不禁想起刚才女仆们集合时的景象，几十位身着女仆长裙的姣好女性站成几排，不知道的人还以为在办选秀节目。

“你叫什么名字？”

“柯丽塔。”

菲娅用『探查之风』扫描了眼这位自称柯丽塔的女仆，虽然只是女仆，但她的等级已有第四位阶，这个实力哪怕放在禁卫军里都算得上好手。

菲娅忍不住暗暗吃了一惊。

“所有女仆都像你这样强么。”

“呃，”不知为何，柯丽塔明显停顿了片刻，随后露出毫无杂质的微笑，“这点实力和殿下您相比，只是微不足道的程度。”

“明明已经第四位阶了。”

“肯定是您看错了，我只有第二位阶的魔力。”

“欸。”

分明就是第四位阶，柯丽塔在故意隐瞒实力。

难道是自己身边的卧底？

等等。

菲娅突然意识到一个问题。

她想起了蕾妮说的、属于长公主的组织。

什么地方既安全又能很快接受命令，同时还不会被人怀疑？过去菲娅以为那个神秘组织全员都是卧底，但现在看来，既然精灵公主有这样一个庞大的宫殿，里面的女仆又一直归属于精灵公主，那么很难认为，精灵公主不会把组织里的一部分人放进女仆团中。

而面前的柯丽塔很可能就是其中之一。

想到这里，菲娅动作僵了僵，只是还没等她确认柯丽塔的身份，柯丽塔便突然问道。

“请问殿下有什么吩咐吗？”

“嗯……”

既然自己迟早要面对这个组织，不如早点去见她们的头，把事情都说清楚。

菲娅故作深沉地沉吟片刻。

“去把爱琳丝蕾特叫来，还有，替我在全城搜索叫‘克蕾雅’的女性，特征是人类，银色长发，绿色眼睛，身高大概和柯丽塔你差不多，记得把我说的特征先写在纸上，然后再通知下去。”

“好的。请问您找克蕾雅是为了……”

“她对我很重要。”

“是，我知道了。我去通知其他女仆过来，殿下有事可以找她们。”

向柯丽塔挥了挥手后，菲娅推开大门走进屋内。

——用屋子形容一点也不恰当，柯丽塔带菲娅走进的是位于二楼的、兼具藏书库与魔法试验场功能的宽阔大厅，大厅的挑高在七米以上，一眼望去全是挤满书架的各式书籍，有些甚至要靠『飞行』魔法才能拿到。

在来到这里之前，柯丽塔曾向菲娅解释过，当初精灵王为了让精灵公主不离开王城就能使用魔法，特地召集三主塔的魔法咏唱者在这座宫殿下布设反『噤声之城』的结界，所以这里是整个王城为数不多的可以使用魔法的区域。

并没有想象中扑面而来的灰尘味道，由于每天都有专人打扫，宽大的藏书库内不仅飘荡着书页的气息，还有一股类似花香的香气，天花板上挂着巨大的水晶吊灯，墙壁也有像是发光吊兰与爬山虎的植物，加上靠左一侧的墙壁全部用上玻璃窗户，阳光能轻易照进室内，整个藏书库都飘散着魔法世界的气息。

顺着走道，菲娅很快就在书架中找到精灵公主平时使用的书桌，这张精致而古朴的桌子被安置在窗户下，桌上的书与笔记都还保持在精灵公主离开前的样子——菲娅之所以这么觉得，是因为桌上的书十分散乱，不像被整理过。

联想到莉提把水泼到长公主书上，被长公主扇了一耳光的经历，精灵公主很可能对女仆们下过不能随便动她书的命令。

这正好帮了自己的忙。

菲娅迅速走到桌前。

由于长时间未经使用，桌上蒙了一层薄薄的灰，菲娅用『清洁』将桌面清扫干净，然后拿起最上层的书。

这本书里写的全是些高阶魔法的注意事项，并且也不是精灵公主所写，菲娅只是随便翻了翻就将其放在一旁，自己需要的是精灵公主写的东西，可以的话，最好是日记。

因为桌上的书堆了足足四五层，摆放也十分杂乱，菲娅便只好帮精灵公主一本本整理好。

“明明是聪明绝顶、爱惜书本的公主，却把书堆得这么乱，难道个人习惯很差么。”

一边检查精灵公主的生活痕迹，菲娅一边感叹着。

从外人形容里，精灵公主是各方面都挑不出毛病的淑女，不应该把书丢的乱七八糟，让人觉得她没有收拾和教养。

“虽然全是些理论书籍，但反而能勾勒出过去的样子。”

菲娅已经能想象到黄昏时刻的精灵公主背对太阳坐在桌前，静心阅读魔法书的样子，黑色长发顺着雪白肩膀滑落至身后，微微皱起可爱眉毛，倾城倾国的冷漠脸蛋缀满思索，如果有眼镜的话，还可能会被当成文学少女一类的精灵。

作为继承精灵公主身体的人，这种感觉实在难以用言语形容，有种“原来我是这样的啊”的感觉，甚至让人下不了手，觉得继续整理下去是在抹杀精灵公主留在世间的痕迹，十分残忍。

“嗯？”

书籍整理到一半的时候，菲娅的动作顿了顿。

一本没有名字的靛蓝色书籍出现在她面前。

与之前那些装订精美、用硬纸板当封皮的书不同，这本书虽然也是用羊皮纸制成，但只是薄薄的小册子，更像记事本一类的用途。

菲娅连忙打开册子，然而里面一片空白，什么也没写。

是自己太敏感了？

不死心之下，菲娅把册子翻到第一页，这里有一行娟秀的、一看就出自女孩子的笔记。

『继任者，我，血。』

见到这行字的瞬间，菲娅呼吸一顿，连带着瞳孔都一阵缩小。

虽然只是简短的三个词，但它们却全部是人类联盟语。

“不可能吧……”

菲娅忍不住低声喃喃，精灵公主无论如何都不可能会人类联盟语才对。

难道这不是精灵公主留下的字迹？可除了精灵公主，还有谁有资格坐在这里？

皱眉之下，菲娅重新看向精灵公主留下的字迹，然后，她有了一些发现。

这些字虽然是人类联盟语，并且写的相当好看，但却有一种模仿的生硬感觉，就好像正常人写字总会带连笔，不会一笔一画的慢慢书写一样，这行字给菲娅一种初学者照着字帖临摹的感觉，每一笔都写的格外认真，但却缺少神韵。

换言之，精灵公主应该不会人类联盟语。

这可能只是精灵公主在练字——当然也可能是在传达什么，然而菲娅很难相信是后者，因为如果精灵公主在传达什么，就意味着精灵公主知道会有人看见她写的这行笔记，再联想到继任者这个词，除了指自己，菲娅找不到第二个合适对象。

倘若这行字是精灵公主留给自己看的东西，那就说明精灵公主知道自己会接替她的身体，她早已预见她死亡的结局。

这简直是天方夜谭，即使是闪耀时代最先进的技术，也不可能完全预知未来。

精灵公主不可能比闪耀时代最先进的AI更强大，否则这个世界根本不会是现在这副落后的模样，菲娅只能将其理解成偶然，精灵公主偶然得到人类联盟语的写法，然后好奇之下将其在纸上重复出来，至于继任者这种词，也是偶然之一。

话虽如此，不安还是迅速占据菲娅内心，她不再有刚才那种悠然自得的心态，转而认真翻看接下来的每一本书，试图从中找到属于人类联盟语的痕迹，只要能找到写有人类联盟语的书，自己的猜想就成立。

即，精灵公主只是在学习人类联盟语。

毕竟这个世界存在复数穿越者，如果还有像拉普拉斯之妖那样的人，留下用人类联盟语写的书也就不奇怪。

然而事实是，没有一本书符合菲娅的期望，这些书籍涵盖了精灵语、米尔坎迪斯神圣语、兽人语乃至亚弗列格王国语，却没有一本写着人类联盟语，菲娅甚至连抽屉里的书都翻了个遍，也没找到她想要的东西。

难道写有人类联盟语的书籍在书架上？

菲娅抬起头，看向整个大厅中密密麻麻的书，这么多量，即使是过目不忘的自己，也要花不短的时间才能看完，只有叫上宫殿里的女仆，让她们帮忙寻找她们从未见过的字体。

“怎么可能预知未来……”

低声喃喃，菲娅目光重新放回那本被她单独放在一边的小册子。

假如，仅仅只是假如，假如这本小册子上写的文字是精灵公主留给自己的东西，那么除了精灵公主会预知未来，还有没有别的可能？

菲娅脑袋里浮现一个从未有过的想法。

精灵公主并没有预知未来，而是自己谋划了这场死亡。

“绝不可能。”

眉头紧皱，菲娅自己否定了自己的猜测。

诚然，越是了解精灵公主，就越是对精灵公主的死感到疑惑。精灵公主智慧远超常人，目光也长远到一般人难以看透她想做什么，当精灵公主看见不沉之月散发的紫色光辉时，她就算意识不到那是不沉之月，也应该想到那可能是强大的攻击魔法，进而做出应对，结果却是精灵公主极为简单的被不沉之月秒杀，连一点反应都没有。

这不像精灵公主的做法。

而如果精灵公主一开始就打算被不沉之月杀死，那么她的死就相当合理。

可问题在于，为什么？

精灵公主为什么要送死？她为什么能知道自己会接替她？还有她既然计划了她的死亡，为什么不把这一切告诉安娜塔西雅，不告诉她的父亲？

非但如此，她甚至没有给自己这个继任者留下线索，如果她有一定要让自己接替她的理由，那么至少应该告诉自己接下来要做些什么才对，然而事实是精灵公主只给自己留了一些糖果和几枚魔法水晶，其他什么也没有。

一切都让人匪夷所思，不合逻辑。

菲娅更愿意相信精灵公主就是大意之下死亡，这些文字也只是她偶然在一些地方见到，然后心血来潮写下，毕竟除了机器，生物总是会做些让人摸不着头脑的事。

可即便这样想，菲娅也还是控制不住地拿起册子，然后重复了一遍上面的话。

“继任者，我，血。”

倘若精灵公主想传达消息，这里很可能就是在告诉自己，要拿血液做点什么。

下意识的，菲娅联想到精灵公主是想让自己把血滴在小册子上，这本小册子后面空白一片，假如上面有密文，就必须得用对应的方法让其显现出来。就好像一些信必须用火烤、用水打湿才能看见那样。

尝试一下也不会损失什么，菲娅短暂地犹豫片刻，然后意念一动，让莱瓦汀飞到面前，拖动剑刃，划破右手食指。

刺痛瞬间与鲜血一起从伤口涌出，菲娅赶紧将血液按在小册子上，不过，她没有立刻让血涂满整张纸，而是像按手印那样，在每一页都留下一个小的血印。

自己并不清楚精灵公主在哪一页留了信息，这样可以试探出来。

漫长的等待。

但愿没有东西显现。

菲娅心中如此祈祷。

——可惜事与愿违。

就在精灵公主留下的字迹下方，一些呈蓝色的字体渐渐显现出来，因为血液没有涂满整张纸，所以菲娅只能看见用精灵语写着的“用血液制成”、“切换”这种零碎语言，她又立刻用新的血液覆盖上去，最终得到完整的句子。

『不愧是我，即使变成这样，也能找到这里。』

『我不知道会变成什么模样，但现在还有回头的余地，我在此留下不会让事情变糟糕的方法。』

『首先，扭转暗裔病所必需之物是我的血液……这些包含了未知元素的东西能轻易治好一个人，连暗裔病也不在话下，它甚至能将暗裔病为我所用，变成强化一个人的东西。利用血液……』

『然后，是与爱琳丝蕾特联络的方法……』

『希望我永远也不会看到这行字，那样就能证明我是错的。』

全文到这里便结束，精灵公主留下的信息相当简略，似乎她也没有把握做好某件事。

不过有一点可以确定，她知道她在做了某件事后，她可能会变得不再像她，所以才有现在写在这里的关键信息。

事实正如自己所想，精灵公主提前预知了这一切。

菲娅眉头紧紧拧在一起，红宝石般的眼眸显得无比凝重。

因为这预示着另一件事。

自己可能从一开始就是精灵公主本人。

然后。

“噗。”

毫无预兆地，菲娅手中的小册子燃烧起来，仅仅瞬间，白色纸张便以不符合物理规律的速度化为一摊飞灰。

第十八章 第十七王妃

这里是我家，不应该是你先自报家门吗？

虽然一开始为这位金发巫女不带感情的双眸愣了一瞬，但菲娅很快就反应过来，她挑起眉毛，看着渐渐走向自己的巫女说道。

“这句话应该由我来说才对吧。”

这位巫女显然不是女仆团中的一员，如果自己没记错，那位年长女仆说过，这一整座宫殿都是精灵王专为自己修建，没有其他王族居住在这里。

“我？”将金发扎成双马尾的巫女一愣，旋即像是不好意思那样，双手交叠在身前苦笑，“啊哈哈……确实我应该先介绍一下自己，我叫深月。”

“深月……”

菲娅低声重复着，这个名字的发音显然不是精灵语，更像千春那样的兽人语言。

似乎看懂菲娅的疑惑，深月解释道。

“我出生在冷月联盟，所以名字是兽人语，虽然也有精灵语的名字，不过我不是很习惯，平时还是用深月。”

“原来如此。”

和自己猜测的一样。

因为这名精灵的外貌年龄与自己差不多，菲娅也就拿出对待同龄人的随意态度，她笑着问。

“你在这里做什么？我刚才在对面的图书室待了半天，没看见有人进来。”

“我是从那边那扇门进来的哦，不过你居然能进藏书库，那可是连打扫都需要人监督才能进去的禁地。去那边坐着说吧？总不能一直在这里站着。”

“嗯。”

明明是自己的家，这个女孩却像在招待客人一样，菲娅不禁感到颇为微妙，不过她还是听从深月招呼，到魔法试验场边上坐下。这里摆着沉木做的桌椅，颜色和款式都和深月穿着的巫女服十分般配，假如这里不是魔法试验场，而是有鸟居的神社，菲娅会以为自己到了另一个世界。

“来尝尝冷月联盟的特产，这种茶的味道虽然不如希利瓦尔的茶甜，但香气和回味都更浓郁。”

在菲娅坐在椅子上的时间里，深月已经热情地沏好茶水端到菲娅面前，而也正如深月说的那样，她带来的茶闻起来更香，有种蜂蜜的甜味。

然而考虑到自己才是这里的主人，菲娅便不禁觉得这种场面十分怪异，就好像自己回到家以后，发现有陌生人待在自己家里，并且对方还招呼自己坐下来，显得自己才是外来者。

神情颇为古怪地，菲娅委婉地提醒。

“那个……这里是你的家么。”

“这是长公主多菲莉娅殿下的家，你不知道吗？”

深月睁大那双平易近人的海蓝色眼睛，吃惊的表情仿佛在看稀罕物。

这家伙压根没认出自己是长公主——皇宫里居然还有人认不出长公主，看来长公主还需要多努力提升自己的威望。

瞬间明白一切，菲娅忍不住长长叹气。

“哈啊，好吧，那你在这做什么。”

“在尝试复原圣树之舞。别看我这样子，我是被赋予恢复与精灵神沟通重任的圣树巫女——虽然是没有被外人认可的冒牌货。”

“圣树之舞……”

在柏恩城的时候，莉提解释过圣树之舞。圣树之舞是圣树巫女用以沟通神明的仪式。过去的精灵族是一个既存在国王，又存在“教皇”的国家，这里的“教皇”就是指圣树的巫女。

因为圣树巫女可以与精灵神沟通，所以圣树巫女说的话在很多时候比国王都管用，然而由于数千年前最后一代圣树巫女死亡，精灵无法再与精灵神取得联系，圣树巫女这个职业也就渐渐消失在人们视野里，如今精灵国已经成为完全的世俗国家，国民虽然知道精灵神的存在，但早已没有像米尔坎迪斯神圣国依赖生命女神那样狂热。

由于圣树巫女消失，圣树之舞也就随之失传，而这也意味着，自己打算从精灵神那里解决克蕾雅诅咒的愿望泡汤，此次回来，菲娅已经打算在见到克蕾雅，解决国内的矛盾后，就物色下一个可能找到神的地方。

如果面前这位少女能够恢复圣树之舞，自己就不用多跑一趟。

菲娅双眼一亮。

“你知道怎么复原圣树之舞？”

“……只知道一点。”被菲娅突然表露的热情吓了一跳，深月困扰地回答，“我也只是根据前人留下的资料，结合自己的感觉一点点摸索。动作做对了的话，就能感受到圣树的呼唤，做错了的话，那种连接上什么的感觉就会消失，再加上一些麻烦的事情，复原圣树之舞的进度很慢。”

“麻烦的事情是指？”

既然能与精灵神取得联络，精灵王就该一路开绿灯才对，反正现在王权已经稳固得不能再稳固，圣树又凋敝到让人觉得随时都会枯萎，该怎么选择，不需多言。

“不知道你刚才有没有发现，我跳舞的时候总是闭着眼睛。那是因为如果我睁开眼睛，会让不小心看见我的人身心俱疲。神乐不只是用来沟通神明的仪式，还是一种魔法，它会消耗巫女的魔力和精力，潜移默化地影响身边的人。我想以前的巫女前辈之所以能命令周围人，可能就是巫女前辈的神乐慢慢在身边人心中植入‘我就是神明’这样的想法。”

“确实看到了一点，刚才深月的眼睛和现在完全不同……”

自己刚看见深月的眼睛时，深月的眼神里充斥冷漠与死寂，简直不像拥有感情的生物，不过只是不到一秒，那份不似人类的氛围便消失不见。

菲娅话音刚落，屁股落到座位上的深月便一下弹起身，像是惊慌失措的小孩子那样，她慌慌张张地抓着菲娅双臂，眼见着要给菲娅检查身体。

“你、你看见了？！没有受伤吧？得赶紧净身才行，长公主的浴场……肯定来不及了，还是去我那里——”

“你冷静点，我没受伤。”

菲娅反抓住深月的手，深月的手此时已经放到自己腰间的缎带上，再不制止她，自己的礼裙就要被深月扒下来，自己可没有露出癖，而且深月的手也让人感觉很痒。

深月满脸狐疑。

“真的吗？刚才的神乐要是普通人看到，现在已经晕倒，就算有一些实力的人，也可能会患上难以察觉的隐疾。”

“我不是普通人。”

连擅长精神魔法的绝望魔将，都无法用精神魔法影响自己，更不用说深月只有第二位阶的魔力。

为了让深月老实起来，菲娅只好双手放在深月肩膀上，引导其坐回原位——手中反馈回极为纤瘦的触感，深月可能比自己看到的瘦小，只是因为巫女服较为宽大，所以才显得体型和自己差不多。

然而出乎菲娅意料的，深月像是碰到烧红的烙铁那样，一下挣脱菲娅，蜷缩起肩膀后退好几步。

“请、请不要碰我！”

神情里充满慌张，声音也大了几分。

莫名其妙。

自己又不是男人，况且双方年龄相差无几，刚才那个动作也没有多亲昵。

难道因为精灵不抗拒同性间的婚姻，所以自己的行为让深月感到冒犯，或者深月有着厌恶女性的病症？

确实很有可能，自己太冒昧了。

表情有些尴尬地，菲娅挠了挠脸颊。

“抱歉，我没想到你讨厌女性。”

“不……我没有讨厌你，只是……只是因为一些事情，我也是在为你好。”

这里的“为你好”应该和神乐有关，就像看到眼睛就会被改变潜意识一样，触碰她应该也会有糟糕后果，菲娅自顾自地认为。

似乎觉得氛围变得微妙，深月慢慢走回菲娅身边，像是认错的孩子般，小心翼翼地歪头观察菲娅的脸。

“那个……你没有生气吧？”

“没有。”

“不问问为什么吗？”

“因为你刚跳完神乐？说起来你头上都是汗，看起来很累的样子，要不要擦一擦。”

一边说着，菲娅一边把手帕递给深月。正如菲娅说的那样，深月额头上遍布汗珠，连金色发丝都因为出汗黏在额间，近距离站在一起时，菲娅甚至能感受到深月身上传过来的热量以及一股微妙的奶香，不同于莉提那种带着小孩子稚嫩的牛奶味道，深月身上的奶香让菲娅觉得颇为拘束，让人想入非非，简单的说就是很成熟。

“谢谢。”

深月接过手帕擦了擦额间，然后坐下来，一副难为情的模样。

“其实不是因为神乐才不让你碰我，虽然不知道你是谁，但我看你是生面孔，你应该还没认出我的身份。我其实是精灵王陛下的第十七王妃——当然，我还没有和陛下举行婚礼，只是名义上的王妃，但如果要让外人知道其他人和作为未婚妻的我过于亲密，你的立场会很微妙，他们会对你指指点点……你知道，精灵不像其他种族，即使是同性，太过亲密也会有各种问题。”

“哈啊？”菲娅差点把喝下去的茶都喷出来，她一下把茶杯搁在桌上，眉头紧皱着问，“你就是第十七王妃？”

“是的，因为我和圣树的亲和力很强，所以有幸被陛下选为第十七王妃。原本我只是平民，是陛下给予我不愁吃喝的生活……”

“但你看起来比我还小，根本没成年！”

菲娅的声音大了几分，虽然她早就知道精灵王生活不检点，并且也从安娜塔西雅那里知晓自己的老爹前段时间才纳了第十七个老婆，但没想到这第十七个老婆居然还是未成年，自己简直不能再用看正常人的目光去看精灵王，他的年龄完全能当深月的父亲。

这太荒唐了。

“呃……我已经有三百岁了。”

“三百岁？”

重复着深月的话，菲娅上下打量起深月，这副可能比自己还娇小的身躯，不论怎么看都不像成年精灵，更不像三百岁的精灵，瞧瞧同样成年了的安娜塔西雅和蕾妮，那才是成年精灵女性该有的身材。

如果三百年都还是小孩子的样子，未必太可怜了。

由于菲娅的神情与语气里都透露出难以置信，深月不禁有些生气，这种感情很容易理解，就像女生不喜欢别人对她的胸部评头论足，男性无法接受别人说自己那里小一样，这关乎着尊严。

深月海蓝宝石般的澄澈眼眸中透露出生气，她双手手背叉着腰，竖起姣好眉毛，气鼓鼓地说。

“就是三百岁，只是因为小时候吃不上好东西，所以长大了都还是这副小孩子一样的身体，我的年纪够当你母亲，你该叫我妈妈。”

的确，我应该称呼你妈妈。

菲娅忍不住在内心接话，自己打死也没想到，这位前一刻还被自己当成同龄朋友的少女，居然会是自己的第十七位母亲。

让人不知道该从哪里吐槽。

并不知道菲娅内心刮起的风暴，深月只对菲娅张大嘴巴的吃惊神色感到颇为满足，她微微挺起胸说道。

“你还没介绍你是谁，一般人可没法到长公主……我那从未见过面的大女儿的宫殿，如果你是不小心闯入这里，我可以装作没看见，但你得快点离开。”

“唔……”

菲娅一时语塞，她不知道该怎么回答深月才好，思考了许久，菲娅才低着头，极为艰难地承认。

“其实我就是多菲莉娅……”

菲娅发誓，这是她有史以来，第一次对承认自己是长公主一事感到艰难，自己只要一想到接下来要叫深月一声“母亲”或者“妈妈”，她就觉得全身不自在，皮肤上好像有蚂蚁在爬，恨不得在地上到处打滚，抱头鼠窜。

但尴尬的人不只有菲娅，深月的尴尬远在菲娅之上，在菲娅承认自己就是长公主后，深月便瞬间如遭雷击般愣在原地。

深月确实有三百岁的年龄不假，但她过去在深山老林里深入简出，很少与外界往来，因此内心并没有像真正的三百岁老女人那样波澜不惊，也没有受到过合格的贵族教育。

在王宫居住的这些天里，她听说过长公主的威名，不过长公主的威名实在太盛，她从没有把自己放在与长公主平等的位置上，她始终是外来者，所以在她心中，有着高大而睿智形象的长公主如果回来，整个王宫都会举行盛大仪式欢庆，她也能提前获知消息，练习作为一个妈妈该有的威严，至少不能被当成小孩子看。

因此当她看见菲娅一声不响地出现在这里时，才擅自把菲娅当成不小心闯入的、哪个小贵族家的女儿，也就没有顾忌的直接展现出自己真正的样子。

已经回不去了……

先不说自己说了些让大女儿不要碰自己的话，首先刚才自己那副得意洋洋的，说自己的辈分够当她妈妈的姿态，就足够丢人了。

让人恨不能找个地缝钻进去。

隔了半晌，深月才终于渐渐有反应，满脸通红的她吞咽了唾沫，十指搅在一起，艰涩地说。

“那个……我……我是不是该……能不能直接称呼你的名字？”

这句话应该我说才对吧！

菲娅在内心大喊。

要自己称呼外表比自己小的深月为妈妈，自己只会感到无法呼吸——稍微类比一下，就好像对着米露和莉提喊妈妈，或者对着同班同学喊妈妈一样，画面无比怪异。

“……如果能叫我菲娅，我会很感激。”

“啊哈哈……”深月干笑着，眼见着氛围要变得更加尴尬，作为妈妈的意志令她硬着头皮寻找话题，“菲、菲娅可以忘记刚才的事吗……”

不可能忘记吧？

就像从菲娅仿佛在看笨蛋的眼神中读出菲娅的想法那样，深月的脸颊红到可以烧开水，不过她仍旧没有认输，而是调集全身力气，强行让自己笑起来。

“不、不能忘记啊……哈哈哈……菲娅回来的太安静……我都没做好准备呢……”

请你不要再刻意缓和氛围了，这只会让我更难过。

菲娅内心乞求着，她难以接受面前这个娇小女孩是自己母亲的事实。

还是随便找个话题开溜好了。

似乎连神明也无法忍耐这股令人浑身不自在的氛围，救场的人应声出现在两人身边。

“这是——深月妈妈？看来我不是消息最灵通的人。”

出现在魔法试验场尽头的是一位身材修长，眼睛寄予了强烈意志的青年，这位微笑着的青年带领一队人快步走到菲娅身边，然后深深弯腰，向菲娅行了一礼。

“我来晚了，姐姐大人。”

第十九章 帝国贵族与长公主的众多母亲

这又是谁？

望着面前眼眉如剑，目光让人感到锐利的青年，菲娅开始飞速思索，这名青年有着与自己相同的红色眼眸，连眼睛里的那份睿智都颇有些相近，她立刻就想到自己那位素未谋面的弟弟，可如果这是二王子，那精灵公主的体型也未免太娇小，这位弟弟站在自己面前简直像哥哥。

只是话说回来，二王子明明比精灵公主小，却有第五位阶的魔力，这已经与安娜塔西雅相当，如果不是精灵公主这个超规格的人挡在前面，王储之位肯定会落在二王子身上。

好在精灵公主过于耀眼，让其他人失去竞争心，否则现在自己还要思考该拿出什么样的态度对待二王子——不得不说，二王子长相十分英俊，简直像女性向游戏中登场的男主角。

见到菲娅迟迟没有回答，二王子那张棱角分明的英俊脸庞浮现迟疑，他以尽可能轻柔的语调问道。

“姐姐大人……当真失去记忆了？”

“嗯。”

虽说是早已决定好的事情，但真正到当众承认的时候，菲娅还是觉得有些为难，二王子与他身后年轻贵族的忧愁目光，让人如芒在背。

毫无疑问，这些年轻贵族都持支持长公主的政治立场，虽然他们的爵位不会很高，但也是值得信赖的人，如今长公主失去记忆，倍感不妙的他们自然面露愁容，谁也不希望自己支持的对象突然忘记自己，并且还失去引以为傲的力量，尽管这些贵族没有把内心想法说出来，但菲娅也能猜到，他们大概会以为他们押错了宝。

菲娅悄然叹息，轻打了个响指。

『精灵火』

刹那间，空旷的魔法试验场内温度骤升，菲娅身后浮现密密麻麻一眼数不清的橙红火球，这些火球彼此保持一定距离上下浮动，如同恶魔之眼那样，散发的刺目光芒将贵族们的脸都照得通红，炙烤般的感觉令众人忍不住后退一小步。

“虽然失去记忆，但我的魔法能力有增无减。”

菲娅淡淡地说。

早在奥罗拉城见到艾文伯爵的时候，菲娅就从艾文伯爵身上察觉到，对这些贵族来说，精灵公主拥有无可匹敌的魔法能力比什么都重要。当自己说自己失去记忆时，艾文伯爵面露糟糕之色，而补充说明自己并没有忘记怎么使用魔法后，艾文伯爵的紧张便迅速放松下来。

当然，这也有可能是以小人之心度君子之腹，艾文伯爵可能不是在害怕自己失去魔法能力后，他会失势，而是真的在替自己的将来考虑。

但无论如何有一点可以肯定，如果可能，没有哪个站在长公主这边的贵族希望长公主失去东西，如果非要他们让长公主从『失去对人的记忆』和『失去对魔法的记忆』中选择一个，他们一定会选择希望长公主只失去对人的记忆。

而事实也正如菲娅想的那样，当她以无咏唱之姿召唤超过百发火球后，被熊熊烈火炙烤的试验场里瞬间安静下来，空气中只剩火焰燃烧的声音以及什么东西烤焦了的味道。

跟在二王子身后的贵族兴奋地吞咽起唾沫，刚才的愁容也眨眼间变成面露喜色，嘴角和眼角一同弯起。

趁着这个机会，菲娅又添了一把火。

“现在的我不仅能在一对一的战斗里击败月龙，连绝望魔将也不是我的对手，你们大可以放心。如果有人怀疑我说谎，欢迎随时来检验我的实力，倘若我找理由拒绝，不论理由是什么，都代表我在说谎。”

“我、我们怎么会认为殿下您骗我们。”

没有犹豫地，二王子身后的贵族连忙上前庆祝。

“无咏唱！而且还是这么多火球！虽然不知道是第几位阶魔法，但肯定不低！终于可以压压夏因亲王的嚣张气焰！”

“我就知道殿下不会做没有准备的事情，得赶紧把消息告诉父亲和宰相大人，这几天可把父亲和宰相大人愁坏了。”

“还要派人制止城内的流言蜚语！要把那些说三道四的人舌头都割下来！”

“诸位，请先安静。”

在年轻贵族们欢呼之际，二王子以极为冷静的神情上前一步，他先是看了眼菲娅身后不远处浮动的火球，然后低下头来关切问道。

“所以姐姐大人被不沉之月击伤，确有其事？”

嚯。

菲娅不禁对自己这位弟弟刮目相看，在她的设想里，只要自己拿出足够实力震慑这些年轻贵族，一切就迎刃而解，暴力虽然不能解决问题，但绝对能给所有问题兜底。然而自己这位名为卡尔西的弟弟——这是从刚才贵族们七嘴八舌的议论中得到的名字——却没有被喜悦冲昏头脑，转而询问自己更细节的地方。

但不得不说，这个问题是在给自己添堵。

自己被不沉之月所伤，代表安娜塔西雅护卫不力，如果自己在这里承认，压力说什么都会转移到安娜塔西雅身上，就算自己能用身份和力量，压制那些希望惩罚安娜塔西雅的声音，甚至让安娜塔西雅豁免这次惩罚，但无论如何，安娜塔西雅都会受到贵族指责，这是逃不掉的结局。

要是能说谎也好，可惜当时的禁卫军们亲眼看见自己被不沉之月所伤，自己根本没法说不沉之月没有伤到自己，况且如果不沉之月没有伤到自己，自己又为什么会失去记忆？客观事实将变得无法解释。

事到如今，既能解决安娜塔西雅的危机，又能把失去记忆一事圆过去的说辞，只剩下一种。

那本小册子——过去的长公主提醒了自己。

如果把一切解释成是自己故意为之，自己是故意被不沉之月所伤，理由是自己被不沉之月伤害后，会获得远超过去的实力，那么就可以勉强说过去。

当然，在知道一切的自己眼中，这个说法难以自圆其说，但这群贵族不是自己，他们掌握的情报并不充分，现在的自己确实比精灵公主强，这是无可争议的事实，他们不信也得信，仅仅用失去记忆作为代价，换取毁灭性的力量，没有几个人能禁得起这样的诱惑，他们只会甘之如饴。

短暂思考过后，菲娅以长公主般夹带威严的冷淡口吻回答。

“确实如此，但这是我故意为之，米尔坎迪斯神圣国的镇国神器乃神赐之物，神圣国的人并没有掌握它的真正用法，事实证明，我成功了——比起这个，我已经记不起你们是谁，可以一一介绍一下自己么，虽然对不起你们，但希望你们理解。”

“哪、哪有的事，您变得更强我们高兴还来不及，只是希望下次殿下您可以提前告知家父一声，让家父有个心理准备……”

一位年轻的男性贵族苦笑着回答，而紧跟在他后面，另一位青年也一副不好意思的神情说着。

“总感觉殿下变得平易近人了一些，以前不会和我们这么多话……”

菲娅歪了歪头。

“那需要我沉默寡言一些么。”

“当当当当然不用！殿下现在这样最好，非常漂亮有魅力！”

“喂，你在说什么，想趁机博得殿下好感么。”

“怎么可能！”

在菲娅的一番话下，场面迅速活络起来。

看来是糊弄过去了，摆出一本正经的神情本身就很有说服力，而且长公主过去少言寡语的形象也帮了自己很大的忙，这些年轻贵族自顾自地把事情当成“长公主没有告诉他们这样做的理由，是因为长公主本来就没必要告诉他们，长公主天生不爱与人说话”。

之前一直保持冷静的二王子也终于露出如沐春风的笑容，他在菲娅身前站定，右手搭在胸前，格外正式地自我介绍。

“那就先从我开始吧，卡尔西·亚莉克希亚·佛劳伦斯特，是希利瓦尔的二王子，也是姐姐大人您唯一的弟弟。”

“我我我！还有我！弗朗伦家族的长男——”

在二王子开头下，所有年轻贵族都一一来到菲娅面前自我介绍，而菲娅也以过目不忘的能力，将所有人的名字与他们身后的家族记下，过程顺利到让菲娅觉得很像开学分班后，班主任让学生做自我介绍，完全没有贵族的顽固与古板，氛围十分融洽。

当然，这很可能与在场贵族都是年轻贵族有关，如果换成精灵公主身边真正有权势的贵族，比如那些两朝甚至三朝元老，以及这些年轻贵族的家长，肯定就没有现在这般放松。

至于为什么只有年轻贵族到来，菲娅得到的答案是他们行动的速度更快，那些年老贵族虽然也从王宫侍女口中得到自己回来的消息，但他们在意着那些繁文缛节，要穿戴好欢迎王族用的礼服与各种挂饰才会启程。

值得一提的是，从这些年轻贵族的只言片语里可以听出，过去的长公主即使与那些老不死待在一起时，也依然可以应对自如，甚至掌握话题的主导权，一点也没有小孩子会有的怯场，表现得不像未成年精灵。

当然，菲娅自认，自己也能做到同样的事。

再之后，菲娅与年轻贵族们进行了更深入的交流，比如王宫里的各大贵族与大臣喜欢什么、讨厌什么，朝中的势力关系，利害纠葛等等，尽管时间关系，只能了解十分浅显的程度，但已经足够让菲娅在心中描绘出一个大致轮廓。

此外，年轻贵族对菲娅杀死绝望魔将，与月龙争辉一事十分感兴趣，菲娅也就把自己在奥罗拉城与欧洛领的见闻挑着重点讲，结果让年轻贵族们面露向往与敬佩之色，纷纷恳求菲娅多说一些。

这些年轻贵族中只有很少的人离开过希利瓦尔，他们对外界的了解仅限于书本与他人转述。换做平时，菲娅讲述的经历基本和英雄传说划等号，统统是只能在戏剧和书本上才能见到的故事，如今菲娅能把每个细节都讲清楚，连各个“配角”之间的关系都描绘地有声有色，从未有过的冲击感很自然地令正值青春年少的年轻贵族心生热血。

无论是和月龙近身肉搏，还是与能够操控混沌的绝望魔将大战，如英雄般拯救作为“美人”的纯种吸血姬，都令男性无法拒绝。

菲娅十分理解这些年轻贵族的想法，也就耐心地讲述，不过当菲娅描绘到艾丝蒂尔身上的绝望之种被引爆时，又一批人的到来令菲娅不得不中断叙述。

来者并非这些年轻贵族的家长，而是菲娅的母亲。

准确地说，是好几位母亲。

菲娅原以为自己与这些王妃间的纽带完全靠精灵王制定的规矩，也就是自己待在哪个王妃那里，哪个王妃就能获得巨量俸禄维持，因此当现在自己无法再给她们带来收益后，她们便不会再关心自己。

事实证明，菲娅的想法大错特错，这些王妃根本没有菲娅想的那么功利，每个人见到菲娅时，都是一副极为关切地、嘘寒问暖的态度，简直像真正的母亲，有两位王妃甚至不等菲娅反应，见面的第一眼就抱着菲娅失声痛哭，让菲娅一时难以呼吸。

“姐姐大人和各位王妃的关系还是一如既往地好，王妃思念姐姐大人已久，我就不打扰姐姐大人了。稍晚一些，我会再来找姐姐大人了解更详细的经过。”

“啊啊，我们也和二王子殿下一起告退了。真好啊……我也想什么时候离开希利瓦尔，去外面闯荡闯荡。和吸血姬或者魔女一起旅行，听起来就很不错，还有那位一击摧毁不沉之月的人类少女，传奇一样的人物啊……”

“得了吧你，就你这细胳膊细腿，还没走出多远，就被人家打断手脚。”

“我好歹也有第二位阶！”

“第二位阶在我们里面算厉害，放在外面根本不入流，想想殿下说的月龙，那可是第六位阶魔物，还是巨龙族，没有这个实力别想着逞英雄。咱们就老老实实争取个在精灵塔当助教的资格，等什么时候有成为正式老师的实力，再想着去外面。”

“要是殿下能带我一起出去闯荡就好了……”

年轻贵族一边七嘴八舌地议论，一边离开魔法试验场，只剩五名王妃与各自带来的仆人还有深月留在试验场。

场面有些尴尬。

面对抽抽搭搭、用手帕擦拭眼泪的五名王妃，菲娅感到前所未有的局促。

倒不是像面对深月时那样，不好意思开口叫母亲，这五名王妃不论从哪个角度看都比自己大许多，真正让菲娅感到局促的，是她没有与“母亲”这一角色相处的经验，她是孤儿，不知道该怎么做。

一直干站着不是一回事，菲娅尝试着开口，话音里甚至有一丝面对绝望魔将时都没有过的畏怯。她虽然没有与这些母亲相处时的记忆，但她知道，如果自己说想不起来她们，会令关心并担忧着自己的母亲们伤心。

然而这也是没有办法的事情，自己必须得去面对，菲娅的双手因紧张无意识间拧在一起，她视线低垂着看向地板，怯怯地说。

“那个……我……我失去记忆了……”

第二十章 六位王妃母亲

“所以我忘记了所有人的名字……”

话音落下后，菲娅便如同等待审判的人那样，胸中无比紧张。

“夏因亲王没有说谎？”

“是谁做的！”

“多、多菲还好吧？”

几乎瞬间，不同的人作出不同的反应，不过大体上可以分为两种，一种是对米尔坎迪斯神圣国的愤慨，另一种则是把关注点放在菲娅还有没有别的后遗症上，前者多数是自身有一定实力的王妃，后者则为实力不那么出众的类型。

因为一只手被自称第五王妃的女性高高牵着，菲娅不禁有些不好意思，长公主的母亲们虽然至少有两三百岁，但精灵作为长寿种，即使是两三百岁的年纪，外表也与人类三十到四十岁的女性相当，十分年轻，与其说是母亲，看起来更像姐姐——第五王妃就是一上来便抱住自己失声痛哭的母亲。

“我听夏因亲王说你是被不沉之月所伤，伤口呢？没有留下疤痕吧？”

在第五王妃的声音落下后，几乎所有王妃都把目光聚焦到菲娅身上，眼神中流露出的关切让菲娅一时不知道该作何反应，她犹豫了片刻，小心翼翼地回答。

“伤已经好了，后遗症只有失去记忆……不过只要给我一些时间，我就能把事情全都记起来。”

“我要看伤口有没有留疤。”

“已经痊愈了。”

“让我看看。”

第五王妃不容分说的语气令菲娅一滞，长公主之死是因为肚子被不沉之月开了个大洞，而那个伤口早就因为纳米机器人的存在消失不见，虽然这里没有其他人，但当众露出肚皮这件事，还是让菲娅感到很不好意思。

她的脸颊因羞耻开始泛起红色，动作和语气也略显僵硬。

“那个……有治愈魔法，伤口已经消失了。”

“治愈魔法只能治愈简单的伤势，怎么会让伤口消失，虽然多菲你愿意和我说话让我很开心，但我不会就这么被糊弄过去。让我看看，如果把圣树汁液做的秘药撒上去，应该能让疤痕完全消失。”

这样说着的第五王妃双手搭在菲娅肩膀上，让菲娅直视她的脸，那双琥珀色的眼眸中充满认真与毋庸置疑，让人难以说“不”字。

尽管肩头的力道菲娅只要稍稍用力就能挣脱，但菲娅却觉得有另一股巨大无比的力气在束缚自己，让自己无法逃离。

她的目光越过第五王妃肩膀，看向第五王妃身后的其他四名王妃，这些人同样在用紧张和不安的眼神在看自己。

这个氛围……让人想撒谎又不想撒谎啊。

毫无疑问，长公主的母亲确实在把长公主当成自己的女儿看待，她们在发自内心地关心自己，并且即使自己失去记忆，这份关心也没有改变。

虽然不知道过去长公主是怎么对待这些王妃、对待她的养母，但对现在的自己而言，只想给予一种回答。

积极地、正面地回应，就像一个真正的女儿那样。

诚然，这让人不好意思，很难为情，可早在最初面对安娜塔西雅的时候，自己就已经作出选择，事到如今，并没有什么好纠结的地方……如果非要说纠结的地方，大概只有由于没有对王妃们的记忆，感到十分陌生，进而没法坦诚面对她们。不过任何事情都需要循序渐进，自己就从现在开始，认认真真地、小心翼翼地维系这段来之不易的亲情好了。

话虽如此，还是很难为情啊。

不敢直视第五王妃的眼睛，菲娅目光瞥向一旁，声音也嚅嗫起来。

“伤口在肚子上……”

“肚子？”

“嗯。”

一边回答，菲娅一边拉开系住黑色礼裙的腰带，原本收束着腰间的礼裙瞬间散开，随后菲娅双手向上拉起带着褶皱与花边的裙角，露出其下雪白且光滑的小腹——因为没有穿上面的内衣，所以菲娅严格控制了裙摆高度，要是被自己的妈妈看见自己不穿内衣，简直可以连夜逃离希利瓦尔。

至于下面的内衣，因为穿着类似安全裤的蓬松短裤，菲娅并没有那么难为情。当然，这里的“没有那么难为情”只是相对而言，当着初次见面的成熟淑女撩起裙子露出肚皮，这种一点也不淑女，甚至很下流的动作，让人倍感焦急，只希望快点结束。

菲娅的动作让五名王妃几乎同时愣住，她们相互看了看，神情复杂起来，其中两位较为柔弱的王妃眼睛里又开始涌出泪水。

“怎、怎么了？”

突如其来的反应让菲娅一头雾水。

“多菲……你真的失去记忆了。”

回答菲娅的人依旧是第五王妃。不同于大多数王妃文官家庭出身，第五王妃出身于武将家庭，自身就有第四位阶实力，在众多王妃中，属于较有话语权的一位。

“以前的你说什么也不会做出这种动作。”

“呜呜，我的多菲……”

“必须灭了神圣国！”

这次换成菲娅愣住。

自己的回应似乎有些过激了，自己的母亲们没想要自己做到这个程度。

这可真是……令人恨不得想在地上打滚。

我就是个笨蛋！

内心大喊着，菲娅脑袋里刮起风暴，原本只是微微泛红的脸颊瞬间变得通红，连带着手中动作也变得无比僵硬，菲娅甚至怀疑，如果自己现在扭过头去，自己的脖子会发出嘎吱嘎吱的、生锈的机器的声音。

“上次看见多菲的肚子还是在六七十年前……果然长大了很多，没有一点赘肉，皮肤也很白。虽然这不是我一个母亲该说的话，但这个肚子让同为女人的我都觉得羡慕。”

在菲娅发愣的时候，第五王妃已经蹲下来认真检查，不过因为过去的长公主与王妃们总是保持一定距离，而这种距离感仍旧残留在第五王妃等人心中，所以第五王妃并没有与菲娅直接接触，只是手指隔空指着，仔细检查皮肤。

“确实看不见一点伤痕。不可思议，明明是会失去记忆的重伤，为什么连一点痕迹都没有留下。”

“呃，这个。”

菲娅把之前对年轻贵族说的解释重复了一遍，同时不着痕迹地放下裙摆，重新系上腰带。不知为何，在放下裙摆后，她总觉得其他四位妈妈露出像是遗憾的神情，好像在为没能近距离检查自己感到惋惜。

然而菲娅的解释并没能说服第五王妃，身材足够和蕾妮媲美的第五王妃竖起眉毛。

“不对，既然多菲你失去记忆，为什么还能记住你被不沉之月所伤是你的计划？我听说安娜塔西雅和莉提去了军部请罪，你不要为了包庇安娜塔西雅扭曲事实。”

面对第五王妃的灼灼目光，菲娅拿出预先想好的说辞，她故意摆出犹豫不决地神情，轻轻摇头。

“我也不知道……我只失去对人的记忆，对魔法的记忆并没有消失。我还记得只要我被不沉之月击中，我就能获得更强大的力量。”

“你觉得这个说辞我会信吗，多菲，你不要为了包庇安娜塔西雅牺牲自己，做错了事就该受到惩罚，这是天理，更不用说她是你捡回来的罪人，她应该代替你受伤，而不是什么事也没有。”

“我没有包庇安娜塔西雅。”

虽然这是谎言，但却是必要的谎言，可以的话，菲娅也不想对自己的母亲说谎，可不这么做，安娜塔西雅就会受伤，撒谎反而是能保全所有人的做法。

“尤琳莎，多菲能活着回来已经很了不起，不要再苛求多菲了。”

“是啊，惩罚的事情就放到以后再说，多菲才刚回到王都，记忆还很混乱，现在讨论怎么处罚安娜塔西雅，不合时宜。”

“而且现在的多菲变得比以前更平易近人，老实说……我开始觉得多菲失去记忆反而是好事，让多菲忘了维拉妮卡那个不称职的女人，我们从现在开始多关心关心多菲，也许多菲就不会是那种不爱说话，总是冷冷的样子。”

第五王妃身后的四名王妃轻声劝慰道，而看见第五王妃脸上犹豫不决的神色，一直不敢插话的深月也终于站到菲娅身边，试探性地帮忙。

“不如先介绍一下自己怎么样？刚才二王子到这里时，菲娅也是让他们从自我介绍开始。我虽然不知道菲娅过去是什么样，但你们来之前我和菲娅说过几句话，这孩子什么都记不起来，所以对什么都很感兴趣。”

深月的话成为决定性发言，第五王妃终于放弃追责，长吁了口气，那张年轻如菲娅姐姐的脸庞浮现无奈和心疼。

“好吧，确实是我太着急了，不抓一个人出来对这件事负责，我难以平复心中的怒意，当初就不该答应多菲去神圣国……我叫尤琳莎，既是第五王妃，也是多菲你幼时的剑术老师，接触你的时间相对其他王妃更多。”

还有一句话尤琳莎并未说出口，那就是尤琳莎实际上已经把菲娅看成自己的孩子。

王宫里的所有人早已知道，精灵王只对皇后维拉妮卡动情，对其他王妃没有哪怕一丝一毫的留念，尤琳莎早就不指望她和精灵王会有后代，并且因为投入了过多感情却没有回报，变得抗拒与精灵王接触。

因而幼时被寄放在她这里的菲娅，可以说寄予了她全部的感情与希望。

至于精灵王明明只爱维拉妮卡，却有十七位妻室，则是因为这些婚姻大都是政治婚姻。一部分王妃，比如第二、第三王妃，是精灵王还是王子的时候，就已经和精灵王缔结夫妻关系的女性，类似莉提的指腹为婚，而剩下的大部分王妃，要么是大贵族希望强化与王室关系所使用的“工具”，要么是附属国为了求得安宁送过来的“贡品”。

而在菲娅身上寄予本该给予自己后代的感情这件事，不只发生在尤琳莎身上，除了一小部分仍旧倾心于精灵王，以及对自己能与精灵王诞生后代还抱有希望的王妃，剩下的王妃几乎都是如此，这群人里又以菲娅面前的这五位王妃为甚。

一方面她们不再对精灵王抱有念想，另一方面，维拉妮卡抛弃菲娅，还有菲娅本身就很聪明乖巧形成的反差，让她们从最初的只是觉得菲娅可怜，变成被激起母性，认真照顾菲娅。

现如今，她们早已把菲娅当成自己的女儿——虽然因为长公主冷漠的性格，让她们无法与长大后的长公主过于亲密，但也正因如此，令她们更加觉得长公主需要关怀，因为这一切都是她那个不懂得珍惜的母亲，维拉妮卡一手缔造。

没花多长时间，菲娅便记下自己这五位母亲的名字。接着，菲娅像面对那些年轻贵族时那样，把自己这一个多月里来的遭遇讲述出来，只不过不同于年轻贵族们对月龙、绝望魔将这样强大的敌人感兴趣，菲娅才刚提到克蕾雅，第五王妃尤琳莎便叫停。

那双琥珀色眼睛让菲娅想起肉食动物嗅到猎物时的样子，而不仅尤琳莎，其他四位王妃，甚至深月，也都一副洗耳恭听，饶有兴致的神情。

“多菲，你……有喜欢的人了？”

“嚯~嚯~，没想到那个整天泡在图书馆里的多菲也能有喜欢的人，我还以为得再过一百年，多菲才会觉醒对伴侣的向往。”

“诶？”

菲娅一时愣在原地。

自己明明没说克蕾雅和自己的关系，甚至还刻意跳过了这一段，为什么会被自己的母亲听出来。

她连忙脸红着辩解。

“不、不是尤琳莎妈妈想的那样。”

“啊……”

这次换成尤琳莎怔住，不知为何，她的眼眶以肉眼可见的速度泛红，眼睛里也浮现晶莹泪光，尤琳莎连忙撇过头，一只手捂住嘴，不过这份异常任谁都能察觉到，以为自己说错话的菲娅慌忙问道。

“尤琳莎妈妈，我说错话了吗？”

“没有，只是我有些激动……”因为捂着嘴，尤琳莎的声音听起来有种瓮声瓮气的感觉，此外还夹杂了明显的哽咽，“我……我还是第一次被多菲你称呼妈妈……”

“以前的我没有这么叫过……？”

“没有哦，从来没有，而且自从多菲你长大以后，我们就很少再见了。”

回答的第六王妃语气中充满怨念，她把脸望向一旁，用十分刻意的口吻说道。

“真好啊，我也想被多菲叫妈妈。”

“那……”虽然有点羞耻，但只是一声妈妈根本不算什么，菲娅尝试着开口，“贝芙丽妈妈？”

“嚯嚯，不愧是我的小多菲，真乖~说吧，想要什么，帝国里的东西十有八九我都能拿来。”

虽然没有像尤琳莎那样失态到哭出来，但第六王妃依旧面露相当的喜悦之色，她用力摸着菲娅的脑袋，让菲娅感觉自己在被当成小孩子。

虽然在母亲面前，自己确实是小孩子——等等，所以现在就算撒撒娇也不会被当成不够淑女和成熟？

一旦这么想，菲娅心中的羞耻感便减轻许多，她甚至觉得第六王妃的摸头相当受用，十分舒服。

“那我呢？只有尤琳莎和贝芙丽也太不公平了，我明明也很疼多菲，多菲你小时候还吃过我的奶！”

“我也是！”

“别忘了我！”

场面很快便演变成王妃们要求菲娅挨个叫妈妈，菲娅当然没可能拒绝，只得一一喊过去。

作为收获，王妃们完全确认，现在的菲娅和过去有着相当大不同，她们已经不用再像过去那样保持距离，结果是菲娅很快就像她们自己的女儿一样，被五位王妃围在中间，一边被奚落没有好好梳理保养头发，一边被这里捏捏那里捏捏，话题甚至发展到现在的菲娅太瘦，需要多吃东西补充营养，那样才能长出大胸和大屁股之类的令人不知该作何反应的发言。

但也正因如此，菲娅有种难以言喻的满足感，好像从自己叫了那声妈妈开始，自己便与王妃们真正连接上，自己真正成为有了母亲的精灵，不论关切也好，责骂似的发言也罢，统统转化成让人感到浑身暖洋洋的、流连忘返的东西。

虽然还不至于像当初面对安娜塔西雅时那样，忍不住哭出来，但也无法忍住会心一笑，哪怕整个过程只有短短不到半小时，却同样成为心中不可割舍的感情。自己的母亲对自己的感情是真挚的、不加掩饰的关怀，这一点毋庸置疑。

就是这份爱过于沉重和浓厚，让人无法呼吸——被第五王妃紧紧搂在胸前的菲娅如此想到。

第二十一章 过去、现在与将来的公主生活

入夜。

正如安娜塔西雅说的那样，当王宫里的贵族知道作为长公主的菲娅回到王宫后，顿时如嗅到花香的蜜蜂那样蜂拥而至。每个人都对菲娅失去记忆一事极为在意，区别只是有的人表达委婉，有的人则开门见山地将问题说出口。

光一个下午，菲娅就与超过十位贵族见面，这十几个人并不是像二王子身边的年轻贵族那样，只能算贵族候选，他们全部是有头有脸，拥有爵位的贵族。

其中既有帝国宰相这样的大臣，也有名字长到念不完的侯爵与伯爵，原本这些拥有封地的贵族应该待在自己的封地里，但希利瓦尔最近并不太平，菲娅回来的时机正好是各大贵族齐聚王都，商讨大事的时候，所以双方才能见得如此及时。

至于那些在王妃之后来的、地位不那么高贵的贵族，时间关系，菲娅没能见到。

大贵族不同于年轻贵族，他们不会一拥而上，七嘴八舌地一股脑问菲娅各种问题，他们总是单独面见菲娅。这么做倒不是出于拐弯抹角的贵族礼仪，而是同一阵营之间的贵族，利害关系也不完全一致，有些问题难免涉及颜面和自身利益，单独见面，可以省去很多想说又说不得的尴尬。

因而那些地位较高的贵族便先与菲娅见面，身份地位不那么高的贵族与大臣则只能往后面排，等到菲娅送走最后一位伯爵的时候，时间已经到晚上。

虽然菲娅觉得自己可以继续接见，但第五王妃尤琳莎以菲娅失去记忆，需要时间慢慢适应为理由，强硬地替菲娅谢绝那些贵族，让他们明日再来，加之尤琳莎自己也以身作则，离开菲娅的宫殿，菲娅便因此闲下来，继续寻找长公主可能留下其他线索。

作为结果，菲娅一无所获，尽管宫殿里到处是长公主生活过的痕迹，但也仅此而已，除了那本册子，菲娅再没有看见其他人类联盟语，或者明显是留给自己看的文字。

如果不是长公主把线索藏在宫殿以外，就只可能是长公主对她能成功一事并没有多大把握，或者是时间来不及准备“遗言”之类。总之，在寻找长公主的笔迹上，事情陷入僵局。

现在正是晚餐时间。

“嗯……”

望着这张铺着纯白餐布的贵族餐桌，菲娅忍不住暗自感叹，精灵贵族日子过得异常奢靡。光面前这张长桌，就从餐厅的壁炉一直延伸到门口，宽阔到足够举办大型宴会。

虽然各色料理并没有多到把餐桌摆满，但也绝对不是自己一个人能吃完的程度，何况料理还是以肉居多，稍微吃一点就会把肚子填饱。

不用猜菲娅也知道，长公主会浪费大部分食物已经是默认的规矩。

至于料理的种类，肉类料理以各种说不出名字，但看着就有食欲的肉排居多。比如被烤成冒油的金黄色，散发油脂香味的厚厚肉排与动物腿肉，还有将肉切碎后压制成饼炸熟，冒着热气的肉块之类。

单独把这些肉排放在白色餐盘内就已经很诱人，更要命的是厨师还特别把它们摆在绿色蔬菜上，在像是西蓝花和生菜的精美蔬菜点缀下，哪怕只是油脂与盐巴的味道混合在一起，都令人食指大动，让菲娅想到一些上流餐厅。

美中不足的只有菲娅喜欢吃味道重一些的料理，像这样几乎不加调味料，或者只有黑胡椒与蛋黄酱的料理，偶尔吃一次还好，天天吃便一定会觉得味道太淡，不适应这种口味。

当然，在这个生产力低下的世界有吃的东西就不错，看看柏恩城里对火纹蛙肉都趋之若鹜的人们，那种狼吞虎咽争先恐后的模样，只要是个能吃的肉食，都会感激涕零。

“料理不合殿下口味吗？”

发现菲娅只是望着餐盘没动静，一直守在菲娅身边的金发女仆柯丽塔问道。正如菲娅猜想到的那样，柯丽塔是长公主手下组织的一员，主要职责是为长公主传话以及警戒靠近长公主的可疑人。

柯丽塔的询问令守候在墙根处的其他女仆一颤，今晚的料理正是出自这些女仆之手，放在过去，她们虽然不会因为料理不合长公主口味就被开除，但如果安娜塔西雅发现长公主食欲不振，那么这些女仆当日的薪水就会消失。

菲娅轻轻摇头。

“我很好。”

“那是下午和各贵族大人们的商谈让您心烦？您可以和柯丽塔说说，虽然柯丽塔无法为您排忧解难，但可以充当倾听者。”

“也不是觉得心烦……”

就像自己预想的，和大贵族的交流并没有让自己觉得不适，如同自己对惊悚事物有极高耐性那样，自己即使知道对方是位高权重的贵族与大臣，也没觉得谈话时有压迫感。潜意识里总有一种“这也没什么了不起”，“不过是普通人”的念头，菲娅可以肯定，这股念头并非来自长公主的立场，而是更深的、更高层次的东西，就像自己对国王的位置不感兴趣那样，自己已经去过更高的位置。

可那种更高的位置是什么，菲娅实在说不上来，这种如同盲目自信的东西给自己带来困扰的同时，也实实在在的帮助自己克服怯场心理，菲娅也就没有太在意，毕竟在大贵族面前对答如流是个优秀技能。

而面对贵族与大臣们的担忧，菲娅的表现与面对年轻贵族时一样，只要拿出声势浩大的魔法，声称自己的魔法能力有增无减，贵族与大臣的担心便减轻许多。

长公主过去不爱说话的冷漠人设在此时成为巨大助力，贵族与大臣担心问得太多会令菲娅不悦，因此总是只挑重讲，没有问让菲娅头痛的细节。

“既不是不合口味，也不是有烦心事，那是因为……？”

柯丽塔面露疑惑之色。

菲娅轻轻叹气。

“我想说今晚只有我一个人吃饭么。”

一个人吃饭太安静，加上身后还有这么多女仆盯着自己，让人觉得不自在，氛围也很诡异。

柯丽塔以符合皇家女仆的优雅微微躬身。

“您一向如此，如果您希望有人陪您一同用餐，柯丽塔可以命人请第五王妃、第六王妃和第七王妃大人来与您一同享用。”

“不，那个就……那个就不用了。”

一是太麻烦尤琳莎妈妈她们，二是自己有些害怕被硬塞食物。

倘若餐厅里只有自己，或者这里是野餐的氛围，自己还能出于“就算撒娇也不会有人看见”的心理，红着脸吃掉王妃妈妈们送到自己嘴边的食物。但餐厅里守着至少五位女仆，要自己这个长公主当着这么多女仆的面被众多王妃母亲喂食，总感觉会被女仆暗中嘲笑“长公主失去记忆退化成了小孩子”，“太幼稚了”之类的话。

可恶。

假如自己是八岁不到的幼^女，就不用顾忌这顾忌那，可以欣然接受这一切——反正自己是幼^女，女仆们只会觉得自己和王妃妈妈们的感情很好，不会嫌自己幼稚。

可恶啊可恶，长公主为什么不能再小点。

当菲娅在心中深深遗憾的时候，柯丽塔眼珠一转，继续建议。

“那……请二王子殿下或者莉提殿下过来？如果陛下在王宫，今日肯定有陛下陪您，可惜陛下前几日去了南部。帝国最近不太平，到处都有地震。”

“嗯？到处都有？是不是还有峡谷一样的裂缝，或者说深渊？”

菲娅的发言令柯丽塔眼睛一下睁圆，表现出非常吃惊的神情。

“殿下已经知道了？这件事是秘密，还没有在王都里传开。”

“哈啊，在回来的路上，我遇见过一次。那一下少说吞噬了上千只魔物，我还以为这是偶然事件，原来希利瓦尔全境都有了么。”

“具体我也不清楚，不过最近连边境的乡下贵族都跑到王城来商议要事，我想肯定不会简单。但只要陛下回来，一切都会迎刃而解，殿下不用太担心。”

但愿如此。

不知为何，菲娅心中有种不祥预感。

早在众多生灵随神明一起从原生大陆搬到世界树大陆之前，深渊就已经存在于世界树大陆上，并且在过去数万年里，世界树大陆也从未出现过深渊。如今不仅被限制在原生大陆的混沌受暗裔掌控，就连深渊也突然出现在世界树大陆上，假如把枯萎凋零的圣树也算进去，三件事加起来，简直像在预示着什么东西，让人内心不安。

米尔坎迪斯神圣国得到过天启的神谕，这个末日预言总不该成真。

就算要来，也请等过个几千年自己死了以后再说。

继续想下去也不会有结论，现在的自己知道的仍然太少，而且比起长远的事，还是专心眼下更要紧。

首先自己得准备明天与贵族大臣在朝堂上的会见，然后是与爱琳丝蕾特取得联络，再然后是调查圣树，想办法恢复圣树之舞，与精灵神沟通，接着还要同时进行寻找克蕾雅、为安娜塔西雅摆平责难等等，事情多到让人头皮发麻。

左手撑头，右手摆弄着餐盘上的餐叉，陷入思索的菲娅眉头微微皱起。

“下午我让你办的事情怎么样了。”

“告示已经命卫兵张贴出去，负责您安全的禁卫军第二队成员，也会在白天到平民区寻找您说的女孩，如果那位叫克蕾雅的女性在布洛瑟姆，用不了几天就会找到我们。”

“记得事先通知王城的守城士兵，别到时候人来了把克蕾雅拒之门外。”

“好的。”

“还有，安娜塔西雅呢，怎么还没有回——”

话说了一半，菲娅突然支起身子，安娜塔西雅身上有罪人烙印，又是禁卫军成员，可能压根就不像这些女仆一样住在自己的宫殿。

她扭头看向柯丽塔，语气严肃了一些。

“安娜塔西雅在哪？”

“应该还在军部。”

自己进入王城是上午十点，现在已经是晚上七点，安娜塔西雅怎么样也该回来了才对，菲娅不禁有种不好的预感。

“还在军部？莉提呢？”

“这个……我不知道。下午我一直在操办殿下您交代的任务。”

带我去军部——话音还未落下，伴随嗒嗒的脚步声，几个人便出现在餐厅门口。

除了菲娅想到的安娜塔西雅，还有米露和第五王妃尤琳莎，里面并没有莉提的影子。

看三人站位的顺序，似乎是自己的妈妈把安娜塔西雅和米露带到宫殿，此时安娜塔西雅和米露都换上了以黑色为底，带白色荷叶边和女仆头带的女仆装，另外还配了质地上乘的白色吊带袜，光站在那里就让人觉得赏心悦目。

像是在感到不好意思那样，安娜塔西雅双手交叠在腰前，微微泛红的脸也侧向一旁。

“殿下……”

而相比于安娜塔西雅的难为情，米露直接在女仆目瞪口呆的表情里，踩着学生风格的圆头小皮鞋快步跑到菲娅身边，满怀期待地看着菲娅，像在展示自己这身衣服那样，米露左右转动身体，让女仆裙摆飘来荡去。

“主人。”

应该是想要自己夸奖她。

菲娅微笑着摸了摸米露的脑袋。

“很适合米露，很可爱。”

“嗯，就是不方便用剑，以后我就穿成这样叫醒主人。”

每天都叫自己起床……要是被这么可爱的小女仆叫醒，自己一定会忍不住多多赖床，捉弄米露。

——只要想想就觉得很惬意。

“殿下，这位女孩是……”

虽然穿着女仆装，但稍微有点眼力的女仆都知道，米露不是和她们一样的女仆，柯丽塔用对待客人的态度，微笑地看着米露。

“啊，忘了介绍，这是我的……”

“奴隶。”

在菲娅思考的时间里，米露突然接上话，而这个回答令柯丽塔脸部肌肉牵了牵，笑容里多了一丝尴尬。

菲娅赶紧解释。

“不是这样，米露身上没有奴隶契约，她更像我的妹妹。”

“不要妹妹。”

“那就是虽然不能当成公主殿下，但也绝不能看成普通女仆的关系呢。”

柯丽塔干净利落地无视米露的抗议。

而在这段时间里，尤琳莎也带着安娜塔西雅坐到菲娅对面，但坐下的人只有穿着白色纱裙的尤琳莎。

“尤琳莎妈妈是……？”

知道菲娅是在为自己的来意，颇有贵妇风范的尤琳莎一脸无奈。

“我知道你放不下心，所以就替你把安娜塔西雅带过来，她觉得自己给你和莉提添了很大麻烦，不好意思见你——看来我猜的没错，桌上的菜动都没动，正好我也没吃晚餐，我可以和多菲一起吃吗？”

“这种事情不用问我尤琳莎妈妈也一样可以做啦，这里随时都欢迎尤琳莎妈妈。”

“是吗，多菲你真的变了。”

露出高兴而欣慰的笑容，尤琳莎让柯丽塔拿来餐具，至于餐厅里那些惊讶于菲娅与尤琳莎关系变亲密的女仆，则被两人撂到了一边。

“多亏莉提求情，军部的人决定等明天见了多菲你之后，再决定怎么处置安娜塔西雅。但军部不同于其他地方，里面的人一向古板，安娜塔西雅的事不会轻松翻页。我的娘家虽然是军部所属，但父亲不会在这种事情上被我说动，我帮不上什么忙，多菲你得趁夜里多想想法子，好在明天的朝堂上说服那群顽固老头。”

“这个包在我身上，我已经有大致想法了。”

尤琳莎挑起眉头，表情有些惊讶。

“什么方法？军部的人做事讲究规矩和条理，过去在多菲你成为三主塔之一前，军部的人都不怎么让着你，最好别指望用诡辩说服他们。”

“用拳头就好了吧。”

反正自己也记不起他们谁是谁，揍起来也没心理负担。

出乎菲娅意料的是，自己的母亲不仅没有劝阻自己，反而双眼一亮。

“嚯，不愧是我的女儿，很有我的风范。只是你打得过吗？那些老古董能在军部呆那么久，自然有他们的道理，我虽然从宰相那里听到，多菲你可以无咏唱使出第四位阶的火雨，可双拳难敌四手，军部的人很多。”

“尤琳莎妈妈也太小看你的女儿啦。”

不知不觉间，菲娅已经代入女儿的身份，她毫无察觉地继续说道。

“不论来多少个人都没问题。”

能用拳头解决的事，绝对比动嘴皮子来得轻松。

“殿下还是多思考思考……”

“这里没你的事，安娜塔西雅。”

不等安娜塔西雅把话说完，尤琳莎便皱起眉让安娜塔西雅闭嘴。尤琳莎把安娜塔西雅带到菲娅面前，不代表她轻易原谅了安娜塔西雅，她不过是在讨自己女儿的欢心。

安娜塔西雅只好闭上嘴。

这番冲突让菲娅一时有些微妙，她既想帮安娜塔西雅，但又理解尤琳莎作为母亲的心理，她对安娜塔西雅投以歉意的神色，赶紧将话题转移到一边。

“尤琳莎妈妈，莉提呢？莉提应该和安娜塔西雅在一起才对。”

“啊啊，她在自己的寝宫。她不像多菲你一样，在王宫里有很大话语权，她是因为贪玩，才被背叛者找到机会绑架到米尔坎迪斯神圣国。如今好不容易回到布洛瑟姆，迎接她的除了检查身体，还有训斥。听说第三王妃从下午开始就一边哭一边训斥，直到刚才我来的时候还没停，小半个寝宫都能听见第三王妃的大喊。”

“总感觉能想象出来……”

菲娅已经能脑补出莉提耷拉着脑袋跪在第三王妃面前，苦兮兮地挨训的画面。

虽然很可怜，但既然莉提被绑架是因为莉提贪玩，那还是让莉提好好被教训一顿比较好，如果不是遇见自己，莉提可能已经成为混沌的饵食，这一点也不好玩。

第二十二章 往事与打算

“先吃饭吧，凉了就不好了。”

明明只是吃饭，但菲娅却总感觉尤琳莎用刀叉的动作有些生涩和僵硬，好像并不习惯吃饭这件事，她不禁稍稍思索造成这番动作的理由。

大概是尤琳莎妈妈很久都没有和长公主一起吃过饭，再加上长公主那种冷漠的性格让人不舒服，所以现在尤琳莎妈妈和自己坐在一起时，才会表现得很不适应。

在皇宫的这段时间，自己就多陪陪尤琳莎妈妈好了。

心里想着这样的事情，菲娅目光落在身边的米露以及站在尤琳莎身后，愧疚低着头的安娜塔西雅身上。

“安娜塔西雅和米露还没吃过饭吧？”

“嗯。”回答者是上半身趴在菲娅大腿上的米露，她抬起头指了指自己张大的嘴巴，“啊~”

是要自己喂给她的意思吧，菲娅无奈地叹了口气，然后用勺子舀上类似蛋羹的食物送到米露嘴边，米露一口吃掉，接着像小猫一样舒服地眯起眼，脑袋两侧的翅膀也跟着轻快地煽个不停。

真好懂。

话虽如此，总不能一直这么旁若无人地喂米露吃东西，尤琳莎妈妈还在这里，菲娅最终还是让米露坐在自己身边的位置。

至于安娜塔西雅，虽然安娜塔西雅最初担心尤琳莎会责难她坐在桌上，但尤琳莎只是挑了挑眉，并没有说不允许安娜塔西雅上桌的话，安娜塔西雅也就怯生生地坐在尤琳莎身边。不过看得出来，安娜塔西雅相当在意尤琳莎的存在，吃饭的动作小心翼翼，尤琳莎动挑选菜品的时候她绝不伸手，生怕惹怒尤琳莎，让人想到胆子小的奴隶。

也不知道尤琳莎妈妈是因为安娜塔西雅身上有罪人印记才讨厌安娜塔西雅，还是因为对安娜塔西雅护卫不力生气而对安娜塔西雅不好——亦或者是忌妒被精灵王宠爱的维拉妮卡，而安娜塔西雅是维拉妮卡所生，所以迁怒到安娜塔西雅身上。

不论哪个，自己都得想个办法，让尤琳莎妈妈接受安娜塔西雅，现在这种如同刚进家门的妻子害怕恶婆婆的诡异氛围，怎么说都很奇怪——这里只是比喻，绝不是在说安娜塔西雅是自己的……是自己的女友，嗯，安娜塔西雅是姐姐。

察觉到只有刀叉声音的餐桌氛围安静而诡异，尤琳莎将食物咽下后，主动开口缓和气氛，她的视线落在菲娅身边一脸满足吃着肉类料理的米露，眼神仿佛在看可爱的小宠物。

“这是星晶兽？称呼多菲主人……是多菲在半路捡到的？多菲虽然失去记忆，但喜欢捡流浪小动物的习惯还是没变，安娜塔西雅也好，爱琳丝蕾特也好，当时所有人都反对你，结果事实证明你的选择一点没错，尤其是爱琳丝蕾特，已经有剑圣的名头了。”

“欸。”

自己可没听说过爱琳丝蕾特有剑圣名头，不过惊讶归惊讶，爱琳丝蕾特与长公主私下往来密切一事是秘密，自己不能随便表现在脸上，今天自己还没见到过爱琳丝蕾特。

菲娅转而介绍起米露。

“她叫尤菲米露，因为一些事情，现在跟在我身边，我把米露当成亲人一样对待。”

“果然是这样，”尤琳莎摆弄起勺柄，露出玩味笑容，“刚才多菲喂尤菲米露的时候，完全是一副妈妈的表情，如果不是多菲离开精灵领只有两个月，我都要以为这是多菲你在外面的女儿了。”

“再怎么说我也还没到母亲的年纪啊……”

菲娅忍不住苦笑。

精灵要到一百岁才算成年，自己还没到那个年龄。

“那多菲打算让尤菲米露留在宫殿里当女仆？王宫的所有仆人都必须是精灵，这是硬性规定，虽然我觉得让尤菲米露成为多菲你的养女再合适不过，但多菲你还没有结婚，多一个养女会带来很多闲言碎语，我想还是让尤菲米露成为我的养女，这样是最好的解决方法。尽管这孩子的眼睛有些吓人，不过也不是了不得的缺陷。”

“这样好吗？”

菲娅微微睁大双眼，尤琳莎并没有亲生后代，在未经精灵王同意的情况下领养一个星晶兽孩子，很难说以后不会遭人非议。

——由于提到自己，对着食物大快朵颐的米露停下动作，神情紧张地盯着尤琳莎，处于耳朵位置的翅膀也害怕似的紧贴脑袋。

尤琳莎笑了笑，那张只有三十岁上下的柔和脸庞浮现苦涩与无奈。

“当然没问题，自从多菲你长大，有了自己的宫殿，耶利多就再没有找过我，他心里想的什么，我们这几个王妃都看得一清二楚，恐怕就算我们移情别恋，私通情夫，只要不做的人尽皆知，不丢了王族的颜面，他也只会睁一只眼闭一只眼。”

“耶利多一开始就对我们不感兴趣，或者说没有把我们放在心上，既然从一开始就没把我们当作他的所有物，他怎么会在意我们做了什么？只是养女，何况还是多菲你带回来的孩子，就算有人说三道四，也不会实质性地影响我。”

“这样还是不好……”

菲娅抿起嘴唇。就算没有实质性地影响尤琳莎妈妈，自己也不愿意看见尤琳莎妈妈因为自己，受到别人非议。米露就这样留在自己身边，是最好方案。

“嗯，留在主人身边。”

同样不愿意跟着尤琳莎走，米露用力点头强调。

尤琳莎的目光在菲娅纠结的脸上停留片刻，菲娅这副犹豫神情已经告诉尤琳莎，菲娅不愿意给尤琳莎添麻烦，尤琳莎苦笑起来。

“我也只是提一嘴，具体怎么做还是看多菲你的意愿。规矩是死的，何况多菲今后肯定会继承耶利多的位置，到时候制定规则的人就变成多菲你——话是这么说，多菲失去记忆，王宫里的许多往事我要给多菲重新说一遍。耶利多虽然宠你，却也不是哪里都让着你、纵容你，有些地方必须格外注意。上午你满心欢喜地提到一个叫克蕾雅的孩子，那是女孩子吧？”

提到克蕾雅，菲娅不禁感到不好意思，她战战兢兢地点头，声音也跟着变小，好像真的带着恋人见妈妈一样。

“是的……”

尤琳莎表情不变，继续问道。

“是人类，还是精灵？”

“人类……也不算，”因为陷入思考，菲娅语速变得缓慢，“克蕾雅也不清楚她是什么种族，她是非自然诞生的生命，从拥有意识的时候就已经有少女体态，看上去只比安娜塔西雅小一些。平时是人类外表，但如果运用太多魔力，就会露出恶魔一样的尾巴和角。尤琳莎妈妈有线索吗？”

“没有。”尤琳莎的关注点显然不在克蕾雅为什么能变来变去上，她一副果然如此的神情，伤脑筋地叹气，“哈啊，就知道会是人类，从听到在米尔坎迪斯神圣国认识的时候开始，我就感觉到不妙了。”

“不妙是指……”

“是指她是人类，而且还是女性。先不说很难过耶利多那一关，首先王宫里的其他人肯定会反对，不止军部，恐怕连站在你这边的大臣也会想方设法劝阻你。”

菲娅的心瞬间绷紧，眉毛随之紧皱。

“为什么？”

精灵有魔涌与圣树，即使同性也可以繁衍，同性婚姻在精灵族里不算稀罕事，甚至因为寿命悠久，衰老缓慢，连隔代婚姻也毫不奇怪，菲娅想不通尤琳莎妈妈为什么这么说。

尤琳莎娓娓道来。

“这和上层贵族的传统有关，多菲没有发现，耶利多的所有王妃都是女人吗？我们精灵虽然可以进行同性婚姻，但上层贵族依然保持过去的习惯，认为只有男女间的婚姻才算体面婚姻，如果上层贵族与同性结婚，这种行为会被当成缺少贵族教养，不成体统，进而遭人笑话。”

“只是如此还算可以睁一只眼闭一只眼，毕竟你是王储，只要那位叫克蕾雅的女孩长得漂亮，举止得体，不会给王族丢脸便没什么问题，可她偏偏是人类……”

说到这，尤琳莎竖起眉毛，表情也变得格外严肃，她微微前倾身子说道。

“多菲，安娜塔西雅和莉提有告诉过你，耶利多当初为什么不顾维拉妮卡意愿，强行把维拉妮卡从克拉克身边抢走么？”

“……没有。”

菲娅的回答让尤琳莎眯起眼不悦地瞥了眼安娜塔西雅，随后继续对菲娅解释。

“因为克拉克是人类。人类是卑贱劣等的生物，即使放在民间，也没有精灵瞧得起既缺少魔法天赋，也没有强壮体魄的人类，更不用提人类还总是妄自尊大，不对强大物种保持敬畏。没有力量的人类到希利瓦尔，要么沦为奴隶，要么只能从事最脏最累的活，否则连活着都困难。如果让外人知道精灵族王族和一个卑贱人类在一起，这对王室是奇耻大辱，丟尽王室的颜面。”

“假如克拉克是精灵，哪怕只是平民，当初耶利多都不会行如此龌龊之事，但克拉克偏偏是人类，人类和我们不是一个物种，他们是天生的奴隶，王室和如此低贱的生物结为夫妻，任何一个精灵都无法容忍，这才给耶利多机会。”

“虽然这里面还有很多弯弯绕绕，像耶利多的父亲，也就是先皇勃然大怒，命令耶利多把维拉妮卡带回来，还有其他的贵族与大臣也支持这样做，但无论如何，结局都是耶利多把维拉妮卡强抢过来，变成如今这副模样。”

简单来说就是，站在精灵的立场，人类是下级物种，没有“精灵权”，不配与高贵的精灵站在一起。就像人类看哥布林一样，如果人类的某个王族和哥布林结为夫妻，王室说什么也会把那个王族剥夺身份后放逐，或者干脆杀了哥布林，再把那位王室带回王宫，这算是司空见惯的做法。

仔细想想，安娜塔西雅其实也多次表现出看不起人类的心理，如果不是自己对人类表现出善意，安娜塔西雅压根不会理会那些受伤的、需要帮助的人，这是精灵族的习俗，也是强者对弱者的蔑视。

“嗯……”

菲娅沉吟片刻，她大概理解尤琳莎的潜台词。

尤琳莎妈妈是想说，耶利多当初是拿着人类与精灵有别的理由，才名正言顺地把维拉妮卡从克拉克身边带回来，现在作为耶利多女儿的自己和人类待在一起，等于在扇耶利多的脸，根本是在和父亲对着干。

尤琳莎的担心无不道理，事实上经过尤琳莎说明，菲娅也确实觉得事情变得有些困扰。

倘若自己不是耶利多的女儿，自己当然不会在乎父亲耶利多怎么想，毕竟就算耶利多是精灵王，也无权干涉自己的婚姻。然而耶利多偏偏是自己的父亲，甚至还很疼爱自己，如果自己执意与克蕾雅在一起，将来势必会和父亲耶利多产生无可回避的争执与矛盾。

用拳头教训一下？可以这么做，但代价很可能是父女关系彻底破裂，尽管父亲耶利多是人渣，可连过去的长公主都没说什么，自己作为长公主的继承者，真的该直接决裂，或者说有权利决裂吗？

这个问题让菲娅难以释怀，自己就是为了做得比长公主更优秀才刻意绕路，一路上学好魔法后才到王都，否则一开始自己就可以直接走水路回来，如果有人刁难自己，自己就带着安娜塔西雅离开精灵国，永不回来，直接与精灵国做切割。

然而自己选择的不是这条路，自己选择的是成为长公主，接受长公主的一切，这里面既包含接受安娜塔西雅与王妃尤琳莎妈妈等人的爱，也有不得不妥善处理的父女关系，二者存在捆绑的、不可分割的紧密联系。

所谓有好的一面就有坏的一面，大概就是指这种境况吧，菲娅忍不住在心中叹气。

当然，自己无论如何也不会放弃克蕾雅，不论说什么，自己都一定会和克蕾雅一起走下去，就算神明下场，也无法阻止自己。

至于事情发生后该怎么做，就从现在开始想办法好了。

自己会想好如何调和这一切，即使这是自己从未接触过、从未经历过的领域。路总是靠人走出来。

看着陷入沉思的菲娅，尤琳莎神情间的严肃逐渐消散，转而变成宽慰般的温和笑容。

“如果克蕾雅是善良的姑娘，即便是人类，我也只希望你们能幸福地在一起，而不是像维拉妮卡或者我这样，变成不幸的女人。人类有人类的种种不好，但总比强扭的瓜甜。我厌恶维拉妮卡，有时却也会心生同情，在这件事上，没有人是受益者，留给每个人的都只有痛苦。不论克拉克，维拉妮卡，耶利多，还是我们这些王妃……乃至多菲你。”

“还有安娜塔西雅。”

菲娅强调。

尤琳莎忍不住莞尔，她用露骨的打量视线看着身边的安娜塔西雅，以至于让安娜塔西雅收拢肩膀，浑身僵硬。

“你还是老样子，把安娜塔西雅看得很重，安娜塔西雅到底哪里好了，身材，长相，还是性格？”

“都很棒，安娜塔西雅是无可取代的。”

“啊啦啦……”

“殿、殿下……这太让人不好意思了……”

相比于尤琳莎饶有兴致的语气，被夸奖的安娜塔西雅脸颊红到仿佛可以滴出水来，她双手放在桌下，肩膀也扭捏不已，似乎怎么坐都很不自在。

“这件事就此别过，我不想深究。但安娜塔西雅，我不希望类似的事情发生第二次，如果下次多菲再带着伤回来，我希望我能看见你的尸体。”

说到最后，尤琳莎语气格外尖锐，仿佛拥有让人无法拒绝的魔力。

而安娜塔西雅也一下从椅子上起身，那张成熟而坚毅的脸庞变得充满认真和决绝。

“我用生命起誓，绝不会让事情发生第二次，除非有人跨过我的尸体，否则没有人能伤害殿下！”

像是在品味安娜塔西雅那双湛蓝眼眸里的决意，尤琳莎盯视了安娜塔西雅好一会儿才移开目光，语气平静地说。

“但愿如此，坐下吧。”接着，尤琳莎微笑起来，将话题转向菲娅，“上午我还没好好听那位叫克蕾雅的女孩的事情，多菲可以说完吗。”

“呃……”

被母亲问及女朋友，让菲娅有些不好意思，更要命的是，自己和克蕾雅还发生过那种层面的交流，菲娅实在犹豫到底要不要说出来——还是暂时保密为好，万一尤琳莎妈妈在餐桌上问“在床上的胜负如何”，“我来教教你”这种话，自己就真的得把脸埋进桌子里不能见人。

要知道，这里不仅有安娜塔西雅和米露，甚至还有五六位女仆。

就像察觉到菲娅僵硬的动作与表情那样，尤琳莎勾起嘴角，露出捉弄般的狡黠眼神。

“不想说的话也没问题，但多菲要满足我另一个愿望。”

“什……什么事。”

没有用语言回答菲娅，尤琳莎端着自己的餐盘绕过桌子，坐到菲娅身边，接着尤琳莎又将椅子往菲娅身边挪了挪，到了身体与菲娅贴在一起的程度，菲娅甚至能感受到尤琳莎肩膀上传来的温暖，以及只属于成熟女性的柔软触感。

尤琳莎用叉子叉起一块切好的、刚刚够一口的肉排，然后盈盈笑着将其送到菲娅嘴边。

“当然是这样。”

要做什么已经不言而喻。

正如菲娅预测的，如果把王妃妈妈们请来，结局一定会发展成这样——当着女仆和安娜塔西雅以及米露的面，像喂小孩子一样喂自己吃东西。

“除了还是婴儿的时候，多菲一直不情愿我喂你吃东西，现在正好有机会，不弥补一下妈妈的遗憾吗？让有铁血王妃之名的我温柔地亲手喂料理，这可是耶利多都没享受过的待遇，必须全部都吃完哦。好了，快点选吧，到底是把和克蕾雅那个女孩的事情说出来，还是老老实实让我喂你。”

明明是带着笑容的声音，菲娅却从尤琳莎的语气里感受到强烈的命令感觉，无法说出半个不字。

望着尤琳莎送到嘴边的肉排以及尤琳莎妈妈近在咫尺的成熟脸庞，菲娅脸颊迅速染上绯红，艰难地吞咽了口唾沫。

“我……”

——最后，在尤琳莎强大的母亲威严下，菲娅不只把和克蕾雅的事情供述出来，还让尤琳莎喂了个爽。

第二十三章 圣树的加护与世界树的愿望

夜深人静。

布洛瑟姆的夜晚看不见月亮，但窗外却比满月时候更加明亮——名为圣树的参天大树将整个布洛瑟姆的天空都覆盖住，其散发的金色光辉足以将周围一百多公里的范围全部照亮，尽管这份光明比不上太阳，但却比月亮好使许多。

至于白天遮挡日光方面，放在过去，可能确实是麻烦，不过自从数千年前圣树的树叶开始凋零后，精灵便再没有为此感到困扰，事实上如今的圣树只剩寥寥几片树叶，就连分枝也不剩多少，虽然依旧高大到让人一眼望不到尽头，但已经不会再将阳光死死遮住，在布洛瑟姆，经常能看见月亮于圣树枝丫间若隐若现的景象。

半透明的金色巨树，配上天空的满月与地面灯火通明的大型城市，堪称绝景。

不过此刻的菲娅并没有闲心欣赏这些。

身着单薄睡裙的她正坐在床边，面对『意念操纵』构成的书桌苦恼。

桌上摆着的是她下午从藏书库里选出的希利瓦尔历史，她原以为能从史官的记载里得到与过去有关的线索，然而纵使是北大陆国家中较为开明的希利瓦尔，史官的胆子也没有大到敢妄议王族的婚姻。

像皇后维拉妮卡与第二代国王耶利多的婚姻，史官只记载了二人同为王室，有血亲关系，并没有说明维拉妮卡与克拉克的私情，更没有说维拉妮卡是被耶利多强抢回来，不仅如此，书中甚至将这场维拉尼卡与耶利多的婚姻描述成天作之合，令人颇感微妙。

但要说的是，菲娅的一番寻找也并非全无收获，在有关耶利多个人经历方面，史官描述的非常详细，比如耶利多个人实力只有第七位阶中等水平，之所以能到准第八位阶，是因为受到圣树的加护之类。

而所谓圣树的加护，是国王才能享有的特权，其中包括了像『下级魔法免疫』、『避矢的加护』、『贯通的加护』、『魅惑免疫』、『精神魔法免疫』、『元素之拥』等强力魔法，此外还有『魅力的加护』、『料理的加护』、『幸运女神的眷顾』等听起来觉得没多大实用性，但一旦被拥有就会让人觉得“怎么还有这样的加护啊？”的感觉的加护。

像『魅力的加护』，是指其他人看到精灵王，会不自觉的心生尊敬，认为精灵王魅力四射；『料理的加护』则是精灵王不论做什么食物，都会变得非常美味；最后的『幸运女神的眷顾』，是指如果精灵王面对多选一的难题，在排除个人感情和其他外界因素干扰的情况下，精灵王总是能选出对他最优的选项，各方面都让人觉得十分魔法。

在如此多的加护下，精灵王的实力根本没法用正常的位阶定论，就算他的魔力经过圣树加持后也只有第八位阶，但光一个『下级魔法免疫』和『避矢的加护』，就足够让他变得极难对付。

『下级魔法免疫』自不用说，『避矢的加护』能让所有飞行道具在即将射中精灵王之前自动偏折，甚至连有弹道的魔法也不能豁免，简直像能量偏折护盾一样变态。

外人如果要对付精灵王，不先切断精灵王与圣树的连结，阻止圣树源源不断地为精灵王提供各种加护，几乎不可能战胜精灵王，因为就连下毒、偷袭这样隐晦的手段，也会在『感知的加护』下被提前预知。

“虽然没想要和精灵王……父皇打一架，但听到这么多加护，还是会觉得棘手啊，得掌握一些中阶魔法才行。”

一般第一位阶到部分第三位阶魔法被当作中阶魔法，部分第三位阶魔法到部分第五位阶魔法被划为中阶魔法，再往上就是高阶魔法和禁咒，虽说以『超演算』的能力，一旦自己学习中阶魔法，威力肯定会变得像『空间切裂』一样骇人，但没有掌握和掌握了不用是两回事。

将笔丢到一旁，困恼不已的菲娅一下后仰，身体呈大字瘫倒在长公主的柔软大床上。

“最棘手的果然还是感情。”

学习、计算和领悟这种东西对自己没有丝毫困难，但如果谈到感性的东西，比如处理好父女关系，既能与克蕾雅在一起，又不至于与父亲撕破脸皮，中间的调和，实在是自己不擅长的领域，就好像偏科严重的学生，理科方面能拿几近满分，可一旦谈到语言艺术方面，便连堪堪及格都很困难。

呆呆注视着纹理细腻的床顶华盖，柔顺被褥拂过脖颈与脸颊的触感让菲娅脑中的困顿更深一分，她忍不住轻轻合上双眼。

精灵公主的寝宫比马车里的生活舒适不少，床垫无比柔软，床单与枕头也都是用上好的精灵织物制成，摸起来格外丝滑，还带有冰凉触感，光躺在上面就让人昏昏欲睡。

“明天还要去礼堂会见那些贵族，本来已经够麻烦了，还要在这个时间点烦我，现在最缺的东西就是时间啊……哈啊，还是先睡一觉好了。”

虽然缺少时间，但总不能熬夜，要是第二天顶着黑眼圈去见贵族，本该有的威势也会变得颇为滑稽。

至于洗澡，因为有『清洁』魔法，菲娅便没有去体验长公主那豪华的私人浴场，而且听说长公主洗澡会有好几位女仆服侍，菲娅对这种让别人帮自己洗澡的行为颇为害羞，何况这里的女仆都是经过精心挑选，外貌和身材都相当出众的美少女，自己的裸^体暴露在众目睽睽下，只是想想就觉得很尴尬。

当然，这只是菲娅自己觉得，事实上在大多数贵族眼中，奴仆只是地位卑贱的下人，而下人侍奉贵族是天经地义的事情，因此贵族不会对下人帮自己洗澡感到害羞，相反，贵族十分享受被服侍的过程，认为侍从越多，浴场越大，越能体现出自己的财力与地位。

像过去的长公主，洗澡通常是长公主泡在水中看书，而安娜塔西雅和柯丽塔等女仆则只穿最低限度的衣服进入浴池，为长公主清洗身体——值得一提的是，现在的菲娅并不清楚这些具体过程，否则她就不会想着有时间去长公主的浴场泡澡试试。

正当菲娅打算把桌上东西收拾一下就睡觉时，床的另一边突然发出床垫被挤压的声音。

是米露。

米露太过安静，以至于自己都忘记了米露还在房间。

之前和尤琳莎吃完饭，并将尤琳莎送出宫殿后，菲娅便回到自己的房间，安娜塔西雅则以训练米露战斗技巧为由，带着米露在魔法试验场中练习剑技。米露来到菲娅的房间，大约是在半小时以前，因为米露一直不说为什么来这里，菲娅也就只好让米露随便做她喜欢的事。

不过，菲娅能感觉到，米露有话想对自己说，只是她没找到机会，或者没酝酿好感情。

菲娅坐起身，看向身后仰面躺在床上的米露，此时米露正上抬那双血色猫眼盯着自己，即使是菲娅，也看不出米露此时在想什么。

“米露困了吗？我可以让外面的柯丽塔送你回房间睡觉，房间就在隔壁。”

菲娅一边问道，一边指向房门。

按照精灵王制定的规矩，长公主身边必须时刻有两位以上的女仆守候，即使夜间也是如此，如今柯丽塔和另一名女仆就守在门外。

任由白色长发披散在红床上的米露晃了晃脑袋两侧的白色翅膀，表现出不情愿的神情。

“不要。”

“但我要睡觉了。”

“一起睡。”

“……这不太好。”

“明明一起睡过。”

米露不高兴地嘟起嘴。

所谓的一起睡过，应该是指在马车里一起睡觉，可那时候是空间有限，现在有多余的房间却还和米露一起睡觉，菲娅总感觉哪里有些奇怪。

似乎看出菲娅的内心想法，米露一下从床上起身，她扭过身子，目光注视着菲娅收拾书桌的背影，冷不丁说道。

“我想知道更多克蕾雅的事情。”

“克蕾雅的事情？在餐桌上说的就是全部了哦，剩下的都是些不适合米露听的东西。”

“只有那些？”

“只有那些。”

菲娅肯定道。

“姆……”米露的话音里多了一丝升调，那张精致而妖异的脸庞浮现像是思考般的神色，“我……我有一个问题。”

由于米露罕见地表现出犹豫，菲娅不禁回过头来，一脸惊讶。

“什么问题？”

“主人和克蕾雅遇见世界树之枝的时候，许下过希望和克蕾雅在一起的愿望。我在想……世界树之枝会不会影响主人和那个叫克蕾雅的女人。”

在奥罗拉城遇见世界树之枝时，自己确实向世界树之枝许下「希望和克蕾雅相亲相爱地在一起的愿望」，但这有什么问题？

菲娅挑起眉毛，更进一步地问道。

“米露的意思是……？”

“唔，”明明是主动提出问题的一方，米露却犹豫起来，她视线瞥向床铺，低声改口，“没什么，可能只是我想多了。”

“说出来也没关系，我和克蕾雅之间的关系不会因为这些东西改变。”

有了菲娅的强调，米露沉默片刻，咬了咬嘴唇，鼓起勇气道。

“嗯……我是说，克蕾雅小姐有没有可能是被世界树之枝影响，所以才会喜欢主人……”

“欸。”

菲娅手中动作一顿，然后又迅速恢复正常。

“这种事情不可能的啦，如果世界树之枝真有这么灵验，世界树大陆也就不会发生这么多悲剧，更何况克蕾雅的实力深不可测，怎么会被这种莫名其妙的东西影响。”

米露想表达的意思是“克蕾雅可能是因为被世界树之枝影响，所以才会爱上主人”，这显然不可能，自己和克蕾雅之间的感情是真实的，没有受到外界环境干扰。

“没有一点担心？我在听见主人说世界树之枝的时候，就想和主人说这件事。”

“嗯……就算担心，也只有再见到克蕾雅了才能确认，米露这是在挑拨离间哦，挑拨离间，会被不知道的人当作坏孩子。”

当然，菲娅只是嘴上这么说，心里并没有真的认为米露在挑拨自己与克蕾雅的关系，她能从米露的话语中感受到，米露没有那种肮脏的想法，她只是在关心作为她亲人的自己。或许米露心里认为，比起突然得知克蕾雅只是因为世界树之枝才爱上自己这个“真相”，还是从一开始就告诉自己存在这个可能性，更不容易让自己伤心。

果然，当菲娅调笑似的说出挑拨离间后，米露神情变得着急起来，她慌忙挥舞着手辩解。

“我、我没有挑拨离间，只是我有种感觉，如果主人希望，我可以让世界树之枝出现在主人面前，那样就不用担心克蕾雅小姐的事情！”

“啊啦。”见到捉弄有效，菲娅忍不住弯起嘴角，“米露从没有见过世界树之枝，怎么让世界树之枝出现，再说如果世界树之枝真有这么容易显现，就不会被人当成奇迹了。”

“我是认真的！”

对面米露的强调，菲娅不置可否地耸了耸肩，她不想在这个话题上多做停留，纵使米露只是在担心自己。

她将话题转移到另一个方向。

“所以米露到我房间，是为了和我说这件事？”

“……嗯。”

“哈啊，明明只是小孩子，却操这么多心。好了，我可不会被这种事情动摇，米露赶紧回房间睡觉吧。”

“真的？主人看起来心事重重的样子，寂寞的话，只是一晚，我……我可以陪主人。”

“你在扭捏什么劲啊，我都没有觉得不好意思。”

面对仿佛在觉得羞愧，支支吾吾还有些脸红的米露，菲娅忍不住觉得好笑，收拾好桌子的她解除『意念操纵』来到米露身后，双手推着米露的娇小肩膀。

“好了，米露赶紧回自己的房间吧，怕黑的话就去找安娜塔西雅或者柯丽塔，她们肯定很乐意和米露一起睡觉。”

“我不是小孩子。”

米露一脸执拗地回头望向菲娅，表情中还带着一丝生气。

不过这并没能改变菲娅推着米露走出房间，在门口的两位女仆注视下，菲娅一直将穿着白色睡裙的米露推回隔壁，让米露躺到床上并且给米露盖好被子后，菲娅才光脚踩着纤尘不染的毛绒地毯回到卧室。

首先要做的事情是锁好房门，防止外面的女仆推门而入，接着菲娅保持安静，耳朵紧贴在床正对的墙壁上——墙壁另一头的房间睡着安娜塔西雅，安娜塔西雅本该睡在下人居住的一楼，但晚上菲娅以命令的形式，让安娜塔西雅住进自己隔壁。

屏息凝神许久，菲娅都没有听见安娜塔西雅那边的动静，她不禁松了口气，轻手轻脚地回到床上，以一个极为舒适的姿势舒展玲珑娇小的身躯，任由衣衫不整的模样，半躺在床头。

今天才刚回王城，而且下午还被军部的人训了一顿，安娜塔西雅再怎么说也没有闲情逸致做自己在克蕾雅医馆里偶然撞见的事情，自己大概可以放下心。

一想起那天晚上安娜塔西雅背靠床头，握着自己内衣呼唤自己名字的画面，菲娅便有种难以用语言形容的微妙，肚子里甚至还会不可遏止地心生火热，这种事情太过糟糕，以至于令人觉得不现实，自己可是安娜塔西雅同母异父的妹妹，安娜塔西雅那时说不定是叫错了人的名字，或者自己听错。

也没法亲自向安娜塔西雅去确认，真是既让人心痒，又令人不好意思。

第二十四章 克蕾雅的吊坠

毕竟是安娜塔西雅的隐私，自己还是不要去深究比较好。

轻叹了口气，菲娅将脑子里的杂乱想法抛出脑海，背靠床头的她心中渐渐浮起刚才米露说的话。

——克蕾雅可能是被自己向世界树之枝许下的愿望影响，所以才会回应自己。

“再怎么说也没可能吧。”

低声喃喃着，菲娅低下头，将注意力放到白色睡裙里的六芒星形宝石吊坠上。

菲娅表面上对米露说的内容毫不在意，但实际上并非如此，这种事情没想到还好，一旦被提醒，便很难不去注意，当米露把那句话说出口以后，菲娅心中便浮现些微动摇。

菲娅可以肯定，自己对克蕾雅的感情是真实的、没有受外界因素干扰，可克蕾雅那边是否也是如此，一经想到，她便有些惴惴不安，如果克蕾雅真的只是受到世界树之枝影响所以才回应自己，自己该怎么去面对克蕾雅？

果然还是得再找到世界树之枝，许下取消当初那个愿望的愿望？

虽然有可行性，但菲娅却不愿意实施，这并非菲娅害怕解除愿望以后，克蕾雅会因为自己强行扭曲了她的想法，变得远离自己，讨厌自己乃至憎恶自己，因为冥冥中有一股信念在向她诉说，她和克蕾雅的感情经得起任何考验。

正是因为这股信念，才让菲娅没法去寻找世界树之枝，因为一旦对着克蕾雅说“我想解除当初对世界树许下的愿望”，无异于自己在怀疑克蕾雅对自己的感情，万一克蕾雅没有受到世界树之枝影响，那么自己便伤害了克蕾雅。

话虽如此，菲娅潜意识里依旧对这件事在意的不得了，自己既不愿意扭曲克蕾雅的想法，也不希望伤害克蕾雅的心。两种彼此矛盾的心理同时出现在脑海，让菲娅一时变得进退两难，以至于背后都微微出汗，双手不自觉地握紧。

照这个趋势下去，自己肯定会在意一整晚，然后直到太阳出来都还在床上翻来覆去地睡不着。

“米露啊米露，为什么要提醒我啊……”

翻了个身的菲娅忍不住抱怨起来，如果米露没和自己说这回事，自己也就不会注意到。

谁曾想当初一时兴起，或者说没能控制住自身感情许下的愿望，竟然会在这时候结出恶果，菲娅不禁有种想抱着脑袋，在床上一边翻滚一边哼哼唧唧的想法，这世上怎会有如此折磨人的选择。

——虽然事实是她早就已经在长公主的柔软大床上滚来滚去。

“啊啊啊啊啊，可恶，这样不就和多愁善感的小女生一样了嘛。”

终于受不了这种苦难，菲娅猛地翻身起床，从睡衣胸口处拿出那枚克蕾雅送给她的、嵌有六芒星形红宝石的银色吊坠，希望可以从这上面获取片刻慰藉。

按照克蕾雅的说法，在对着这枚红宝石吊坠注入魔力后，红宝石吊坠除了能形成抵挡第五位阶魔法的防御屏障，还有另一种特殊功能，可以在想念克蕾雅的时候展现。

一直以来菲娅都担心这是一次性用品，没舍得使用，如今自己已经到精灵族王都，寻找克蕾雅的事情也命人去做，很快就可以与克蕾雅重逢，现在使用，应该不会有问题吧？

菲娅将吊坠对准天花板上的魔法灯，因为吊坠刚从衣服里拿出来，所以红宝石上还携带着自己的体温，摸起来异常温润，菲娅如同抚摸情人的脸颊，用指腹轻轻刮擦红宝石的细腻表面。虽然这枚吊坠戴在自己身上已有一个多月，但菲娅却仿佛还是能从指尖的触摸上，嗅到克蕾雅身上的淡淡药香——以及那晚手心覆过克蕾雅胸前的柔软触感……

“呸。”

自己都在想什么下流的事情。

菲娅连忙压下脑子里涌起的粉色，明明屋子里除了自己以外再没有第二个人，她却还是像表演给第二个人看那样，故作正经地咳嗽起来。

“咳哼，此时不用更待何时，等见到克蕾雅以后，就没有用的必要了。”

给自己下足心理暗示，菲娅深吸了口气，随后紧紧盯视手中捏着的红宝石吊坠，小心翼翼地将魔力送入其中。

意识如同触须般深入吊坠，菲娅很快便感到自己可以激活吊坠，令其生成第五位阶的防御壁障，但这并非自己想要的东西，自己需要的是克蕾雅说的“想她的时候”的魔法。

难道那只是克蕾雅安慰自己的说法，实际上吊坠里没有第二个魔法了？

菲娅脑袋上浮现一个大大的问号，她不觉得克蕾雅会在这种地方撒谎，如果要慰藉自己路上的思念，克蕾雅有其他更好的选择。

说不定是自己的心不诚。

如此念头冒出来的瞬间，菲娅便不禁感到好笑，自己居然会想到“心不诚”这种神棍才会说的唯心说法，不过这里毕竟是以魔法为主的世界，菲娅还是闭上双眼，尝试着让脑子里充满克蕾雅的事情，然后再将魔力探入魔法吊坠。

如银河倾泻而下的银色长发，雪色披肩装点的黛色长裙，月光映照下全身透露出圣洁而透明的光辉，以及没有丝毫杂质的、纯净而温婉的碧绿眼眸，克蕾雅月之精灵般的空灵模样哪怕只是想象，都让菲娅心头为之一颤，更不用说她还见过这身出世长裙下，月之精灵光洁如玉的曼妙躯体。

嗡——

如同在回应菲娅的想入非非，房间里突兀地回荡起极其轻微的金属嗡鸣，紧接着，还没等菲娅主动使用吊坠里的魔法，隐藏在红宝石吊坠中的魔法便自行显现。

几乎下意识地，菲娅连忙睁开双眼，然后，那双比宝石更瑰丽的红色瞳孔骤然放大。

“这是……”

出现在菲娅面前的是一幅投影般的画面，虽然画面泛起一层青色光辉，令原本的颜色失真，但相比于画面显示的内容，这点失真根本算不上什么。

至于画面内容，是一位脱掉鞋袜，光脚坐在月色湖畔边的少女，少女的身份菲娅一眼便认出来，这正是克蕾雅，她坐在杳无人烟的森林深处。

是能够储存画面的魔法水晶？还是说是像『远程讯息』那样，实时传输内容的魔法？

菲娅一边注视画面里克蕾雅的身影，一边调整对红宝石吊坠的魔力输出，而她很快便发现，画面显示的内容会根据她的意念发生改变，比如当她想象着让镜头拉近一些，那么画面中克蕾雅的身影便会放大，变得清晰，而如果她希望克蕾雅站起身，那么画面里的克蕾雅便会任由黛色裙裾落入湖中，缓缓从湖畔起身。

“喂喂……”

难道说这是一种能将想象补全，并让脑海里的画面直接投影出来的道具？

菲娅不禁感到心脏颤了颤，如同做贼一般，她立刻将视线扫向房门，直到想起自己已经把房门锁上后，她才实施下一步动作——由于思考过于认真，她完全没注意到她已经呈现四肢撑在床上的动作，凝视着眼前的画面。

她开始想象画面中的克蕾雅朝自己轻轻招手。

没有丝毫迟滞地，月色映照下的克蕾雅朝菲娅招了招手，画面栩栩如生到让人分不清真假，如果不是菲娅知道，这只是魔法道具根据自己想象制作出的画面，她都要以为她和克蕾雅建立了实时连接，克蕾雅正在朝自己打招呼。

……也就是说，如果自己想，甚至能让克蕾雅……让克蕾雅以一丝^不挂的姿态呈现在自己眼前！

不行！这太下流了！

菲娅迅速自我否定，然而画面上的克蕾雅却已经按照菲娅刚才的想法进行下一步，不仅如此，画面里的克蕾雅还表现出些微犹豫，甚至轻咬嘴唇，这份迟疑顿时让人物更加真实立体，瞬间多出许多“活物”的感觉。

紧接着，湖畔中的克蕾雅缓缓褪去衣服，最先是雪白披肩，然后是一点点拉开肩头的黛色长裙，整个过程无比漫长，但却拥有使人不敢眨眼的魅力，借助平静湖面与明亮月光，菲娅甚至能看清克蕾雅裙中的倒影——款式成熟的、带着大量褶皱与花边的紫色布料，神秘而隐晦。

不妙。

连脱衣服都可以做到，岂不意味着能在自己眼前……在自己眼前做自我奖励那一类事吗？

喉咙升起燥热，呼吸也急促起来，菲娅下意识吞咽了口唾沫，她觉得自己正在做一件不可饶恕的事情，以至于哪怕用猥琐、流氓之类的词形容自己也毫不为过。

——自己居然用克蕾雅赠与的信物，在没有经过克蕾雅允许的情况下，幻想画面里的克蕾雅行下流之事，如果这幅画面被外人撞见，自己绝对会身败名裂，甚至可以人生重来，到时候不只身边的人，就连王宫里的大臣乃至奴仆，都会笑话自己。

不不，稍等，这好像不是一码事。

菲娅转念一想，又迅速把关掉魔法道具的念头压制下去。

自己早已和克蕾雅建立恋人关系，并且还有过更深层次的交流，所以就算自己想象着画面里的克蕾雅做各种各样的事，那也是对着自己的恋人想入非非，这顶多算不知廉耻，不能被叫做下流。

更何况克蕾雅是在知道这个吊坠作用的前提下，把吊坠送给自己，这意味着克蕾雅默认了自己可以随意使用吊坠，如此一来，便更没有需要过意不去的地方。

克蕾雅从一开始就知道吊坠会被施以如此用途。

……嗯，再等等。

菲娅陷入沉思。

既然克蕾雅明知道吊坠会被自己拿来想象各种画面，却还要把吊坠送给自己，难道克蕾雅比自己想象的H很多？要知道，克蕾雅临走前说的是“想她的时候使用”，其中深意，简直不言而喻。

总感觉像穿着情^趣内衣躺到恋人身边，却对恋人说“今天要老老实实睡觉哦”的女朋友，嘴上说着不能，实际上却完全是在诱惑对方主动犯罪。

话说回来，在确认关系的当晚，事情就好像是这样，克蕾雅一边不敢答应自己的告白，一边满脸羞红地把尾巴缠在自己手上……这不完全是在诱惑自己吗！

直到现在菲娅才猛然意识到，自己从一开始就被克蕾雅玩弄在手心里，虽然克蕾雅本人很可能没有玩弄自己的意思，一切都只是她的性格下意识使然——比如用尾巴缠着自己，但嘴上却说自己以后还会遇见更好的人，她只要能远远看着自己就心满意足——但结果却是，自己被克蕾雅这种希望与自己在一起，又不敢与自己在一起的表现牢牢吸引。

从一开始就不可能赢啊。

虽说不论输赢，结果都是在一起就是了。

幡然醒悟，菲娅再度把视线移回吊坠形成的画面上，此刻她的心态发生了微妙转变，她不再有最开始的那般纠结，反正这是克蕾雅故意给自己看的东西，自己高兴并心怀感激地接受，才是在正面回应克蕾雅。

不过考虑到等克蕾雅回来以后，克蕾雅很可能会一脸不怀好意地、带着大姐姐般捉弄自己的心理问自己“菲娅有好好用吊坠吗？”或者悄悄附在自己耳边说“好看吗？”等令人脸红心跳，局促不已的话，自己得提前想好应对措施才行。

至于具体怎么做，方法很简单，那就是抢在克蕾雅之前主动出击，拿着吊坠装作面红耳赤的样子，对克蕾雅说“克蕾雅真是太色^情了！不知廉耻！”，到时候羞耻的人就会变成克蕾雅。

不仅如此，自己甚至还能借着这件事，在夜里占据主动权，让克蕾雅娇羞不已。像是当着克蕾雅的面使用吊坠，让她看看她在画面里的身姿，克蕾雅双手捂着脸不敢见人的画面，肯定相当可爱。

啊，恨不能现在就把那样的克蕾雅紧紧抱住。

只是想想就令人期待不已。

至于现在嘛……

跪坐在床上的菲娅低下头，不知何时，自己已经将长公主的枕头夹在睡裙的两腿之间，少女的温暖体香正混合织物的香味一起钻入鼻腔。

现在就好好运用克蕾雅送给自己的礼物吧，还好一直忍到现在才使用吊坠，要是在路上被安娜塔西雅或者莉提撞见，不能见人的就是自己。

心情紧张而满怀急切地，菲娅在脑海里对画面中的克蕾雅下达下一个命令，随后她的脸庞逐渐变红，嘴中呼吸也慢慢紊乱而温润，直至低不可闻的衣物簌簌声越发明显，整个房间的温度都悄然上升……

第二十七章 一瞬

虽说对方是军部的人，而帝国军部在王城有大到不可忽视的话语权，但这群人妄图拿安娜塔西雅开刀，就不能怪自己不客气。

当初如果不是安娜塔西雅，自己根本不会选择回精灵国，过去的长公主确实死了没错，但没有长公主之死，就没有现在的自己。流放一个挽回精灵公主的人，未免太可笑。

更不用提矛盾的根源在于贵族打心眼里看不起人类，要知道，克蕾雅也拥有人类外表，倘若自己表现得不够强硬，只会给后续行动埋下隐患。军部地位崇高，更适合拿来以儆效尤，长公主连军部的人都毫不畏惧，今后其他贵族与自己说话时，自然得多掂量掂量，这既解决贵族对安娜塔西雅的迫害，也是为未来做铺垫。

“殿下，我——”

跟在菲娅身后，脸庞因急切变得通红的安娜塔西雅满眼欲言又止。

菲娅知道安娜塔西雅想说什么，甚至知道安娜塔西雅为什么话说了一半就没说下去，安娜塔西雅既为她没有被放逐庆幸，又为自己把局面变成现在这番糟糕状况心急，然而她是矛盾的中心点，此时无论说什么都不合适，换作谁来，反应都只会和安娜塔西雅相同。

没有回头，菲娅只是轻轻摆手。

“我意已决，安娜塔西雅不用劝我，不拿出点实力让他们知道彼此地位早已不对等，他们不会愿意张开耳朵听我说话。”

安娜塔西雅担忧地低声说。

“……他们不会就这样善罢甘休。”

“那就让他们试试好了。”菲娅语气认真起来，“安娜塔西雅，我已经选择这条路，所以今后必须收起怯懦和软弱的部分，你知道我在说什么么？已经没有回头路可走了——我们也不需要回头。”

“……”

仿佛在下定决心那样，安娜塔西雅吞咽了口唾沫，满是犹豫的脸庞变得无比复杂。她清楚菲娅想说的话，如今己方已经站在军部的对立面，因此作为事件中心人的自己要拿出性格中坚决与强硬的部分，不能再像以往那样不断退让，否则既是在丢菲娅的脸，也是在辜负菲娅的心意。

那样做一定会带来数不清的麻烦，没有贵族能忍受一个混血在他们头上跳舞。

然而自己是菲娅的奴仆，身为主人的菲娅已经做到这个地步，自己要怎么选择，已经无须多言。即使自己这个身负罪人烙印之人表现得强硬，会给菲娅添更多麻烦，但也只有这样，才对得起菲娅的心意。更重要的是，菲娅是为自己指引方向，为自己带来温暖的太阳，自己早已发誓成为菲娅的剑，而作为剑，绝不能在主人对敌的时候退缩。

既是不能弱了长公主的名头，也是在履行作为剑的义务。

安娜塔西雅虽然缺乏自信，但并非无法强硬起来之人，一旦认准方向，或者说一旦菲娅认为“非这么做不可”，对方是需要铲除的敌人，那么安娜塔西雅便不再会犹豫。

神情中的复杂迅速消失，安娜塔西雅的湛蓝眼眸变得坚定，她放下双手，深吸了口气。

“今后属下会认真斟酌对人的态度。”

“嗯。”

菲娅点了点头，安娜塔西雅的表情变化已经向她说明，自己的心意已经传达给安娜塔西雅。她的视线转向前方礼堂，由于自己从谒见厅出来的太快，表情和脚步又透露出不悦，守候在礼堂墙根处的仆役无一不露出诧异与好奇，纷纷朝谒见厅里张望，部分在外等待的年轻贵族甚至主动迎上来，打算询问发生了什么。

直到一个声音打断他们的念头。

“站住，多菲莉娅！”

声音来自菲娅身后，正是格雷安之子，当菲娅起身离开的时候，格雷安家族的长子便立刻追上来。

连“殿下”的敬称都省略了。

菲娅不着痕迹地挑眉。

越是有地位的人，越是看重颜面，尽管她早就想到隶属军部的格雷安家族长子不会善罢甘休，但没想到格雷安的长子居然不开眼到这个地步，整个王城都处于『噤声之城』的范围内，没有人可以使用魔法，自己用意念控制莱瓦汀插^入会议桌，足够说明很多事情。不知道格雷安的长子究竟是没看出来，还是看出来，但为了面子选择硬上。

没有给予格雷安长子好脸色，菲娅表情淡漠地转身看向从谒见厅里冲出来，直奔自己的格雷安长子。

“连我也想命令么？军部的口气真大。”

“不要太嚣张了！”

被菲娅倒打一耙，本就生气的格雷安长子脸色瞬间涨红。作为格雷安的长子，又是军部重臣，他就没受到过这么大的屈辱，如今礼堂内那些仆役一边看过来，一边低声议论的模样，更是让他觉得脸上挂不住，怒火中烧。

以所有人都能听见的洪亮声音，格雷安的长子怒斥。

“在谒见厅对军部大臣动武，纵使你是王储，也太放肆了！”

“放肆？我给过你机会，是你自己没把握住，刚才只是警告，还是说你看不出你我之间究竟有多大差距？”

“安娜塔西雅护卫不当之罪乃理所当然，没有处死她已经是看你的面子，你居然还想让此事当作没发生过，失去记忆不是救命稻草——”

话音顿了顿，格雷安的长子如同想起什么那样，一脸恍然地转向菲娅身边的安娜塔西雅。

“原来是这样……安娜塔西雅，你早预料到会有今天，所以一路蛊惑多菲莉娅公主，让她到王城以后保护你。呵呵……算盘打得真好，今天我就斗胆替陛下除掉皇后留下的耻辱！”

盛怒之下，格雷安长子抽出他身边一名禁卫军的长剑，直奔安娜塔西雅而来。

但他还没往前踏出几步，菲娅便站在安娜塔西雅身前，红宝石般瑰丽的眼睛微微眯起。

“你想做什么。”

“让开，殿下，不要受这个贱种蛊惑！”

饶是格雷安的长子，也不敢对王族挥剑，他试图推开菲娅，却发现伸出的手在半空便无法移动，仿佛有一堵无形的墙壁挡在他前方。

“看来你还没有明白我在谒见厅里说的，那我就把话说的更清楚一些。”

视线不客气地扫视一圈礼堂内众人，菲娅一字一顿地强调。

“安娜塔西雅是我的护卫，没有我允许，谁也不能动安娜塔西雅一根汗毛，否则就是在诋毁我的颜面。我的确失去记忆，但得到的是数倍于过去的力量，安娜塔西雅没有任何受惩罚的理由，如果有人质疑我的实力，那就自己来试试，前提是后果自负。另外，我不希望再听见任何讨论安娜塔西雅出身的话题，不论人类还是精灵，只要值得施以善意，在我眼里便没有高低贵贱之分。”

菲娅话音落下的瞬间，整个礼堂一片哗然，包庇安娜塔西雅还可以算是长公主的私事，毕竟王宫人人都知道，安娜塔西雅是长公主饲养的宠物，而主人不会看着宠物白白挨打。然而将人类和精灵混为一谈，便不得不让人怀疑长公主的出发点，也许长公主不是觉得饲养宠物好玩，而是真的认为安娜塔西雅有资格待在王宫。

可要知道，精灵王正是因为精灵王室不能与人类结婚，才能名正言顺地将现任皇后维拉妮卡绑在身边，长公主的这番话无疑是在与精灵王作对。

“你这是忘本！”格雷安长子怒目圆睁，“不要仗着自己是受陛下宠爱的王储就肆意妄为。将精灵与人类混为一谈，希利瓦尔还不是你说了算！”

“嚯，你要来试试么。”

没有丝毫退让，菲娅以咄咄逼人的语气追问。她不是一时气头才说出刚才那番话，不趁现在为克蕾雅与自己的将来做铺垫，很难再有更好的机会。

怒极反笑，格雷安长子收回长剑，后退一步，他这么做并不意味着退缩，相反，这是要进攻的前兆。

“多菲莉娅，我看着你从婴儿长到现在这番模样，不要以为你比我小，我就不敢对你动手，帝国的尊严与规矩不是你能践踏的东西。就在这里分胜负，卡尔西殿下，夏因亲王，还请为我做见证。”

眼见着要变成决斗架势，围观人群纷纷散开，生怕被卷入其中，寻找机会已久的二王子连忙来到菲娅与格雷安之子中间，满脸赔笑地劝解。

“都冷静一些，姐姐，还有葛德雷大人，礼堂不是决斗的地方，要是让父亲知道，二位都得受罚，请消消气。”

“长公主失去记忆，需要有人重新教会她规矩为何物，事后我愿意接受一切惩罚，卡尔西殿下，请退远一些。”

“卡尔西，不要干扰神圣的决斗。”

跟在格雷安长子之后，夏因亲王强硬地拉着卡尔西离开。

而另一边的菲娅也已做好准备，她命安娜塔西雅把秘银剑递给自己，随后让安娜塔西雅后退，直到场地中只剩下自己与格雷安的长子。

双方距离只有不到五米，菲娅甚至能听见葛德雷的粗重呼吸。

“让我看看，究竟是什么给了你说这番话的底气。”

并没有回答葛德雷的挑衅，右手持剑的菲娅只是静静看着对手。葛德雷虽然无法在礼堂里使用魔法，但他第五位阶的实力早已在潜移默化中改变他的身体素质，因此就算他不使用魔法，实力也和普通的第三位阶实力者相当。

当然，这份实力在菲娅面前还不够看，她不禁觉得有些浪费时间，击败一个第五位阶战士，并不能起到杀鸡儆猴的效果。

速战速决吧。

“决斗由我主持，以金币落地为信号。”

戴上单片眼镜的夏因亲王将金币放在拇指指甲盖，接着将其弹向空中。

叮——

金币迅速落地。

紧随其后的是一闪而逝的金色光芒。

这并非魔法光，而是太阳照射到剑身后，剑身反射的光泽，当人们目光追随一闪而逝的光芒落到葛德雷身上时，所有人的瞳孔都骤然一缩。

决斗已然结束。

菲娅的秘银剑剑尖点在葛德雷喉结上，而葛德雷只能一动也不敢动地保持刚迈出一步的姿势，他的眼睛里充满惊惧，如坠冰窖的寒冷顺着脚底一直蔓延到脑干，他可以从菲娅冰山般冷漠的表情里感受到，如今的他只要稍有动作，秘银剑都会刺穿他喉咙——事实上他已经能感觉到剑尖刺破皮肤带来的刺痛，然而他除了下移眼球，看向菲娅直指他喉咙的剑身外，什么也做不了。

少有人看清中途发生了什么，当众人反应过来的时候，决斗便以葛德雷战败结束。

太弱小了。

菲娅在心中撇了撇嘴。

虽说刚才那一瞬自己没有任何放水，但葛德雷居然连自己的动作都没看清就落败，实在太弱小，战胜这样一个敌人，没有任何成就感。

她瞥了眼礼堂里呆若木鸡的众人，随后目光落到同样呆若木鸡，甚至表情还停留在之前看好戏神色的夏因亲王身上。

“可以宣布结果了么。”

“啊……啊啊……”情不自禁地吞咽口水，夏因亲王慌忙念道，“胜者，多菲莉娅。”

声音不大，不过对安静到连银针落地都能听清的礼堂来说，已然是震耳欲聋的音量，礼堂再次陷入一片嘈杂，如果说最开始菲娅的“精灵与人类没有高低贵贱之分”令人觉得荒唐，那么现在人们便觉得，长公主确实有说这句话的资本。

礼堂里不乏魔法能力超然的人，他们能感觉到菲娅没有使用魔法，而仅仅凭借肉体能力，令格雷安之子反应时间都没有便落败，恐怕连他的父亲格雷安也做不到。

长公主没有说谎，她的实力已于过去不可同日而语。

“难怪敢为了安娜塔西雅和军部的人叫板……”

“这下军部的脸都丢尽了。”

“比起这个，看夏因亲王的脸色。”

“要麻烦咯。”

无视礼堂内众人的议论，菲娅动作轻巧地收回秘银剑，她微微抬起下巴，看向脸色一阵青一阵白的葛德雷。

“如何，我的实力。”

“你——”

“都在做什么？”

葛德雷正想辩解，一道异常稳重的声音突然从礼堂大门传来，葛德雷的眼睛瞬间一亮，菲娅则微微挑起眉。

是格雷安本尊。

全身都被黑色板甲覆盖的格雷安缓步来到葛德雷身边，他刚才不是没看见菲娅与葛德雷的动静，只是还没等他阻止，他的长子葛德雷便已经落败。

“……父亲。”

尽管已有近三百岁，但葛德雷依旧如孩童般向格雷安低头行礼。

回答葛德雷的是格雷安夹杂愠怒的沉声。

“跪下，恳求长公主殿下开恩。”

“父亲！”

“身为王族的仆从，不仅与王族决斗，对象还是失去记忆的长公主，你不觉得羞愧么！跪下道歉，格雷安家族没有你这样的无耻之徒！”

不等葛德雷辩解，格雷安一只手死死捏住葛德雷手臂，一脚踢向葛德雷膝弯，只是扑通一声，葛德雷便在格雷安强迫下跪倒在菲娅面前。

“父亲，我也是为了帝国的尊严！”

“尊严就是你向失去记忆的长公主发起决斗？向殿下请求宽恕，否则我没有你这个丢脸的儿子！”

看得出格雷安在王城中有相当威望，即使格雷安动用暴力，也没有一个贵族敢站出来劝说格雷安，葛德雷本人更是一声大气都不敢出，如同霜打的茄子，虽然憋得满脸涨红，但依旧在格雷安的威严下蔫着头，过了片刻后，艰难地向菲娅开口。

“是我错了……长公主殿下，请你宽恕我……”

也不知道格雷安心里想的什么。

看着葛德雷的反应，菲娅心中升起些微警惕，自己和葛德雷之所以产生矛盾，是因为安娜塔西雅的出身，而从之前格雷安阻拦安娜塔西雅的模样看，格雷安其实也不待见安娜塔西雅。

现在格雷安训斥葛德雷，应该是出于葛德雷当着贵族的面向自己这个王族发起决斗，至于格雷安对这场矛盾根源的看法，得打一个问号，直觉告诉菲娅，事情没那么简单。

没有把心中思考表露在脸上，菲娅轻轻摆手，一副没有放在心上的大度表情。

“起来吧，是我说欢迎检验我的实力，我不会因为这件事迁怒于你。”

说到这，菲娅悄悄瞥向格雷安，由于格雷安全身都被盔甲覆盖，菲娅并不能看见格雷安现在是何表情，她只得用语言试探。

“但我刚才的话仍旧放在这，从今往后，我不希望任何人对安娜塔西雅无礼，至于父亲那边，等父亲回来后，我会亲自解释。”

像是在感到疑惑，盔甲下的格雷安微微歪头。

“长公主殿下，敢问您之前在礼堂里的发言都是认真的么，臣明白您保护安娜塔西雅的想法，但在是非问题上需要一码归一码，安娜塔西雅护卫不力是毋庸置疑之事，若不受任何惩罚，恐怕难以服众。”

“免去禁卫军队长一职足矣。格雷安将军应该看到，我的力量比以前强大许多，倘若不是此次经历，我永远也无法获得这份力量。何况安娜塔西雅护卫的人是我，我最有资格决定惩罚内容，站在我的角度，我不希望安娜塔西雅头上再有更多惩罚。”

“嗯……”格雷安喉咙里发出低吟，片刻后，他的肩膀松弛下来，长长叹息，“既然被护卫的长公主殿下这么说，那就如此决定，免去安娜塔西雅禁卫军队长的职务，今后安娜塔西雅仅以女仆身份随侍殿下身边。”

就这么同意了？

意外的开明。

菲娅不禁有些惊讶，她还以为格雷安会在训斥葛德雷以后，把枪头调转向自己，毕竟自己可是说出将精灵和人类一视同仁的发言，格雷安作为当初支持耶利多抢回维拉妮卡的老古董，怎么说也会站出来反对自己。

事实证明，菲娅并没有想错。

格雷安的下文很快出来，他站直身体，缓缓说道。

“只是长公主殿下，臣有一个请求，臣曾作为您的剑术老师教授您剑术，现在想检验一下，您获得的力量是否像您说的那样强大。”

第三十章 试探的心意

时值深秋，布洛瑟姆的夜晚异常干冷，天空虽然有圣树散发的金色光辉，但这并不能让人感到温暖，晚风就像无孔不入的幽灵，顺着衣襟与袖口钻进身体，令皮肤一阵发凉。

再过不久就是冬天了。

如果是下雪的季节，把圣树装点成圣诞树，肯定非常漂亮。

心中想着这样的事情，走在宫殿中庭的菲娅紧了紧礼裙，自己差不多该换身厚一点的衣服，而不是继续穿这身有露背设计的黑色礼裙——再怎么说也太冷，等气温再低一点，皮肤就该起鸡皮疙瘩。

不惧火焰不代表感受不到冷热，而且不知出于何种原因，菲娅天生就讨厌寒冷，冷的东西总给她一种“不可摆脱的死亡”、“恐怖与死寂”的印象，就好像冰冻星球一样了无生机，让人不快。

“呼……”

对着手心轻轻哈气，菲娅轻搓了搓暴露在外的肩膀，只穿了一身黑色礼裙和黑色长袜的她丝毫没注意到，在黑发与尖耳映衬下，现在的她宛如漫步于黑夜的妖精。

“适合魔女居住的地方也已经让柯丽塔命人寻找，接下来能做的就只剩调查圣树了么……神明……”

神明这个词对菲娅无比陌生，她既期待见到神明，又为会见到神明紧张，神明的存在意味着世上真有上帝这种全知全能的生命，这与她所信奉的理念相悖，当然，这种相悖并没有到让菲娅寝食难安的地步，她内心的期待还是胜于担忧。

“对了，还没有和爱琳丝蕾特联络，现在——”

头才刚刚抬起，菲娅便突然顿住，不是每个人都像自己一样，即使晚上不睡觉，白天也不会困到眼睛都睁不开。夜里十点再怎么说都太晚，这个时间点造访，一是会打扰爱琳丝蕾特休息，二则是可能引起不必要的误会，要知道，精灵在恋爱观上不分男女，爱琳丝蕾特又是十足的美人，会引人遐想。

意识到这里，菲娅突然感到肩头一热，她下意识回过头，映入视野的是一身女仆装束的安娜塔西雅，后者给自己披上带有银色绒毛的披风，那双灵动的湛蓝眼眸里充满关心，如同真正的姐姐。

“已经夜里十点，殿下怎么还一个人在院子里散步？即使是散步，也该多穿一点衣服，万一感冒了怎么办？”

“感冒了就拜托安娜塔西雅照顾我。”

紧了紧安娜塔西雅给自己披上的披风，菲娅俏皮地回答，或许是安娜塔西雅拿来之前用『烘干』魔法烤过，披风上有股十分明显的暖意，带有绒毛的温暖皮革接触到冰冷皮肤后，让全身毛孔都放松下来。

安娜塔西雅的表情里多了些嗔怪。

“属下当然会照顾殿下，只是比起让属下照顾，殿下还是不要感冒为好，那种感觉很难受。”

“我倒是觉得如果能让安娜塔西雅照顾，感冒根本不算什么。”

“您在说什么傻话。”

看着安娜塔西雅无奈叹气的模样，菲娅不禁想起一些美少女游戏中，主角生病后，原本对主角爱答不理的姐姐突然照顾并关心起主角的情节，这种反差与转变，足以让人顷刻间从讨厌这个姐姐，变成发出“噢噢噢，这也太棒了！”的呼喊。

当然，安娜塔西雅并没有对自己爱答不理，她从一开始就是温柔而有包容力的姐姐。

如果安娜塔西雅不是自己的姐姐，而是没有血缘关系的人，自己或许很难控制住自身。

……我都在想些什么。

就在菲娅自省的时候，沉默片刻的安娜塔西雅冷不防说道。

“谢谢您，殿下。”

“谢谢？是指什么？”

目光低垂下来，满脸心事的安娜塔西雅轻咬了咬嘴唇。

“您为了我不惜和葛德雷与格雷安将军决斗，如果不是您，现在的我肯定已经被流放——不，是被处死了，明明都是我罪有应得，最后却由您来承受。”

原来是指这个。

菲娅顿时恍然。

“安娜塔西雅在我心里有无可取代的地位，这些都是我应该做的。如果安娜塔西雅离开我，我会很伤心。现在好了，安娜塔西雅不再是禁卫军队长，可以专心陪着我——啊，成为禁卫军队长不会是安娜塔西雅的理想吧？”

如果成为禁卫军队长是安娜塔西雅的理想，自己可谓办了件坏事。

“没有这回事，陪伴在您身边才是属下的责任，禁卫军队长一职是属下为了证明自己有待在您身边的资格，才在您支持下争取。”

“那就好。”

菲娅松了口气。

“又说了无可取代……”

没有漏过安娜塔西雅的喃喃，菲娅停下脚步，歪了歪头。

“怎么了？”

“啊，”安娜塔西雅猛然回过神，月色下的姣好脸庞泛起点点绯红，她不好意思地说，“我只是在想，殿下又说了‘无可取代’……请问这个无可取代是指……”

这太让人不好意思了。

感到脸颊发烫的安娜塔西雅微微低头，将表情藏在夜色里。

“就是无可取代的意思，如果没有安娜塔西雅，我就不会站在这里，安娜塔西雅对我来说就像姐姐——也不对，那是妈妈？但又不是尤琳莎妈妈那样的感觉。”

菲娅食指抵着下巴思考起来，非要说的话，安娜塔西雅对自己来说更像救世主，将自己从当初那份纠结的泥潭里拉出来，然而这份回答太过羞耻，菲娅说不出口。

虽然不是心中期待的回答，但安娜塔西雅却忍不住遮着嘴扑哧笑出来。

“呵呵呵，妈妈，我在殿下心里原来像妈妈？我只比殿下大不到三十岁。”

“什么啊，我又没有开玩笑，安娜塔西雅既温柔又有包容力，确实很有妈妈的感觉，”一边说着，菲娅一边用手比了比自己的头顶，“看吧，安娜塔西雅足足比我高这么多。”

“那也只能叫‘姐姐’。”

姐姐？

菲娅有些惊讶，难以想象这是从安娜塔西雅嘴里说出来的玩笑。

可能是上午安娜塔西雅下定了决心的缘故吧，菲娅想到，现在的安娜塔西雅比过去更自然，以前的安娜塔西雅绝不会像这样轻松地说她是自己的姐姐。

安娜塔西雅也变了，自己的努力没有白费。

意识到这一点，菲娅的心情变得轻快起来。

“嗯……确实是姐姐没错，不过感觉和传统意义上的姐姐有一些不同，哈啊，很难形容我心里的感受，总之就是无可取代，我不能没有安娜塔西雅。”

当着安娜塔西雅的面说“不能没有安娜塔西雅”实在羞耻，但或许是黑夜的原因，又可能是感情酝酿的恰到好处，菲娅总觉得这里非这么说不可。

“那我和那位银发的人类小姐比起来呢？……抱歉，殿下，我又忘记那位小姐的名字了。”

“啊啊，这也是没办法的事情。”

菲娅轻挥了挥手，示意没关系。

“和克蕾雅比的话……安娜塔西雅和克蕾雅各有各的优点？如果让克蕾雅听见，她说不定会生气，不过安娜塔西雅确实和克蕾雅一样重要，没有轻重之分。”

“一样重要……”安娜塔西雅低声重复着，随后抬起头问道，“那我和那位叫克蕾雅的小姐比起来，谁更有‘女人’的感觉？”

“女人”的感觉？

不明白安娜塔西雅为什么问这个问题，菲娅望向安娜塔西雅的脸，然而安娜塔西雅平时的那双好懂的眼睛，此刻却格外深奥，即使是菲娅，看不出安娜塔西雅在想什么。

她只得转过身，继续一边走一边认真思考。

“这个……不好比较啊，各有千秋？”

克蕾雅更偏向女友的气质，矜持而撩人心弦，安娜塔西雅则是偏向姐姐的，富有包容力与蜜糖般甜美的避风港，很难说谁更有女性的感觉——应该说都非常迷人，区别只是方向不同。

回答完以后，菲娅转过身来。

“安娜塔西雅怎么了？突然问这个问题。”

“没怎么。”右手放在胸口处，安娜塔西雅温和笑道，“只是一时好奇，没想到属下在您心中有这么高的地位，明明是被您所救，毫无价值的小狗。”

“不许这么贬低自己。”

菲娅踮起脚，食指点在安娜塔西雅嘴唇上，她红宝石般的眼眸里浮现生气，连姣好眉毛也跟着竖起。

“如果安娜塔西雅对我不重要，我怎么可能做到这个地步。”

安娜塔西雅忍不住一呆。

……真让人迷醉。

一点也不知道自己究竟有多令人怜爱。

看着视野里菲娅生气的精致俏脸，安娜塔西雅心头涌现火热，如果不是不能这么做，安娜塔西雅已经想微微张嘴，把菲娅的手指吃进嘴里。

这么可爱的人儿居然既是自己的妹妹，也是自己的主人，可望而不可及的感觉，简直是一种折磨，可就连这种折磨，也都让人无法自拔，光是远远看着，就足够令人一整天都高兴不已，王宫里不知道多少人羡慕自己所站的位置。

自己有些贪心不足了，敢想着去触摸她。

“今晚的安娜塔西雅很奇怪啊，一副呆呆的样子。”

“……只是觉得现在的殿下真可爱哦，让人恨不得抱起来。”

换作平时，自己肯定不敢说这样的话，但要是现在，用玩笑似的语气，多菲莉娅应该不会当真，虽然这确实是自己的心里话。

“不不，那种事情还是算了。”

像是在害怕一样，菲娅连忙抽回手，与安娜塔西雅拉开一小步距离，宫殿里还有其他女仆，要是被她们看见自己像个小孩子一样被安娜塔西雅抱起来，简直羞耻到可以钻进地缝里。

菲娅并不知道，她抽回手的动作让安娜塔西雅心中升起浓浓的怅然若失，不过安娜塔西雅并未将其表现出来，她微笑着回答。

“那殿下要回去泡个澡吗？反正明天没有预定，在浴池里待到零点也没问题。”

“嗯……”

热水澡确实很有吸引力，以至于菲娅都不禁犹豫起来。

不过就在此时，一个身穿黑纱礼裙，将绿发绑成双马尾的恶魔少女缓步出现在花园中，见到披着披风的菲娅以及紧跟在菲娅身后的安娜塔西雅，这位如魔族女王般的成熟女性诧异地歪头。

“啊啦啦……我是不是打扰二位了？”

第三十五章 蹊跷之死

没有葛德雷阻拦，局面在尤琳莎主持下迅速得到控制。

尤琳莎虽然是不受宠的王妃，但她依旧有格雷安之女的身份，加上即使成为王妃后也没有懈怠剑术，偶尔去军部做客，尤琳莎暗地里其实有铁血王妃的称谓。

没过一会儿，菲娅一行包括卡尔西与夏因亲王在内的贵族一起来到格雷安的住所，由于格雷安是清晨被发现死亡，宅邸内的仆从并没来得及安置格雷安的遗体，菲娅到来时，只看到躺在床上的格雷安身上盖着一块白布，床边则是格雷安穿了一辈子的黑色盔甲。

显然，因为格雷安死亡，这身受诅咒的盔甲也与格雷安分离。

明明是白天，屋子里却弥漫着一股阴暗而沉重的氛围，房间里的家具少而简朴，此刻除了侍女，还有几个低着头守在格雷安床边的男性精灵，他们虽然没有流泪，但谁都能看出他们心中的悲痛。

听见脚步声，几名男性精灵回过头来，他们阴沉的脸先是扫向菲娅，然后停留在为首的尤琳莎身上，其中一位外表还算年轻，如同人类二十七岁左右的青年精灵问道。

“尤琳莎，葛德雷呢？”

“被我关进牢里了，那家伙疯了，需要冷静冷静。情况怎么样？有查出魔力痕迹么？”

话音落下，尤琳莎朝身后贵族比了个在门外等待的手势，只带菲娅来到床前。

青年精灵轻轻摇头，神情里有着无奈。

“能查到魔力痕迹，但这些魔力痕迹全都属于格雷安，格雷安身上也没有伤口，屋子里找不出打斗迹象。”说到这，青年精灵深深吸了口气，“而且以格雷安的实力，我不觉得有人可以神不知鬼不觉地摸到他身边。虽然我很不想承认，但所有事实都表明，格雷安只是寿终正寝，不是最开始仆人说的暗杀。”

“……父亲昨晚才和我们坐在一起喝酒，怎么可能今天就寿终正寝？我不相信。”

“我也不相信，但事实就是如此。我与格雷安乃忘年之交，王宫里没几个人的魔法能力能超过我，我不会在这种事情上撒谎，除非对方的魔法能力远在我之上，做的我毫无察觉。保险起见，可以让长公主殿下也来探知一二。”

青年精灵的话令众人低头看向尤琳莎身边的菲娅，直到现在菲娅才注意到，这名青年精灵胸前挂着一块苍翠纹章，菲娅记得这个纹路的含义，这是精灵塔的象征，之前莉提给自己看的纹章是晶金级，可以出入精灵塔的大部分区域，而面前这个苍翠纹章代表的则是高阶精灵塔。

精灵塔共有九十七座，除开顶部的三主塔，再往下还有十二座高阶精灵塔，这个青年便是其中之一的管理者。

几乎下意识地，菲娅用『探查之风』扫视了一眼青年，结果显示这个青年的实力在第六位阶上段水平。

尤琳莎担忧地看向菲娅。

“多菲，你可以吗？”

“让我试试吧。”

“嗯——”

菲娅话音刚落，一名站在格雷安床边的中年男人便发出低沉声音，即使男人背对房门，菲娅看不见这个男人的表情，她也能听出男人在表达不满。

从这个男人的衣着看，他是属于军部的人。

菲娅不是不能理解格雷安亲信的想法，自己昨天刚和格雷安发生矛盾，大战一场，结果今天格雷安就死亡，再加上自己表现出远超过格雷安的力量，格雷安的亲信怀疑自己简直再合理不过。

尽管杀了格雷安只会给自己添麻烦，可指望所有人都站在自己的角度思考问题，就太天真与单纯——不能指望所有人都能在紧张时刻保持冷静与理性，否则世界根本不会是现在的格局。

在这些亲信眼中，自己在记恨格雷安，觉得格雷安阻止了自己，从而实施报复。就像葛德雷之前说的，在这个有魔法的世界，通过诅咒延迟人的死亡不是难事，更要命的是，自己偏偏展现出可以在『噤声之城』里使用魔法的能力，一个实力本就超越格雷安的人，再加上可以在『噤声之城』内使用魔法，面对一个不能使用魔法，同时还处于熟睡的相对弱者，暗杀成功简直在情理之中。

如果这不是为自己设下的陷阱，菲娅就要怀疑这个世界的神明是不是在戏弄自己，她很难相信格雷安是自然死亡。

当然，格雷安的亲信有怀疑自己的权利，不代表自己就得一声不吭地接下，没有人愿意当受气包，自己的耐心存在极限。方才在礼堂里，如果不是考虑到葛德雷是格雷安的儿子，不需要安娜塔西雅出手，自己就已经用脚踩在他头上。

就像中年男人用语气表达不满那样，菲娅不客气地回以冷哼。

“怀疑我的人大可以去问我宫殿里的仆人，昨晚我没有离开宫殿半步，用你们的脑子好好想想，如今这个结果对我究竟有什么好处。”

“我也不相信这件事是多菲所为，昨晚父亲已经与多菲和解，多菲不可能做出这种事。”

比起说给门口的贵族听，尤琳莎的话更像在对那位喉咙里发出不满声音的精灵所言。

片刻之后，似乎接受了尤琳莎的说法，为首的男人轻轻摆头，所有守在格雷安床头的人都朝后退开，他们虽然感情上难以接受，但理性清楚，如今这个结果对菲娅没有好处，即便菲娅真的要对格雷安不利，也不会选择在这个谁都会怀疑她的节点，聪明人会做的让人难以察觉。

待到所有人散开，菲娅走上前，拉开盖在格雷安头上的白布。

映入视野的是格雷安胡子拉碴的苍老脸孔，严肃而方正。

即使已经被确认死亡，闭上眼的格雷安也没有丝毫死者独有的死气——失去生命的人与睡着的人表现完全不同，死者身上往往能感觉到恐怖与死亡的气息，而格雷安却只像在熟睡一样，只有呈现紫黑色的嘴唇说明，格雷安的生命已经消逝。

正如之前那名中年精灵所说，格雷安的脸与脖子上找不到伤痕与瘀青，一般来说，这时候应该怀疑是精神魔法或者毒物所为，但格雷安并不像其他贵族一样住在王城外的贵族街，而是住在王城内部，有『噤声之城』守护，没人可以使用魔法。

至于毒物，虽然无色无味的毒药很多，但先不说一般人想把毒物运进王城难度颇高，首先格雷安作为第七位阶实力者，可以轻易感受到水的变化，而且哪怕真的把毒物喝下去，强大的身体素质也不会让他直接毙命。

刚才那个青年精灵已经检查过一遍格雷安的身体，自己继续检查下去肯定毫无结果，更不用提自己并不了解男性精灵的身体结构，还是从魔力痕迹入手更合适。

想到这，菲娅交替使用『探查之风』与『魔力视野』，搜索有魔力的东西以及元素分布。

“……”

没有发现可疑之处。

房间里的元素稀薄到可以说没有，这与施加了『噤声之城』的王城相符，至于魔力，抛开房间里的人不自觉散发出的部分，就只有格雷安体表与摆在床上的盔甲有极其微量的魔力，但魔法武器在离体后的短暂时间里有魔力残留十分正常，更不用说格雷安无时无刻都与这身绯金级盔甲在一起。

这之后，菲娅又检查了窗户、床边等可能残留有魔力痕迹的地方，结果依旧是什么也没有，结论与那位中年精灵相同。

见到菲娅站起身，尤琳莎身边的青年精灵问道。

“怎么样？长公主殿下的结论和我一样吗？”

“我也没找到可疑的魔力痕迹，屋子里的所有痕迹都是格雷安自己制造。”

菲娅知道这个结果不能让人满意，可事实就是如此。

青年精灵的拳头抵在唇前，皱着眉认真思考。

“如果，我是说如果，如果格雷安不是寿终正寝，唯一的疑点就只有这身受诅咒的盔甲，以前我就调查过这身受诅咒的盔甲，帝国的高阶魔法武器记录里完全找不到它的资料，就连格雷安自己也说不出它的来历，只知道它是先皇在幽冥之地里偶然得到。”

“如果说这身盔甲的诅咒除了穿上去就脱不下来，还有使用过度就会带走穿戴者的性命，就能解释今天的事情。各位不觉得奇怪么，格雷安以前脱不下这身盔甲，是因为那时候实力不足，现在格雷安到第七位阶，却依旧拿这身绯金级盔甲毫无办法，已经不能用蹊跷形容。在贴身并且摘不下来的情况下，这身盔甲想要格雷安的命简直轻而易举，何况距离格雷安已死少说有好几个小时，盔甲上却依旧残留有魔力，一般的魔法道具不可能将魔力保存如此之久。”

尤琳莎眉头挑起。

“纳格，你的意思是，父亲是被这身盔甲所害？”

“我没有证据，这只是我的猜测，除非你们有谁能穿上它，然后让时间来验证。”

“父亲可能不是不能脱下它，而是穿戴的时间太久，已经习惯盔甲的存在，产生感情。开国元帅被盔甲所杀，太荒谬。”

“正因为过去值得信任，所以当它背叛的时候，才会毫无防备，毕竟是搞不清来历的东西。刚才我用『高阶鉴定术』又检查了一遍，即使是『高阶鉴定术』，也只能得到浅显的结论，绯金级、防御力惊人，还有受诅咒。”

魔法咏唱者纳格的话提醒了菲娅，菲娅也悄然对摆放在格雷安身边的盔甲使用『超演算』强化的『低阶鉴定术』。

「物品名：受诅咒的盔甲」

「品质：绯金级」

「耐久度：总是崭新的」

「所有者：无」

「描述：防御性能惊人的魔法盔甲，拥有一旦穿上就无法脱下的诅咒，似乎还有其他副作用。」

抛开这个主观的描述不论，内容确实和纳格说的一样，没有出入。

纳格的说辞让一名中年精灵竖起眉毛，他的语气里有着明显怒意。

“我不相信！这身盔甲与将军一起出生入死多年，怎么会突然反噬将军，一定是有人搞鬼！”

“纳格大人，我也很难相信您的说法，魔法道具没有自我意识，只能受人驱使，这是众人皆知的事实，您的话好像在说这身盔甲拥有意识，难以服众。”

纳格长长叹气。

“我也只是一个猜测，连我和长公主殿下都找不到线索，其他人就更不可能找到答案，恐怕只有陛下来才可能让事情出现转机——向圣树寻求答案说不定会有结果。但如今不知道陛下究竟什么时候才回来，我们能做的就只有保存好格雷安的遗体，等待陛下发落。另外，这件事和长公主殿下没有任何关联。”

——你们最好保持理智。

这句话纳格没有说出口，也不适合当着菲娅的面说。

“怎会如此……”

以宰相悲痛的声音为开始，一直待在门外的贵族缓缓走进房间，一一与格雷安做告别，菲娅则被尤琳莎悄悄拉到门外角落，后者双手搭在菲娅肩膀上蹲下身，视线与菲娅保持在同一条线上，琥珀色的眼眸中充满复杂。

“多菲，妈妈不会怀疑你，父亲的死肯定和你没有关系，事情恰好发生在这个点，一定是有人故意栽赃，你有怀疑的人么？”

“……我也想不到可疑的人。”

格雷安的死肯定对夏因亲王有利，一般来说一定会怀疑夏因亲王，但问题是夏因亲王的水平自己一清二楚，长公主留下的情报网络清楚汇报了，夏因亲王那边实力最高者也不过第六位阶，不可能暗杀格雷安。如果夏因亲王真想栽赃自己，也一定是选择暗杀与自己冲突更大的葛德雷。

尤琳莎咂了咂嘴。

“果然你也觉得夏因亲王不可能，那家伙没这个实力。总之你先离开这，军部里虽然有一部分和葛德雷一样冲动的蠢货，但那批人已经被我派人看着，暂时不用担心他们做不开眼的事。麻烦的是今后的风向，万一军部的人私下达成一致，认为是你杀了父亲——”

说到这，尤琳莎话音顿了顿，她的眼睛里先是流露出一瞬间的犹豫，然后迅速被凶狠之色替换。

“罢了，这群蠢货留着也只会给你以后添堵，再出现像今天一样有人向你拔剑的事情，立刻趁着机会杀了他们，不要给他们反悔的机会，没有人敢为一个朝王族拔剑的人求情，那是谋反之罪。”

似乎觉得这样仍不保险，尤琳莎望向菲娅身后，换上严厉的命令式口吻。

“你也听见我说的了，安娜塔西雅，按照我说的做。即使杀了不该杀的人，你也可以迅速和多菲划清界限，这就是你的使命。”

“是，王妃大人。”

吩咐完后，尤琳莎才松了口气，她挤出微笑，站起身来。

“好了，这里交给我，多菲有时间的话就去找深月看看，她未来可能成为圣树的巫女，王族和巫女向来绑定在一起，多菲未来是精灵女王，和她搞好关系准没错。”

“我知道了，谢谢尤琳莎妈妈，那我就先回去了。”

“快点走吧。”

尤琳莎催促似的挥了挥手。

深深吸了口气，菲娅转过身，她红宝石般的眼眸里多了些决意。

——以防万一，自己该补习中阶与高阶魔法了。

第三十六章 短暂休憩

“呼——明明街道不如王城清新，但总感觉更舒服一些。”

面对迎面照来的温暖阳光，菲娅如同伸懒腰般长长舒展身子，雪白到炫目的肌肤让街上行人一阵呆愣，部分看过来的人甚至忘记手中正在做的事。

“贵族，压抑。”

跟在菲娅身边的米露无感情地说。

虽然米露并不需要真去做女仆的工作，但本人对女仆装的样式非常满意，因此哪怕出门都是一副小号女仆服与丝质白色长袜的打扮。

“等解决了那群不开眼的家伙，情况应该会好很多。”话音刚落，伸完懒腰的菲娅便苦笑着自我否定，“不对，大概不行，贵族规矩太多，不论走到哪都感觉有无数双眼睛盯着自己，现在觉得轻松，只是因为回归以前的生活。等芙莉德她们改造好农场，我们可以从王城搬到她们那里住，那样应该就能放松下来。”

“如果是殿下您住进去，就不能把建房的事全交给魔女，应该请帝国最优秀的工匠为您打造寝宫。”

安娜塔西雅的认真令菲娅叹气。

“要是做到那个程度，就没有搬出王城的意义了啊。”

离开王城就是为了不被许多双眼睛盯着，要是把护卫搬到农场里，不仅自己会觉得不自在，芙莉德她们肯定也会觉得生活充满违和感。

话音落下，菲娅继续前进。

现在做的是前往伊莱准男爵的农场设定传送信标，然后再通过信标，传送回位于柏恩城的魔女殿堂。

菲娅早在昨晚泡澡的时候就稍微学习了一些中阶与高阶魔法，只是没有将其通过咏唱的形式使用出来，王城里虽然有专门的魔法试验场，但菲娅不用试都知道，高阶魔法在经过『超演算』强化后，威力很可能会大到像『空间切裂』一样不可控制，魔法试验场毁掉还能再造，住的宫殿被拆，就太得不偿失。

因此菲娅便把试验场所转移到柏恩城外的大沙漠，在她记忆里，除了米尔坎迪斯神圣国的涸竭荒漠，就只有炎王的坟墓可以毫无顾忌地狂轰滥炸。

而此行除了学习魔法，把芙莉德和伊莲她们接过来看看今后居住的地方，征求一下她们的意见也很有必要，毕竟农场是给魔女们使用，而不是自己。

“莉提呢？”

似乎觉得奇怪，捏着菲娅衣角的米露问道。由于星晶兽的体质，米露即使过着不愁吃喝的生活，皮肤也依旧呈现偏白色的、不健康的颜色，乍一看给人弱不禁风之感。

“莉提被第三王妃下了禁足令，最近一段时间都没法出门，我去找她的时候，她正在被第三王妃监督着学习。”

“真可怜。之后可以去看望她吗？”

“可以哦，我也只是因为最近王城里不安定，怕把莉提卷进来才没去找莉提。”

虽然好像听见米露说“独享主人”之类的话，但当菲娅看过去的时候，米露分明是一副面无表情的样子，菲娅也就当作是自己太多心。

此外值得一提的是，刚才菲娅去找莉提时，身体削瘦的第三王妃只是让菲娅看了一眼莉提，便匆匆找理由委婉地送菲娅出来，显然已经知道格雷安的死，怕菲娅把自己的女儿卷进争斗，这令以为姐姐到来就能救自己脱离苦海的莉提眼泪汪汪。

尽管严格意义上讲，第三王妃也是菲娅的母亲，但很明显，第三王妃并没有将菲娅当作自己的女儿看待，不过菲娅也没有把此事放在心上，论妈妈，现在便足够了。

想到这里，菲娅低垂下目光，自从回到王城以来，自己还没有见过长公主的亲生母亲维拉妮卡，维拉妮卡或许并没有见自己的想法，可自己作为长公主的继承者，情理上多少该去看一眼。

真不想去。

菲娅心中升起一阵阴郁，对付敌人的招数要多少有多少，唯独感情方面，自己毫无经验。

“果然布洛瑟姆就是比其他城市热闹，还是这里有家的感觉。”

安娜塔西雅微笑的感慨将菲娅拉回现实，就像安娜塔西雅说的那样，希利瓦尔的王都布洛瑟姆热闹非凡，并且因为菲娅一行没有像来时那样走在城市主干道，而是行走在通往乡下的路上，所以道路两边也不再全是衣着华贵的贵族、商人与魔法咏唱者。

取而代之的是衣着朴素、更有生活气息的平民，这些人中只有七成是精灵，剩下的三成由石像人、矮人、星晶兽、以及数量最多的、顶着各类兽耳与野兽脑袋的兽人构成。

要说的是，菲娅看谁都像兽人，所以才觉得兽人占比很高，实际上这些“兽人”中有一部分是龙人、翼人与海妖，这部分拥有兽化外表的种族并不在兽人族之列，他们也极其厌恶擅自将他们认成兽人的混蛋。龙人、翼人以血统高于兽人自居，而海妖则属于海洋物种，与冷月联盟的兽人差别极大。

这些住民虽然拥有粗犷外表，但行动没有任何逾矩之处，就像正常居民一样行走或站在街边讨价还价，再加上街上往来的马车、龙车、鸟车甚至是用熊来驮货物的车辆，轻易将异世界的氛围推到顶点。

如果说柏恩城是灰暗、混乱遍布饥饿与不公的城市，那么布洛瑟姆便是欣欣向荣的、充满秩序与活力的大都市，街头虽然不是没有乞丐与奴隶，但数量明显比柏恩城少许多。

“以前我就想问，安娜塔西雅不经常离开布洛瑟姆吗？”

“比起说属下不常离开布洛瑟姆，不如说殿下您很少离开王都，除了猎杀魔物的时候，您大多数时间都待在王城。”

不用安娜塔西雅继续说菲娅也能想象到，长公主待在王城肯定是在看书。

“人类，很少。”

“这是自然。”

米露的话令安娜塔西雅挺起丰满胸膛。

“布洛瑟姆包容万物，却也不是什么样的人都能留在这，体能和魔法能力都远超一般物种的星晶兽自不用说，连兽人与矮人也都有自己的一技之长，兽人的耐力与力量适合做体力活，矮人则擅长手工制造。”

“相比起来，人类虽然什么都会，但什么都只会一点，培养一段时间后倒是能与兽人和矮人相提并论，可有这个资源，不如一开始就培养兽人和矮人。我也不是说布洛瑟姆没有人类，我的意思是，没有一番实力的人类很难在布洛瑟姆长住。”

这算是优胜劣汰吗？

菲娅不禁感到微妙，自己原本也是属于人类的一方。

“比起实力说，精灵对人类的歧视才是人类难以长待的原因啊。”

如果周围都是歧视自己的人，即使能待下去，自己也不愿意待在这。

“嗯……殿下说的没错，可这也只能怪人类自己，如果人类以前不残害精灵，自己又有超过其他种族的长处，周围人想歧视他们都难。毕竟连只有手掌大小的妖精族，都能在布洛瑟姆靠帮人缝补衣服、打扫卫生生活下去——虽然人们雇佣妖精更多是在彰显身份。”

连安娜塔西雅都这么说，菲娅着实感到精灵对自己是精灵一事十分骄傲。

“提供克蕾雅小姐线索者，可领赏金币十枚！”

三人还没走出多远，一位站在墙边，负责读墙上告示的士兵便吸引了菲娅注意，这名士兵并不是禁卫军的一员，想来是自己把任务交给柯丽塔，柯丽塔交给禁卫军，然后禁卫军再把职责分发给城内普通士兵的缘故。

“克蕾雅……熟悉的名字……”

“是主人认识的人。”

安娜塔西雅和米露的回忆神情让菲娅轻轻叹气，她没有在这里逗留，转而轻声催促。

“安娜塔西雅，米露，我们快点走吧。”

“好的，殿下。”

“嗯。”

第四十章 清算

“这……这就是我们以后的新家？”

“好大……”

“可以每个人都有一间房了吧，一定是这样的吧？”

“真的允许我们在这里住下来吗……”

当菲娅向芙莉德一行说明了这一片都是她们的新家后，芙莉德与见习魔女们顿时一副目瞪口呆的神情，几位见习魔女甚至觉得菲娅是在和她们开玩笑。

菲娅苦笑着带领魔女走向农场门口的宅邸。

“没有骗你们，这里就是未来的魔女圣堂。还有一点时间，先去看看那座半塌的屋子吧，也不知道里面有没有还能抢救的家具，住的方面，留下的人可以先住在王城的旅馆里，我会安排人帮忙选择合适的旅馆。”

“这就是公主大人啊，一句话就能安排好住处，真好啊。”

“公主大人也有公主大人的烦恼，不能只看好的一面。”

以头戴魔女尖帽的见习魔女们的感叹为背景，跟在菲娅身边的芙莉德显得有些为难。

“菲娅大人，您为我们挑的地盘大过头了，虽然您是一片好心，但还是不要浪费比较好，这么大的地方肯定很贵……”

“既然是用来当据点的地方，自然要挑个好位置，这里地脉富集，很适合住人，你看，连杂草都长得这么茂盛。”

由于说到这个份上芙莉德也依旧面露难色，菲娅不禁想到芙莉德可能是在为钱发愁。从以往的经验看，芙莉德其实是较为独立的性格，她很可能在盘算由魔女出钱买下这座农场，而五千枚金币是相当大的数字，以魔女的经济条件，负担起来可能较为困难，菲娅装作不经意地补充。

“这座农场会送给芙莉德你们，当作新生魔女的礼物，被芙莉德你们叫了这么久的‘大人’和‘受引导者’，一点表示都没有就太不好意思了。”

“可您已经帮了我们很多，这份礼物太珍贵，我们——”

抢在芙莉德把话说完前，菲娅将手心朝向芙莉德，示意芙莉德不要说下去。

“我可是精灵帝国的长公主，别说一个农场，就算把这一片都买下来也不成问题，芙莉德可以放心收下。实在过意不去，就在建新家的时候给我和莉提她们留一个位置，那样我们以后可以长住在芙莉德你们这。”

“不用您要求我们也会这么做，魔女圣堂怎么能不给您留位置！”

“这样就好。不要再说些推辞的话，那是在质疑我的经济能力。”

尽管芙莉德那张温婉脸庞上还是有难为情之色，但话说到这个份上，已经不容芙莉德继续推辞。

当然，芙莉德心事重重的表情也不是没暴露一些东西，菲娅觉得以芙莉德的性格，她今后可能会用另一种方式把钱还回来，要么是帮自己的忙，要么是把留给自己的屋子建得格外豪华，但那都是后话，一个屋子总不可能花去五千枚金币，何况就算真花了，自己也能用其他方式还回去。

总感觉像人类联盟里的相互还人情。

“呼……芬芳的空气，好久没闻到草叶的味道了，让人怀念。远离人烟又足够宽阔，真是好地方，没想到我有朝一日还能站在阳光下。”

伊莲自言自语的感慨让菲娅看过去，伊莲虽然是一团黑雾，但阳光依旧能透过她的身体照到地面，没有影子说明伊莲没有实体，然而伊莲却还是能嗅到新切的杂草香气，让人觉得疑惑。

“伊莲闻到青草的味道没问题吗？”

“啊啊，只是这种程度我还能克制自己，这里魔素充沛，很适合用来当据点，劳菲娅大人费心了。”

“你们喜欢就好，原本我还选了几个备选方案，现在看来，已经不需要了——这里就是那座半塌宅邸，宅邸和农场原本是准男爵给他长子准备的家产，结果那位长子在海难中丧生，房子也就闲置下来。如今农场会被买下，宅邸也就成为附赠品，虽然我觉得里面有价值的东西与个人物品肯定早就被拿走，但芙莉德你们觉得有必要的话，也可以进去搜索一番，不过要注意安全。”

“总觉得直接住进去也不会有问题……明明是稍微修缮一下就能成为贵族宅邸一样的漂亮房子。”

明明是第六位阶的实力者，却说出这种精打细算的发言，菲娅一时百感交集。

“还是推倒重建比较好，毕竟十多年都没有住人，表面看起来没问题，里面的木梁肯定已经腐朽。好了，我差不多要回去了，最近王城不太安定，我不能离开太久。之后我会派一位宫殿里的女仆过来，芙莉德你们有需要的东西可以随时告诉她，她会通知我。”

说到这，菲娅瞥了眼跑到宅邸周围，兴奋打量起宅邸的见习魔女，那种如同见到城堡的小孩子的神情，让菲娅心生恻隐之心，她从储物背包里拿出一枚宝石币交给芙莉德。

“这就作为芙莉德你们这段时间的生活所需，对见习魔女们好一些，不要再过那种省吃俭用的生活。今天晚上我会再来一趟，送你们回去，所以直到晚上之前你们都可以自由活动，不论是去街市转转，还是拜访周边邻居，都随便你们。”

“只是我还没有通知禁卫军和城内士兵，让他们放开对魔女的限制，你们暂时不要暴露自己是魔女的秘密。魔女过去的名声不好，我怕通知的太快，会让附近居民知道有魔女住在这，进而因为反感和畏惧对你们不利。”

“当然，我不觉得你们会输给普通人，但如果你们和他们起冲突，名声只会更糟，那样就得不偿失。所以芙莉德你们得先取得周围人的好感与信任，在恰当的时候再揭示魔女身份，那样接受度应该更高。”

“是，谨遵您的教诲。”

虽然芙莉德只是短短几个字便回答菲娅，但这不代表芙莉德没有把菲娅的话放在心上，菲娅已经透露了王城里有麻烦要处理，然而菲娅却依旧在魔女的未来上投入了相当心力，芙莉德已经不知道该怎么做，说些什么，才能表达自己心中的感激。

关键时刻还是性格更沉稳的伊莲为芙莉德找到报答之法，她轻声问道。

“请问菲娅大人说的‘王城不安定’是指？”

“这个说来话长，简单来说就是今天早上，帝国的开国元帅，军部的话事人死了，好巧不巧的是昨天我才和这个开国元帅大战一场，如今王城里的一些人在怀疑是我杀了那个开国元帅。另外还有一波曾是我政敌的人在蠢蠢欲动，要处理的事情多如牛毛，我都恨不得自己有分身能力。”

十分苦恼地，菲娅长长叹息。

伊莲立马主动请缨。

“我们或许能为菲娅大人帮忙，我们魔女别的东西没有，在各种稀奇古怪的能力上有独到之处，如果您想找出是谁杀了那位开国元帅，盲女的感知魔法肯定可以派上用场。”

“盲女？”

菲娅红宝石般的眼眸微微睁大，修长睫毛也跟着眨动，如果她没记错，盲女是那位自己开设教会，只想过平静生活的魔女，菲娅和她几乎没有交流。

有伊莲提醒，芙莉德连忙接过话头。

“盲女在魔女仪式里失去视力，但因祸得福拥有了灵魂眼，擅长探查、感知，哪怕细微到用魔力镜片都找不到的魔力痕迹，也无法逃出她的眼睛。如果盲女知道可以帮上您的忙，她一定会很高兴，自从知道您承诺会在布洛瑟姆为我们找到住所，盲女就一直暗自念叨您一定是受神祝福的精灵。”

“受神祝福也太夸张了……”菲娅忍不住想到身穿修女服的盲女献上祈祷的样子，她略微思考了一会儿后点头，“如果不会给盲女带来麻烦的话，我会去请她帮忙。”

无论格雷安死于盔甲还是死于他人之手，能早点找出原因，都能让人松了口气，尤其是后者，如果格雷安是被谋杀，那么王城便绝不安全，这也是菲娅出门时为什么要带上安娜塔西雅与米露，她担心把二人独自放在王城，会被钻空子，同样的，学习『看破』也是为了找到可疑人，要是再有绝望魔将伪装成诺尔顿之类的事情，将在『看破』之下无所遁形。

“那么事不宜迟，现在我就和菲娅大人回去找盲女，芙莉德，你和见习魔女待在王都做准备，魔女殿堂的事情交给我打理。”

“你一个人没问题么？”

“总得有个大人看着这些孩子，她们没见过世面，容易被骗。”

伊莲的说辞让芙莉德收住脚，随后伊莲黑雾状的手伸向菲娅手臂，冷静说道。

“菲娅大人，请开始传送吧。”

“嗯。”

◇

太阳很快落下山头，当令人倍感凉意的晚风拂过王城庭院，仆役大都入睡时，长公主宫殿的藏书库悄然走进两个人影。

一个是将绿发用黑色发带扎成双马尾，有着傲人身材与女王般气质的成熟女性，另一个则是将金色短发扎成侧马尾，身着女仆装的、体型较为年幼的女仆。

这两人自然是爱琳丝蕾特与柯丽塔。

见到早早坐在桌后的菲娅，爱琳丝蕾特与柯丽塔一同单膝跪地，低下头来。

“参见塔纳托斯大人。”

“起来吧。我找你们有事要说。”

“请问塔纳托斯大人要吩咐什么？”

说话的人是爱琳丝蕾特。换在以前，长公主即使有话要说，也只会召见爱琳丝蕾特一人，很少有把柯丽塔也叫上的时候，爱琳丝蕾特不禁担心发生了什么大事。

坐在桌后的菲娅十指交叉，神色镇定——原本不需要这么麻烦，但因为与爱琳丝蕾特商定要对其他人保守秘密，即不能在私下里表现出自己真的失去记忆，菲娅也就拿出这副尽可能贴近过去的长公主的冷漠姿态。

老实说，有些羞耻，尤其是在爱琳丝蕾特知道自己已经失去记忆的状况下。

“我想你们已经知道格雷安死了。”

“是的，有人想陷害您，但手段太拙劣。”

柯丽塔并未抬起头，她依旧如下人般低垂目光，但与平时不同的是，现在的柯丽塔语气不再有亲和力，而是充满鄙夷与嘲笑，变得更具攻击性与侵略性。

“即使要陷害您，也应该选在几天之后。王城里的贵族只要冷静下来就会想到，您不可能在大战后的第一天就暗杀格雷安，唯一会相信的，就只有葛德雷和他身边那几个傻子。”

“不过他们竟然选在礼堂里对您不敬，实在蠢到极点，外人说的格雷安长子的智慧全集中到次子身上，一点不假。塔纳托斯大人需要我做掉葛德雷吗？他被关在牢房，正是下毒的机会。我会让他好好体会对您不敬的后果。”

和白天比起来完全变了个人啊。

虽然夜色很暗，但菲娅依稀可以辨认出柯丽塔那张青涩脸庞上的笑容，明明是发自内心的笑意，配合言辞却只让人感到胆寒。

昨晚爱琳丝蕾特通过『远程讯息』说过，柯丽塔对药物有很深研究，既能制作救人的草药，也能制作杀人于无形的毒药。

“不可，”爱琳丝蕾特神情严肃地否定柯丽塔，“下毒会被轻易检查出来。比起这个，我有一个更好的主意。”

并未直接将主意说出来，爱琳丝蕾特看向座上的菲娅，似乎在等待菲娅许可。

菲娅轻呼了口气。

“我叫你们来是有两件事，一件是格雷安的死，他确实是被那身铠甲所杀，但那身铠甲上有第二个人的气息，在我们不知道的时候，已经有比格雷安更强的人摸进王城，并且可能就在我们身边。这个结果是我委托魔女帮忙调查得到的信息。”

“魔女？她们可靠吗？”

爱琳丝蕾特几乎下意识皱起眉，身为菲娅身边最得力的助手，爱琳丝蕾特绝不甘心落后于外人，尤其是菲娅第一时间委托了魔女，这让她感到自己十分没用。

“这也是我想说的，在我离开王城的这段时间，魔女已经成为我的部下，她们提供的情报值得信任，今后你们要好好相处，但切莫暴露身份。目前我们不知道究竟是谁藏在暗处，不过我在路过欧洛领时，曾见过暗裔展现出伪装成吸血鬼的能力，今后你们必须小心行事，注意身边的每一个人。”

“……会不会是卡尔西？毕竟我们的人一直无法跟踪他。”

“不是他，白天我用『看破』检查过卡尔西，他确实只有第五位阶实力，不可能杀得了格雷安。寻找凶手由我来处理，我会逐个检查王城里的所有人，你们只需要注意不要落单，我叫你们来的原因是第二件事。”

菲娅话音顿了顿，目光和语气中瞬间多了许多寒意，甚至让爱琳丝蕾特与柯丽塔感到身体发冷。

“既然我已经被藏在暗处的老鼠盯上，那么是时候抓紧时间，把明面上的阻碍逐个排除，我不希望克蕾雅回来以后我还要慢慢清理烂摊子，我的意思是，不论夏因亲王还是葛德雷，抓紧时间清算他们，一个不留，以绝后患。”

这几天来发生的事情多少让菲娅认清楚贵族的真面目，他们的存在只会拖自己后腿，一个组织里确实需要反对的声音，但反对绝不是在关键时刻捅自己一刀。

并且格雷安的死也提醒了菲娅，王城并没有她想象的那样安全，今天格雷安被人暗杀，明天就可能是别人，而暗杀下毒这种事夏因亲王和葛德雷同样能做到，为了避免他们把魔爪伸向自己身边的人，自己必须先动手。

菲娅果决而冷漠无情的发言让爱琳丝蕾特眼睛里流露火热，以至于全身都散发欣快氛围。

“既然如此，属下想到的计划应该能派上用场，我们可以加速对夏因亲王势力的清算，然后由莱因哈特伯爵的三女萝卡向莱因哈特伯爵建议，让被逼到悬崖边的夏因亲王联合葛德雷与军部对您不利，等到他们忍不住要造反的那天，塔纳托斯大人便可以名正言顺地一举铲除所有人，并且连他们下面的小贵族也难逃一死，称得上连根拔除。”

“可塔纳托斯大人已经展现出对格雷安碾压式的力量，夏因亲王真敢造反？而且就算夏因亲王认为自己能成功，一旦精灵王回来，第八位阶的力量也能扭转一切，夏因亲王不会想不到这一点。”

柯丽塔皱起眉质疑。

因为能侍奉菲娅，柯丽塔在组织里的地位不比爱琳丝蕾特低多少，如果换成蕾妮，肯定不敢当着菲娅的面反驳爱琳丝蕾特。

知道这个道理的爱琳丝蕾特扬起下巴，红润唇角有着一丝得意。

“夏因亲王觊觎王位已久，他不会不知道是圣树给予精灵王力量，他身上流着王族的血，精灵王能获得的加护，他也一样能获得，只要他觉得自己能抵达圣树，从耶利多那里抢过加护的力量，他会想拼一把的，留给他的机会只有这一次。”

“不可能，精灵王还活着，他怎么可能获得与圣树的联系，这不成立。”

“我们当然不可能让他与圣树取得联系，但只要让他相信他可以取得联系，我们便能达成目的。至于方法——”

说到这，爱琳丝蕾特话音戛然而止，她像是在和柯丽塔赌气那样绕到菲娅身边，微微俯下身，温暖且夹杂芳香的吐息钻进菲娅耳中，只告诉菲娅答案。

片刻后，菲娅面无表情地敲定结果。

“按照爱琳丝蕾特说的做，但必须抓紧时间，我不想拖得太久，我还有更重要的事情。”

“是！属下绝不会让您亲自出马！”

右手放在胸前深深鞠了一躬，爱琳丝蕾特站起身，金色眼眸满是笑意地看向桌对面的柯丽塔。

“好了，柯丽塔，我们出去了再慢慢说。”

第四十二章 近在咫尺的圣树

自格雷安的事情过后，王城里的护卫明显多了许多，虽然女仆之类的侍从依旧像往常一样做着打扫、修剪花园与洗衣服的工作，但紧张感依旧挥之不去，就好像看见街上站着荷枪实弹的士兵一样，让人不安，下意识想远离。

一边接受往来侍从的行礼，菲娅一边默默观察他们，这些天里她借用『幻海的云月』悄悄潜入王城各处，依次对贵族与仆从使用『看破』，结果并没有找到可疑人，以至于让菲娅怀疑起『看破』的效果，可『看破』确实没有问题，也就是说，自己选择的调查方向可能有误。

之后该去王城之外的贵族街看看么……

菲娅右手捏住下巴思考起来，光检查王城里的人自己就花了两天时间，把范围扩大到王城之外的贵族街，耗费的时间肯定更长。

王城是王室的居室，除了像格雷安那类对王族贡献极大的大臣，即使莱因哈特伯爵甚至夏因亲王这样的大贵族，也无法在王城内居住——夏因亲王因为有自己的封地，所以王城内已经没有他的位置——他们只能在贵族街靠近王城的地方买下公馆，而如果再算上公馆内的仆人以及复杂的人员流动，贵族街里要检查的人简直多如牛毛，想想就让人头痛。

话虽如此，也不能因为困难就不去实施，正好自己走在去圣树的路上，如果圣树的禁书库里有范围探查魔法，自己就顺带学习一下，这样便不用一个个检查。

至于进入禁书库的繁杂程序，虽然即使是高阶精灵塔的管理者，进入禁书库都需要经过提交要查阅的资料、等待专门的部门审核、给予批准后才可进入的程序，但自己是王储，并且还是三主塔之一的管理者，因此不需要审查也能进出禁书库。

事实上光三主塔之一的管理者这个身份，就足够随便查阅禁书库的资料。

想着这样的事情，菲娅来到高达百米的墨色城墙下，可以看见道路尽头是一扇竖直放下的闸门，其上依稀可以看见珍贵魔法金属的痕迹，不仅如此，门两侧的平台地形上还有军队驻守，但令人奇怪的是，明明这里位于王城内侧，道路上却设置有朝向菲娅的拒马、迟缓陷阱以及三连巨弩等障碍，这些士兵比起防守外面的人进入王城，更像防止王城的人走到外面。

菲娅知道这群人的身份，他们是禁卫军中实力最强的特殊部队，专门把守从王城到圣树的路——在这高达百米的城墙之后即是圣树。精灵族的圣树屹立在一处断崖上，王城几乎将通往圣树的路完全围起来，因而后门不会遭遇来自外部的攻击，比起防御外人，更需要注意的是心怀不轨之人从王城摸进圣树。

“长公主殿下。”

见到标志性的黑发红瞳，把守在路口的禁卫立刻站稳身体行礼，与之一同的，另一队禁卫军连忙将拦路拒马搬开，道路尽头的竖直闸门也在一阵齿轮的咔咔声中被向上拉起。

“辛苦了。”

菲娅轻轻摆手，同时不着痕迹地用『探查之风』扫了眼驻扎在城门里侧的禁卫军。他们有三分之二的人都在第三位阶，少数士官长与指挥官打扮的人则在第四、第五位阶，其中几名穿着魔法袍，席地而坐的魔法咏唱者甚至有第六位阶实力。

菲娅不禁暗自咋舌，希利瓦尔不愧是北大陆首屈一指的强国，哪怕奥罗拉城、欧洛领与柏恩城这三块地方的力量加起来，都不够这不足一百人的部队扫荡，结果他们在希利瓦尔却只是把守通往圣树的大门。

“深月……第十七王妃在圣树么。”

菲娅临时改口。

虽然她知道深月应该算自己的妈妈，但要她对着一个外貌年龄与自己相仿的女孩喊母亲，实在难以启齿。

好在这名禁卫军还停留在菲娅突然回答他的震惊中，并没有注意到菲娅直呼第十七王妃的名字，他结结巴巴地回答。

“呃……是的，第十七王妃大人今天没有从圣树出来。”

“我知道了，退下吧。”

“是。”

在一众士兵注视下，菲娅独自走出光线昏暗的城门，然后，明亮光线照进眼睛，她的视野瞬间开阔起来，面前壮丽的景色令她微微一滞。

在距离王城几公里的斜斜断崖上，一棵散发璀璨金芒的笔直巨树屹立在那里，城墙后方的土地遍布花草——花的数量比草更多，它们在圣树照耀下形成一片朦胧之色，光看它们，甚至会误以为踏入仙境。

当然，仅仅这样并不足以让菲娅都一惊，更壮丽之处在于，斜向上的断崖对面是一片毫无生机的红色土壤，要让菲娅形容，她会想象到金星内部，天空被厚厚大气包裹而变得暗无天日，整个世界充斥高温与巨大压力，目光所及之处尽是阴霾与红色，除了死寂与苍凉之外再无法让人升起其他感想。

明明只隔着一处峡谷，两边却是截然不同的景色，这边犹如仙境，对岸则充斥死亡。

“虽然从书上看过描述，但还是得亲自来一趟才能体会到巨大差距么……”

菲娅低声感叹着。

『气流操纵』

直接踩在这片花园会让菲娅于心不忍，她双脚微微离地，缓缓朝世界树飘去。

圣树长在深渊的悬崖边上一事菲娅早就从书上得知，同时也知道，断崖两侧的风景之所以截然不同，是因为这边受到圣树的祝福，魔力充沛，而对岸因为深渊的存在，圣树的祝福无法通过地脉传达过去，再加上对岸有一片巨大山脉阻隔了来自海洋温暖潮湿的水汽，所以大地才会是这幅枯萎寂寥的景象。

要说的是，除了地脉不通与山脉阻隔了水汽，还有另一个被记载在传说里的原因。

相传在数千年前，那位将精灵从部落统合为国家的圣子曾在圣树下与某个和绝对恶齐名的暗裔大战，那场惊天动地的魔法战争毁灭了这片土地上的一切生机，甚至将原本不大的深渊扩大到好几公里宽，这也被人们认为是圣树对岸一片死寂的原因。

至于大战结果，当然是那位暗裔被圣子所杀，圣树重新回到精灵族手中。

当然，这只是传说，数千年时间与王朝更迭让许多资料都淹没在历史中，没有人知道这个传说究竟是真是假。找不到遗址与其他证据，就不能断定这是真实发生过的事情，菲娅更相信它是后羿射日一类的神话。

继续前进，菲娅瞥了眼身后拱卫圣树的三座高耸精灵塔——这是三主塔，它们全部位于王城内，里面的人同样需要经过先前那些士兵检查，才能来到这片仙境般的禁区。

有机会的话，也去三主塔看看吧。

菲娅轻轻吐气，然后抬起头看向距离她仅有几公里，但却占据了几乎全部视野的巨大圣树。

活物的感觉依旧挥之不去。

原本菲娅并不觉得圣树有值得注意的地方，但自从做了今早的梦，菲娅便感到圣树的存在让她有些不舒服，这种明明是死物但却仿佛有自我意识的感觉，让人有些压抑，对岸的荒芜之地更是加重了压抑感。

但愿那只是个梦。

心中如此想到，菲娅很快来到圣树下方。

到这个近在咫尺的距离，圣树已经不再呈现半透明的颜色，而是仿佛拥有实体的金色，由于看起来像投影画面，菲娅便尝试着伸手触摸身边如同榕树树根的根须，结果手中反馈回结实而粗糙的触感，就像真正的树皮。

真奇妙。

“但要怎么才能进去……”

书上并没有写怎么进入圣树，菲娅原本也以为圣树会像精灵塔一样，底部有一个明显的大门，然而她飘过来的时候并没有看到圣树有这个东西，她只得拉升高度，环绕圣树寻找。

然后，她听见下方传来铃铛晃动的声乐，那是类似于神乐铃的、颇有神秘色彩的音色。

她循声望去，然后便看见身着巫女服装的深月正在圣树下舞蹈的身姿。就像她第一次见到深月时一样，深月的神乐缓慢而柔美，即便没有伴奏，也让人忍不住为之驻足。

比起几天前，此刻深月身上的圣洁气息更为浓郁，其舞蹈似乎还影响到附近花草，令其配合身姿的舞动而摇摆，不论从哪个角度看，深月都像自然的化身。

天生的巫女。

菲娅心中升起如此感想。

“嗯？”

如同听见了什么，正在献上神乐的深月突然停下动作，她抬起头，用那双没有任何感情、冷漠如机械的冰蓝眼眸看向菲娅，深潭般的眼睛里寄宿着神秘而充满压迫感的光辉。

简直像没有感情，只知道执行命令的人偶。

上次打断深月的神乐时，深月也表现出过这种目光，按照深月的说法，这是因为神乐——圣树之舞本身就是一种魔法，会在无形中操纵周围人的心智。由于她本人没有强迫他人服从自己的念头，所以总是选在没人的地方复原圣树之舞。

“菲娅？”

见到菲娅，深月眼中的冷漠迅速消融，露出一脸吃惊的神情，接着又像是想起什么那样，她一下撇开眼，慌慌张张地伸手遮在额间。

“你、你没有看见我的眼睛吧？”

“看见了。”

“又看见了？！”

“放心，我不会那么容易被控制，能控制我的人还没出生。”

打趣回答着，菲娅落到深月身旁。由于刚才的舞蹈，深月额间满是汗珠，连细长的金色双马尾都黏着在一起，菲娅把手帕递给依旧回避着自己的深月。

“先擦擦汗吧。抱歉，又打断你了。”

“啊……啊啊，没关系，反正刚才那个点也差不多要到极限了。菲娅要坐着说吗？”

接过手帕的深月指了指不远处的一处野餐垫，那里不仅有竹篮装着的午餐，还有水瓶、手绢之类的个人物品。看得出深月很有少女心，这些物品不是粉色就是粉蓝色，要么就是粉白相间，一点也没有三百岁精灵该有的成熟。

菲娅与深月顺势坐在野餐垫上，然后菲娅便发现，喝着水的深月在悄悄观察自己，她好奇看过去。

“怎么了？”

“没怎么……只是在想菲娅果然没有受到我的眼睛影响，明明连陛下在看到我的眼睛以后都会呆愣一瞬，菲娅真是奇怪的存在。”

“连绝望魔将的精神魔法对我都不起作用，更别说只有第二位阶魔力的深月了。比起这个，深月明明闭着眼睛，却总是能感觉到我在观察你，这更让人奇怪。”

“那是因为菲娅本身就很显眼，菲娅不知道吗？你身上的魔力高的吓人，每次出现以后，周围的元素流动都会变得杂乱无章，我当然能感觉到菲娅你。”

深月瞪大了那双冰蓝眼眸，眼神仿佛在看傻瓜。

居然还有这种事。

维持面无表情的神色，菲娅心中暗暗吃惊，这还是她第一次听见元素流动被自己扰乱的说法。

“深月可以跟元素沟通？”

“魔法咏唱者不都可以吗？”仿佛这是谁都能做到的事情，深月轻巧地回答，“元素就像看不见的妖精，会根据我们的意志做出反应，魔力量越大，反应就越明显——不不，菲娅是高阶魔法咏唱者，这个道理不需要我来教。总之就是，菲娅一出现，我就能感觉到，这种庞大的魔力量就连陛下都远远不及，就好像圣树一样，太明显了。”

“圣树的魔力和我一样？”

菲娅顿时来了兴趣。

她一直不知道自己的极限在哪，即使一刻不停地释放魔法，也从没有魔力枯竭该有的晕眩感，她早已不再浪费时间探究自己究竟有多少魔力这件事。

如同小女孩般食指点在下巴上，深月歪头思索起来。

“唔姆……也不能这么说，以巫女的感知，我隐隐觉得你们有所不同，我想可能是你们的魔力都太高，超出我的感知范围，所以看起来才一样。”

就好像正常人只能听见频率在两万赫兹以内的声音那样，一旦声音的频率超过两万赫兹，五万赫兹和十五万赫兹的效果其实一样，反正都听不见，也就感觉不出他们谁高谁低。

“也就是没有结果么。那深月知道圣树有多少魔力吗？”

“无限多？能影响整个精灵领的话，说成无限多也不夸张吧？”说到这，深月像是生气了那样竖起眉毛，“还有，你应该称呼我‘深月妈妈’，一直深月深月的叫，一点也不像我的孩子，明明对其他王妃都是叫妈妈。”

虽然是生气，但深月看起来更像因为被区别对待而闹别扭。

一点也没有三百岁的样子。

由于心里压根没把深月当成母亲与王妃，菲娅也就直接拿出对待同龄人的态度，她没好气地笑起来。

“你不还没嫁给精灵王么，再说你和尤琳莎妈妈她们比起来没有一点母亲的感觉，尤琳莎妈妈她们可是确实养过我的母亲。”

“那我就从现在开始做一个妈妈该做的事情好了。”

一边说着，深月一边跪坐在软垫上，兴致勃勃地拍着大腿，发出啪啪的声音。

“好了，快躺过来。”

这是要给我膝枕？

目光停留在深月的红色巫女裙上，菲娅表情变得古怪起来，尽管像深月这样纯洁又有活力的女孩的膝枕确实很有魅力，但菲娅没有一点要躺过去的想法，不仅如此，她还长长叹气。

“你是小孩子吗？与其说是母亲，这更像情人间的互动吧？”

“但孩子像这样躺在妈妈腿上，不是很温馨嘛？”

“前提是双方有明显的年龄差距啊，年龄差距，我们看起来就像同龄人。”

“明明精灵里经常有我这样明明很老，但外表还是很年轻的女孩，菲娅不能以貌取人。”

闭着眼睛伸出食指，深月一副管教似的语气。

这种语气让菲娅心生和深月对着干的念头——没有人喜欢被同辈管教，菲娅也是如此。

“喂喂，你刚见到我的时候不还嫌弃我，让我不要碰你嘛，要是膝枕被我父亲或者别人看见，不是更糟糕？”

“那是因为当时不知道菲娅是我的女儿，现在知道了，所以没有问题，天下哪有母亲会和女儿暧昧不清……”

深月声音越来越小，直到最后，神情已然变得尴尬。

因为长期生活在与世隔绝的森林里，深月都忘了精灵中这类事情不算稀罕，她尴尬地清了清嗓子。

“咳哼，总之，我们的话肯定不会被误会。我可是一直都想有一个乖巧懂事又听话的女儿，现在好不容易有这个机会……”深月悄悄歪头观察菲娅，语气中多了一丝请求的升调，“小菲娅就满足我一下？”

“不行。”

菲娅断然拒绝。

她大概理解深月想说的，深月是想玩过家家的游戏，由她扮演母亲，照顾身为孩子的自己，可这也太幼稚，菲娅自己都受不了——想想就浑身起鸡皮疙瘩。

“唔……”

深月一脸失落。

就算露出一脸失落的表情，自己也不会答应下来。

菲娅假装成没看见的样子转移话题。

“话说回来，深月就不觉得嫁给我父亲很委屈么，这种没有感情基础的政治婚姻对你不公平，深月愿意的话，我可以帮你离开这里，去一个没有人认识你的地方。”

第四十三章 玲珑而成熟的巫女

这两天菲娅与尤琳莎一起吃饭的时候，从尤琳莎那里听说过深月的来历。

深月原本生活在兽人冷月联盟北部，靠近希利瓦尔的广袤森林里。因为独自生活太久，想看看外面的世界，所以来到希利瓦尔，结果人们从她口中得知她即使远在冷月联盟，也依然能看见位于布洛瑟姆的巨大圣树，甚至将这种事情当作常识，由此她与圣树有极强亲和力的事情便为人所知。

此后，消息很快传到王城，深月也就受精灵王耶利多召见。后续深月又经过一系列与圣树的共鸣测试，被耶利多确认她与圣树的相性确实比王族还强，耶利多才决定将其吸收为王族的一员，至于深月本人的想法，没有人关心过。

一般来说，没有哪个女性喜欢被强迫着嫁人，深月应该也是如此，如果深月不愿意嫁给精灵王，就算会和父亲对着干，菲娅也要帮深月离开这里。

毕竟凡事分个是非对错，哪怕耶利多是自己的父亲，做错了就是做错了，再怎么狡辩也无法改变事实。

何况深月还是外表与自己差不多大的女性，仔细想想，自己的父亲居然要娶一个和她女儿差不多大的人为妻，他难道就不觉得这很恶心？或者说，他究竟是怎么有脸开得了这个口？

即便是出于王族至上，不允许民间有圣树亲和力超过王族的人，也有其他方法可选。比如专门为深月设立一个爵位或官职，又或者宣布深月是失散在民间的王族分支，不论哪种方法，都比宣布深月是未婚妻强得多。

菲娅的建议让深月愣住一瞬，后者不解地眨了眨眼。

“菲娅这是要和陛下对着干？我觉得现在的生活就足够有趣了哦。刚开始的话我确实很不安，但后来发现，陛下对我好像完全不感兴趣，我想所谓婚姻也只是走个过场，像是空有夫妻之名，但没有夫妻之实那一类的事情。”

“我也问过第十五和第十六王妃，她们都说结婚以后，陛下从没碰过她们，那样的话就不用担心了，不对，应该说是我走运了？王族要什么就有什么，不用像在森林里生活那样，每天都要去森林里找吃的，刮风下雨时也不用担心屋顶会被掀走，还能想做什么就做什么，没有人说我的不是……这样想来，我是不是有点舒服过头了？连宰相大人那样的大人物见到我都一副尊敬表情，称呼我巫女大人，肯定有数不清的人想过我这样的生活都不得。”

你这是被上流社会的奢靡享受迷惑了啊，迷惑了。

菲娅忍不住在心里叹气，深月说的确实在理，反正谁都知道自己的父亲只钟情于自己的亲生母亲维拉妮卡，对其他王妃基本没有约束。尤琳莎妈妈甚至还说过，她们这些王妃只要不做的太张扬，就算去包养情夫，耶利多也不会过问。

享受数不清的荣华富贵，还拥有极大的自由，基本不用付出什么，综合起来确实是很让人心动的条件，不对，即便就算要付出一些东西，也一定有无数人趋之若鹜，绝对可以说是享受。

话是这么说，菲娅还是皱着眉问。

“深月应该还没有过恋人之类的人吧？”

“没有哦，毕竟一直是一个人生活嘛。”

“那不觉得可惜吗？如果成为第十七王妃，就要永远孤独下去了。深月肯定憧憬过正常的相识相恋，和爱人一起组建家庭的生活，刚才不也说过，一直想要一个乖巧懂事又听话的女儿。”

“这个……”

被菲娅说到这个份上，深月终于面露犹豫。

果然，不论从哪个角度看，深月都是年龄与自己相仿的少女，见到深月这副表情，菲娅不禁想到。

“但也没办法啊，都已经走到这一步了。”

像是在感到难为情，深月的双手在大腿上摩挲着，娇俏脸蛋上流露苦笑。

“再说我很喜欢现在的工作，每当和圣树沟通的时候，我都能感受到前所未有的平静，好像自己和整个世界融为一体。如果能恢复圣树之舞，重新与精灵神大人建立联络，我会高兴自己也做了一点有用的事。”

“也就是说，深月喜欢现在的工作，但如果可以，不希望嫁给我的父亲，是这样吧？”

“……这可是大不敬的话哦，菲娅，要是被王宫里的其他人听见，肯定会招来非议。”

深月像一个母亲那样教育着菲娅，不过菲娅不为所动。

“哈啊，我和耶利多之间迟早会吵一架，多一点少一点也不会影响结果。我会和父亲商议，让他收回和深月你的婚姻，转而宣布深月你是过去失散在民间的王室成员的遗孤，这样就没问题了。”

“但我并不是王室成员的遗孤，这样做不是在欺骗其他人吗？而且我究竟是哪位王室的遗孤，总得有个名号啊，去哪捏造事实？”

“这种事情随便编一个就好，人都死了，总不会从坟墓里爬出来反驳我们，说深月你不是他的后代。”菲娅闭着双眼连连摆手，语气轻松地说，“这样一来深月就既能继续做圣树的巫女，又能在今后寻找自己喜欢的人，两全其美。”

“如果能做到的话，谢谢菲娅，但做不到也不用强求。”

明明是好事一桩，深月的表情却不那么兴奋，相反，她一副对未来充满担忧的神情，长长叹气。

“反正像我这样的精灵根本不可能有人喜欢，有人愿意娶我，是精灵神大人对我的同情。身材一点料都没有，又是乡下来的村姑，不懂贵族礼仪，大家还是更喜欢爱琳丝蕾特小姐那样的女人，真好啊，既成熟又优雅，完全是理想中的女性。”

原来是在为身材担忧。

菲娅不禁莞尔。

确实，大多数男性都像深月说的那样，喜欢身材丰满的精灵，不仅如此，女性精灵的身材大都也都长在正常男人的审美上，即便不是所有女性精灵都能拥有像爱琳丝蕾特或者安娜塔西雅那样傲人的巨^乳，但平均水平也肯定有世界树大陆中的Ccup。娇小体型的女孩在精灵族并不吃香，就像自己觉得精灵王耶利多恶心一样，一个男人如果找了像深月这样可以当她女儿的女性当妻子，很难不会被邻居侧目。

当然，心里这样想，菲娅嘴上还是劝慰着深月。

“希利瓦尔有上亿人，总会有人喜欢深月这样娇小的类型。”

“菲娅不用宽慰我，我知道我的身材很寒酸，我不像你，以后还有发育的机会……感觉永远也嫁不出去了……”

假如这里是漫画，菲娅觉得深月一定会被画成蹲在角落里阴暗地画圈的Q版小人——虽然金发双马尾的娇小少女确实很适合那样的画面。

“嫁不出去的话就嫁给我吧~”菲娅很想这样开玩笑活跃气氛，但自己是有妇之夫（说成有夫之妇也没关系），她便矜持地把这句话憋在心里，转而换了个宽慰的方向。

“只要努力提升自己的魅力，就算娇小一点也会有人喜欢，从现在开始学习迷住男人或者女人的方法也来得及，深月可以向尤琳莎妈妈取经。”

“行不通啦，尤琳莎王妃年轻时受人欢迎是因为她本身就很漂亮啊。与其向尤琳莎王妃学习，还不如找菲娅你，菲娅和我一样体型像小孩子，但却被很多人喜欢……也许我该从学习怎么和恋人相处开始？不对，应该从鼓起勇气向自己喜欢的人告白开始？”

说到这里，深月身上的氛围变了变，她双手撑在草地上，朝菲娅的方向前倾身子，眼眉低垂下去，脸颊也浮起些许红晕。

“多……多菲莉娅殿下，其实……其实我喜欢您很久了，请问您可以接受我的心意吗？”

说到最后深月还抬起头来，那双冰蓝色的眼眸微微动摇着，清晰倒映出菲娅的影子，神情如同十五六岁春心萌动的少女在僻静角落向暗恋对象告白。

这副扭捏的模样确实很有吸引力，如果是克蕾雅或者安娜塔西雅，自己肯定已经肾上腺素飙升，心脏砰砰跳个不停，甚至大脑在高温中宕机。

然而对象是深月的话，自己就只觉得想笑。且不说深月是三百岁的精灵，小女孩一样的告白方式充满违和感，首先深月选择的氛围太差，如果她在深夜找到自己，将自己叫到花园里说同样的话，自己肯定会满脸局促，不知所措。

“噗。”

菲娅一时没忍住，将头撇向一旁。

“喂，你这不是压根就没觉得我有魅力嘛。”

自己努力展现的演技被菲娅嘲笑，深月恼羞成怒起来，她伸出手捏着菲娅脸蛋，但这仍旧没有止住菲娅的嘲笑。

“哈哈哈，深月你选择的氛围太差了啊。刚才的表情很到位，可氛围太差，我已经知道那是你的演技。明明是三百岁的精灵，却表现的像我这个年龄的精灵一样，太奇怪了。”

“那你说应该怎么办，我又不能像成熟女性那样挑逗别人，我这副模样想想就知道没有效果。”

深月闹别扭似的撅起嘴，表情里充满生气，脸颊也因为害羞变得满脸通红。

“呃……”菲娅一边摸着被深月捏痛的脸蛋，一边犹豫道，“这个……我也不知道。刚才那种表情其实很到位，深月缺少的不是演技，是知识。”

意识到这，捂着侧脸的菲娅一脸感慨。

“其实我觉得深月的担心太多余了，能被深月喜欢的人肯定很幸福。深月既有天真可爱的一面，又有成熟可靠的一面，这是得天独厚的优势，其他人想学都学不来。只要深月今后愿意接触更多人，总能找到自己喜欢的对象，这是毋庸置疑的。”

“菲娅的样子不像在说谎。也就是说，我即使在见多识广的菲娅眼里，也是有魅力的女人？”

因为深月把脸探过来，一副像是等待夸奖的小孩的神情，菲娅不禁瞥了眼深月那双澄澈的冰蓝色眼睛，然后又悄然移走目光，小声回答。

“见多识广姑且不论，我的话确实觉得深月很有魅力。”

“那我们来试试？！”

毫无预兆地，深月兴奋喊道。

“啊？”

菲娅一时没反应过来，她扭头看向深月跃跃欲试的娇俏脸蛋。

“什么试试？”

“当然是恋人啊，”深月毫不犹豫地回答，甚至还把手放在胸口上，一脸事情就该是如此的表情，“菲娅觉得我很有魅力，我也觉得菲娅既可爱又可靠，不就可以试着相处吗？恋人都是只要看对眼就可以试着在一起的吧？当然，如果之后的我做了让菲娅不开心的事情，或者我做的让菲娅不够满意，菲娅可以随时一脚把我踢开，我不会有怨言。”

“不不，一脚踢开也太过分了，我不会答应的，放弃吧。”

菲娅迅速把身体向后挪了挪，与深月拉开距离，双手也不忘交叉抱在胸前，摆出防御姿态。

然而深月却以同样的速度多爬一步追上菲娅，四肢着地的模样从侧面看很滑稽，但对菲娅来说，充满期待与认真的脸庞渐渐拉近的感觉只有压迫感，而且雪白脖颈与摇曳金发后若隐若现的锁骨也让人不好意思直视。

“菲娅的意思是不会一脚踢开我？不用在意我的感受啦，反正只是尝试，嗯……准确的说是训练，我只要能从中吸取教训，得到经验就好了，没有真的认为我这样的人能和菲娅在一起。”

深月大概是想说，这只是恋人游戏，并非真正的恋爱，可即便如此，自己也不可能答应下来，自己已经有克蕾雅这位真正的恋人。换位思考一下，如果克蕾雅和深月玩恋人游戏，自己一定会不停地在心中大喊可恶，然后恨恨地撕咬床单，一整天都闷闷不乐。

想到这里，菲娅心中硬气起来，她索性闭上眼抬起下巴，不去看深月的表情。

“不行，说什么也不行。我已经有喜欢的人了，不能和深月玩恋人游戏。”

“为什么有喜欢的人就不能了？”

居然问自己为什么，道理不是显而易见吗？

感受到深月混有牛奶香甜的温暖吐息扑打在脸上，菲娅不禁抬起眼皮看了眼四肢着地的深月，她依旧在极近的距离下注视自己，那双冰蓝色眼眸充满疑惑。

喂喂，不会真的不懂吧？

愣了片刻，菲娅猛然反应过来。

自己忘了一夫多妻才是世界树大陆的普遍情况，以前克蕾雅可是对自己开过她是第一王妃，安娜塔西雅和莉提分别是第二王妃和第三王妃这样的玩笑，对深月来说，自己才是奇怪的一方。

菲娅顿时头痛起来，她微微思索片刻。由于深月的脸距离自己过近，让人不好意思，她先是伸手挡在自己和深月的脸之间，然后回答道。

“不行就是不行，深月刚才不还说天下哪有女儿和母亲暧昧不清，父亲还没回来，我们不能让人误会，况且就算回来了，各方面也都会有问题。如果克蕾雅突然说自己和别的女人玩恋人游戏，不论出于何种理由，我都会不开心，所以换位思考，我也不会做让克蕾雅不高兴的事情，深月就去找安娜塔西雅或者爱琳丝蕾特吧，她们应该愿意帮你。”

“可我只觉得菲娅可靠，菲娅和其他人不一样。再说菲娅只是换位思考，不代表那位叫克蕾雅的人类女孩真会不开心。嗯……不过我大概理解菲娅所想了，这种事情还是不能强求。”

说到这，深月收回探过来的上半身，恢复坐姿微笑着说。

“等见到那位叫克蕾雅的孩子，我先向她征求同意，然后再来问菲娅好了。”

“请务必不要这样。”

菲娅一口否决。

万一被克蕾雅以为是自己让深月去问她，总感觉事情会变得相当糟糕——不是感觉，就是会变得糟糕。

感受到菲娅语气里的认真，深月表情愁苦起来。

“征求同意也不行么，真复杂啊。算了，我再想想其他办法。”

“嗯……深月也用不着这么失落啦，虽然不能用恋人的方式满足你的愿望，但我会充当参谋，让深月变得充满女性魅力，顺带再帮深月物色对象，如果对方是不可靠的家伙，我就一脚把他/她踢飞！”

“哈啊，时间还长，以后再说好了，”像是心力憔悴了那样，深月长长叹气，“说到底能不能过陛下那一关都是问题，泼出去的水哪有收回的道理，我也是被冲昏了头脑。小菲娅要吃点东西吗？”

说着，深月从一旁的竹篮里拿出一块奶油蛋糕。

“谢谢，但是不用了，来之前我吃过早餐。”

菲娅苦笑着摆了摆手。

“那我就自己吃了。”

突然，正准备用餐叉将蛋糕舀起来的深月露出想起什么的表情，她抬起头望向菲娅。

“那菲娅来这里是做什么？我还以为菲娅是想感受妈妈的温暖，所以才突然到圣树下找我。”

明明刚刚还说恋人，现在却又摆出妈妈的架子。

心中吐槽，菲娅没好气地回答。

“只是醒来前做了个奇怪的梦，然后看见圣树，觉得圣树很像我梦里见到的东西，所以就过来看看，这还是我失去记忆以后第一次近距离见到圣树。对了，还有一件事，我想去禁书库一趟，顺带再见识一下深月的圣树之舞是什么样子。”

“原来我只是顺带的。还有，菲娅都拒绝了我的要求，是不是该叫我一声深月妈妈了？一直深月深月的叫，一点都没有女儿的自觉，快点，叫声妈妈听听。”

说着，深月神气地双手叉腰闭上眼睛，一副洗耳恭听的表情。

“这是因为我没答应你，所以和我赌气吗？”

菲娅不禁好气又好笑地说。

或许是深月不擅长贵族礼仪的缘故，她一开始和自己说话时还带了敬语，现在已经完全用对等的语气交流，当然，菲娅没有觉得这有什么不好，不如说她觉得这反而让人轻松，毕竟她也不擅长贵族礼仪。

并没有理会菲娅的吐槽，深月只是睁开一只眼撇了眼菲娅，然后又重新闭上眼强调。

“好了，快点，不然我就不告诉你怎么进去。”

完全没有妈妈的威严，反而像相互开玩笑的同辈。

反正只是玩笑，就满足深月的愿望好了，菲娅无奈叹气。

“好好好，深月妈妈，请您告诉我怎么进入禁书库。”

“哼哼，不愧是我的乖女儿。”

菲娅的发言显然让深月十分受用，后者嘴角忍不住翘起，她睁开双眼，但并没有直接告诉菲娅答案，而是伸手指了指自己的娇俏脸蛋，把侧脸朝菲娅伸过去。

“必须再亲我一下我才能告诉你。”

你这混蛋别得寸进尺啊！

心中这么想着，菲娅却开始思考到底要不要亲深月一下，反正深月现在是自己的妈妈，这么做似乎也没什么不对，刚才三番五次地拒绝深月，让菲娅心中多少升起一点不好意思，她的目光下意识放在深月仿佛吹弹可破的光洁脸蛋上，心中犹豫不已。

只不过，还没等菲娅做出反应，深月便转过脸来噗嗤一笑，一只手下拉眼睑俏皮说道。

“略，骗你的。”

第四十五章 萌芽

一路无话。

加速飞行之下，菲娅很快便抵达走道终点——除了更多的黑焰魔物，这里既没有具有价值的东西，也没有通往其他地方的路，就好像水路被堵死的枯井。此外，由于投掷雷枪的位置距离井底超过一千米，雷枪在中途便自行消散，所以雷枪也没有对这里造成伤害。

“啧，只是这些么。”

毫无收获的不快让菲娅咋了咋舌，她扫视了眼周围缓缓朝她靠近的黑焰魔物，起初这些黑焰魔物还是些蝴蝶、苍蝇一类的昆虫，但到道中的时候，昆虫便成为各式各样的小型生物，比如狼、猎犬、狮子，到了现在，黑焰魔物已然是有着人形轮廓的怪物，它们中不只有人类，还有精灵、吸血鬼。

菲娅可以确定，这些黑焰魔物是接近能量体的东西，并非真正的魔物，正因如此，它们才没有魔核。

见到黑焰魔物举起弓箭与法杖，菲娅轻打了个响指，滔天烈焰又一次填满通道，仅仅几秒工夫，黑焰魔物便消失一空，只留下遍布焦黑的通道。

“姑且确认一遍……”

废了这么大功夫结果什么也没有，不甘心的感觉让菲娅在通道里多停留了一会儿，她走向通道尽头，借用『奔流』与『清洁』将附近墙壁洗刷干净，然后，她发现了一些不一样的地方。

从祭坛通往这里的走道修砌的相当平整，墙壁与地板完全可以用光洁形容，而这条走道的尽头则一副没有加工过的痕迹，阻拦在面前的墙壁和自己在外面见到的悬崖一样，是一片凹凸不平的灰色岩壁，让人不禁觉得是当初修缮这条通道的工匠只修了一半便离开。

当然，这种可能性微乎其微，如果真是修了一半离开，这条通道根本不会这么平整，哪有一边建房子一边装修，人们都是建完了房子才开始装潢。

保险起见，菲娅交替使用『探查之风』、『魔力视野』与『看破』，然后又以『意念操纵』敲打墙壁，确认这里确实没有隐藏通道后，她才顺着来时的路离开。

◇

“菲娅！”

刚见到菲娅，将金发绑成细长双马尾深月便立马一副焦急神色迎上来，一下拉起菲娅双手。

“你在圣树里做了什么？”

“嗯？”

表现的这么着急，难道自己在圣树里闹出的动静很明显？

“也没有做什么特别的事……”

下意识的，菲娅一边回答一边扭头看向身后的圣树，结果发现，在这仅仅不到两小时里，圣树上萌生了一些新芽，虽然只是很小一部分——如果不是进入圣树前认真观察了圣树的全貌，菲娅根本不会察觉到圣树有变化——但这依旧是不可思议的光景。

“多了一些新芽？”

“这是我想说的！”深月放下菲娅双手，声音变大几分，“就在你进去的这段时间，我亲眼看着圣树树枝重新发芽，已经有好几千年都没有出现过这种事，我能感觉到圣树的力量比以前更强了！”

“但我也只是消灭了一些怪异魔物……”

轻声喃喃，菲娅抬起头仰望圣树的新芽，圣树枝头上明显的嫩绿萌芽与早已枯黄的树叶形成鲜明对比。

难道是因为那些黑焰魔物存在，所以才导致圣树枯萎？可那些黑焰魔物并不是什么高等级的魔物，就算是莉提和米露，只要肯花时间，也一定能消灭掉，按理说精灵族的其他人也能发现它们才是。

菲娅将自己被传送到祭坛，并在昏暗祭坛中发现通道的事情告诉深月，结果却得到深月目瞪口呆的回答。

“祭坛哪里有通往地下的通道？而且祭坛不应该是金色的吗？”

“通道的事情姑且不论，我看到的祭坛确实一片昏暗，墙上还有看不懂的古精灵语。”

“怎么可能！”深月毫不犹豫地否定，“祭坛是圣树为大地提供养分的核心，怎么会一片昏暗，我第一次看见祭坛的时候眼睛都快被闪花了。还有那个通道，菲娅刚才说消灭了一些魔物？那又是怎么回事？圣树里有魔物？”

“不不，这些问题应该由我问深月才是啊，我怎么知道圣树里有魔物。”话音顿了顿，菲娅突然想到解决办法，她神情严肃起来，“深月再带我去祭坛一次就知道了。”

“好。”

圣树里存在魔物绝非小事，加上圣树确实萌生新芽，深月并不觉得菲娅在戏弄她，她当即牵起菲娅走到金色的圣树树根旁，心中默然向精灵神献上祈祷。

时间在无声中过去近三分钟。

祈祷而已，用得着这么长时间吗？

被深月牵着的菲娅不禁好奇，如今二人依旧站在圣树之外，唯一变化的就只有深月皱起的眉头，她的表情有些急躁。

片刻之后，深月睁开眼，缓缓收回放在圣树上的手，她的牙齿轻咬嘴唇，神情充满复杂与艰难。

“我进不了圣树了。”

“哈啊？”因为深月声音很小，菲娅差点以为自己听错，她又确认了一遍，“深月刚才是说自己进不了圣树？”

“没错……以前只要稍微想一下精灵神大人，我就能去想去的地方，但现在不论怎么努力，我都无法体会到那种被拉进圣树的感觉，菲娅，你究竟在里面做了什么？”

“不不，我确实只是消灭了一些魔物。”

圣树里存放了大量无价之宝，如果进不了圣树，对精灵族绝对算得上沉重打击，菲娅松开深月的手，转而自己触摸圣树树根，心中命令圣树让自己进去。

下一秒，微弱的牵拉感出现在菲娅手心，菲娅迅速将魔力与圣树的魔力连接在一起，刹那间，传送特有的漂浮感包裹住菲娅，她所处的位置瞬间从金色巨树变为刚才来过的昏暗祭坛。

虽然成功进入圣树，但菲娅却高兴不起来。

只有对精灵神怀有虔诚之心的人才能进入圣树，如果深月进不了圣树，外人只会以为深月对精灵神不再虔诚。

若深月是普通人还好，可她恰恰是圣树的巫女，轻一点深月会被逐出王城，重的可能会被打上渎神之罪，圣职者最忌讳的就是背叛信仰，更不用说深月还是被精灵王选定的圣树巫女，搞不好会被当成她在戏弄王族，希利瓦尔算是皇权国家，在皇权国家犯下欺君之罪，下场只有死路一条。

心中想着这样的事情，菲娅又在心中默念“出去”，接着她眼前一晃，重新站在深月身边。

此刻深月已经呆愣在原地。

“菲娅，你……你成功了？”

“嗯。”

菲娅不情愿地回答，虽然她很想知道圣树为什么会产生这种变化，但深月的安危才是要紧的事，她格外认真地看向深月。

“深月还能感受到圣树吗？我是指复原圣树之舞。”

深月之前说过，复原圣树之舞的过程是根据圣树给予的指示来确定一个动作的对错，如果这个动作正确，那么与圣树连接上的感觉便会继续，如果做错，那么连接便会中断。

倘若深月能继续复原圣树之舞，就算进不了圣树，也不会特别要命，以前的巫女姑且不论，现在所有人对深月的期待都在希望通过深月复原圣树之舞，与精灵神取得联络上，只要还有能力达成这个目的，其他方面便显得无足轻重。

菲娅的凝重表情已经告诉深月她在思考什么，深月点点头，后退到一旁空地。

“我知道了，让我试试。”

圣树之舞迅速进行，菲娅静静等待深月的圣树之舞完成，此时她完全没有欣赏舞蹈的想法，她只希望深月能像之前一样，继续与圣树产生共鸣。

随着神乐铃的声音逐渐放低，深月的舞姿也渐渐减缓，一旁的菲娅松了口气，经过这段时间，她心中的紧张已经降低不少，在深月进行神乐之时，她可以清楚感受到周围花草乃至空气中的元素都在环绕深月舞动，就连圣树散发的金色光芒也都随深月的舞蹈律动，仿佛深月成为世界的中心，而这正是深月与圣树联络的象征。

几个呼吸过去，深月最终停下动作，睁开那双没有感情的冰冷眼眸。

“结束了。”

连声音都冰冷的像变了个人。

每次舞蹈结束，深月都会像这样表现出无感情的一面。

菲娅走上前去。

“怎么样？还好吗？”

“嗯，圣树大人还能给予我指导，而且那份感觉比先前清楚了很多，”刚才的紧张消失不见，深月微笑起来，“菲娅肯定在圣树里做了好事。”

“明明都进不了圣树，亏你还笑得出来。还能和圣树连接就好，”菲娅悬着的心放下，她长吁了口气，“不能进入圣树的事情暂时不要告诉别人，等父亲回来，我先问问他再说。话说回来，深月知道自己每次舞蹈结束的时候，眼神都像变了个人吗？那一点也不像深月。”

“变了个人？难道菲娅被我的眼睛影响了？”

“不是被影响，而是想说深月刚才的气质变得和平时不一样，变得冷漠、缺乏感情。”

“会吗？”深月不解地歪头，“复原圣树之舞的时候我只觉得自己和世界融为一体，连菲娅的心跳都能听见，那种感觉很舒服。”

看来深月本人毫不知情。

菲娅轻轻叹气。

“前两天见到的书上说过，有种东西叫记录水晶，可以记录固定画面，到时候我拿一个过来，让深月自己看看好了。对了，深月再来试试能不能被我带着进入圣树。”

话音落下，菲娅朝深月摊开手心。

ps：一会儿还有一章。

第四十六章 月之精灵

时至夜晚，布洛瑟姆的天气从过去几日的晴天转为阴雨。布洛瑟姆靠近大陆极北的霜冻之地，气温本就偏低，阴雨与秋季双重作用下，如今已经是只有五六度的程度。

不过布洛瑟姆气温虽低，城内却洋溢着火热氛围，白天圣树发芽的奇景被不少人目睹，千年未有之变化令精灵们相信，这是精灵族未来将繁荣兴盛的象征。现在不仅平民奔走相告，连贵族也都聚在一起欢庆。

值得一提的是，起初并不是所有人都感到兴奋，比如宰相与卡尔西，他们便十分奇怪圣树为什么会出现这种变化，毫无来由、超出掌控的萌芽只会让人不安，但当他们从深月那里得知，这一切都是菲娅促成的后，他们心中的担心便瞬间烟消云散。

圣树乃精灵族的核心，地位比国王更高，长公主解决了过去数代王朝都没能解决的难题，既证明了长公主的智慧与力量，也说明长公主乃精灵族的天命之子，能为精灵族带来从未有过的繁荣，无论从哪个角度看，这都是好事一桩。

但这些人并未询问过菲娅本人的意见。

“哈啊。”

长长吐气，菲娅一回到房间就呈大字深深陷入床内，因为促使圣树发芽，自己成为当之无愧的主角，再加上尤琳莎妈妈炫耀似的将此事告知无数贵族，今天有超过百位贵族来宫殿为自己庆祝，以至于自己不得不留他们到晚上举办晚宴。

和贵族打招呼只是其次，更让菲娅绷紧神经的是其他王妃妈妈，那种完全不设防的、过于亲密的接触简直让人神经衰弱，菲娅甚至觉得，如果不是有贵族在场，自己一定会被妈妈们要求坐在她们腿上，像五六岁的小孩一样被喂食——想想就够地狱，一番交流之下哪怕以菲娅的精神力量，都不禁有些吃不消。

顺从涌上大脑的困倦，菲娅闭上双眼，整理今天发生的事。

“……结果还是没能知道圣树发生了什么。”

在与自己有肢体接触的情况下，深月可以被自己带着传送到圣树内，但传送到的祭坛和自己一开始去的祭坛并不相同，有深月在场时，祭坛总是金光璀璨，中心的石台上还有一根完全由魔力形成的金色光柱，而如果不带着深月传送，自己则会进入那个昏暗的祭坛。

不仅如此，在几度尝试后自己还发现，祭坛内不只有一条通道，自己每次传送后，都会有新的通道出现，里面的黑焰魔物也总是“死而复生”，让人觉得进入了平行时空。

菲娅隐隐察觉到，那可能是圣树在引导自己，希望自己清理掉所有通道里的黑焰魔物，阻止圣树的枯萎。

“但既然可以说话，为什么不一开始就告诉我该怎么做？”

梦里的圣树能够使用语言，说明圣树的智慧等级不低，那么她应该明白，怎么说话才能最有效率的传达信息，如果她一开始就说让自己去圣树清理黑焰魔物，自己就不需要像猜谜一样探索答案。倘若不是圣树有什么难言之隐，就是圣树太蠢，不知道该怎么说话。

“话是这么说，只要结果没问题就好。”

菲娅声音里多了一丝庆幸。

接下来自己只需一直清理祭坛通道里的黑焰魔物，圣树枯萎的问题就能得到解决——过程简单到不可思议，让人觉得哪里有问题。

想到这，菲娅又一下翻身从床上坐起。

因为圣树发芽，本该在今天展开的计划被迫推迟了一天，不过爱琳丝蕾特并不觉得这有什么不好，不如说，圣树发芽一事壮大了自己的威望，夏因亲王只会更着急，目前唯一要担心的，就只有夏因亲王觉得胜算过低而选择蛰伏，那时自己虽然可以暗中逐个清算，但耗费的时间无疑很长，容易留下把柄。

也许自己该找到求知魔将，让他在这个时间点向夏因亲王承诺会帮助他夺得王位，给夏因亲王增加一点筹码，那样夏因亲王出动的可能性应该更大。

“算了，明天的事情明天再说。”

菲娅摇了摇头，将脑海中的杂事驱逐出去。

现在是正事时间。

她左手伸进礼裙衣襟握住挂坠，右手则朝向房门，用空间之手将房门锁上。

接着，她保持穿着黑色礼裙的姿态，直接跪坐在床上——布洛瑟姆已经转凉，脱掉衣服会很冷——吞咽了口唾沫，确认没有人能观察到自己后，她才小心翼翼地对六芒星形状的红宝石挂坠注入魔力。

最近菲娅发现红宝石挂坠的另一个用法，它拥有类似自动播放的功能，即使自己不去费力想象或命令，画面里的克蕾雅也可以自行移动，顺着自己一开始想好的大致方向行动，让自己能专心于正事，十分便利。

要说的是，菲娅也不是没有疑问，既然红宝石挂坠拥有这种功能，克蕾雅为什么要送给自己？要知道，克蕾雅送给自己这个挂坠的时候，自己和克蕾雅还没有确认关系，就这么把私密道具送给别人，那时候的克蕾雅也太粗枝大叶。

当然，这便宜了自己。

嘴巴弯成w的形状，菲娅让红宝石挂坠切换到自动播放。

随着一阵泛起青色光芒的投影画面出现，克蕾雅的模样出现在菲娅眼前——背景是黑色夜空，克蕾雅正在飞行。

菲娅并没有对此感到奇怪，她每次打开挂坠，背景都会发生改变，像是森林湖畔、房间内或者草原，她都见过，也正因如此，画面更给人新鲜与刺激的感觉。

“但是在空中的话，不太好吧？”

菲娅有些担心克蕾雅从天上掉下来，或者被其他人看见，哪怕这只是自己幻想的投影画面，菲娅也不希望出现这种事。

不过菲娅很快就发现，自己的担心十分多余，克蕾雅是在飞行途中没错，但在自动播放模式下，镜头会自行转动，不需要克蕾雅配合。比如飘到克蕾雅裙后，又或者是站在克蕾雅自己的视角，扫向衣襟里的神秘沟壑。

即使只是幻想出来的投影，菲娅也觉得自己好像能嗅到克蕾雅胸前的淡淡药香。

太贴心了。

迅速进入状态，菲娅呼吸逐渐变得火热，但令她奇怪的是，她总觉得画面里偶尔漏出的背景有些熟悉，不过考虑到毕竟是自己的想象，出现熟悉的东西并不奇怪，再说没有什么事比正事重要，人一旦进入状态，脑子里就会只剩一种东西。

房间内的温度渐渐升高，窸窣声也越发明显。

直到在菲娅进行到某个非常时刻时，画面突然定格下来，接着如同故障了那样迅速切换，菲娅猛然发现，画面里的人从克蕾雅变成了自己，并且还是自己跪坐在床上，伸手探入礼裙的羞耻模样。

用坏了？

不可能，自己有好好控制魔力。

由于投影的视角是从窗户看自己，菲娅便下意识扭头看向窗户。

然后，整个人愣在原地。

一位全身笼罩银色光辉的少女正坐在窗边。

皎白如月的皮肤、水银泻地般柔顺而明亮的银发，身着雪色披肩与黛色长裙的少女正用食指点在唇边，笑盈盈的模样如同善于作恶的月之精灵，让人心生早已被其玩弄在掌心的感想。

克蕾雅。

一时间，菲娅全然忘记了自己正在做的事情，她的心全放在这位一声不吭便降临到自己身边的美人身上，她下意识站起身，一瞬便移动到克蕾雅身前，但又因为害怕出现在面前的克蕾雅只是幻影，她一时竟有些不敢伸手触摸克蕾雅。

直到这位银发少女挑起眉主动开口。

“太长时间没有见到我，不认识了吗？”

怎么可能忘记！

然而还没等菲娅回答，克蕾雅便趁着菲娅组织语言，防御松懈之际，一下将菲娅拦腰抱起，然后以肉眼无法捕捉的速度将菲娅丢到床上，等天旋地转的菲娅回过神来时，她发现自己的肩膀已经被克蕾雅双手按住，克蕾雅深邃的碧绿眼眸正从上向下凝视着自己。

这双狡黠的眼睛如同择人而噬的野兽，让人心神一颤。

“偷看够了吗？这几天居然一天都没闲着，看我不好好教训你！”

说着，像是要将菲娅整个吃掉那样，克蕾雅缓缓俯下身，但就在唇瓣即将接触之际，克蕾雅又突然扫向菲娅的娇嫩耳垂轻轻吐气，无比温柔地说。

“我回来了。”

第四十七章 味道古怪的清晨

笃笃笃。

轻微的敲门声与照进眼睛的刺目阳光令菲娅从沉沉睡意中醒来，她像往常一样翻身，打算赖一会儿床，不过意识很快就被钻进鼻腔的丝丝药香唤醒，她感到今天的床比昨天更柔软温暖，甚至有着皮肤的丝滑与香馨。

……不对。

是克蕾雅。

昨晚都不知道是什么时候睡着的了——难道那只是自己做的梦？

侧躺着的菲娅猛地睁开双眼，随后，她视野里映入早已醒来、同样侧躺在床上的克蕾雅，被子堪堪勾住肩膀的克蕾雅正勾起嘴角，一脸宠溺笑容。

“醒了？”

“呼……”

菲娅长长松了口气，而这个动作让克蕾雅那双深潭般的碧绿眼眸浮现不解。

“怎么了？一副放下心来的表情。”

“……没什么，只是在想原来我不是在做梦。”

话音落下，菲娅目光下意识落在克蕾雅胸前，因为两人盖着同一床被子，此时又是太阳晒屁股的上午九点，借助照进房间的晨光，菲娅可以清楚瞥见被子里隐约露出的雪白肌肤与柔美曲线，她不禁脸颊一红，眨动着修长睫毛移开目光。

虽说两人早已是恋人关系，甚至还有肌肤之亲，但这种情景还是让菲娅格外不好意思，就好像泳装和内衣十分相似，但身着内衣暴露在别人眼前会觉得下流，穿着泳装时却可以公然走在沙滩上一样，是一种微妙的羞耻心。

“呵呵。”

克蕾雅噗嗤一笑，伸手抚向菲娅的柔软脸蛋。

“原本我应该在一周前就到希利瓦尔，但龙落之地发生了一些怪事，花了一点时间处理，所以直到昨晚才到，不过看菲娅使用那个挂坠的时间，菲娅应该也才到不久吧？如果我们相距太远，挂坠就只能激发第五位阶的防御魔法。”

“嗯……”

提起挂坠，原本还觉得克蕾雅抚摸十分舒服的菲娅全身一僵，她下意识把脸侧向枕头，娇小肩膀也往被子里缩了缩，不敢看克蕾雅的脸。

“那个挂坠不是幻象吗？”

尽管昨晚克蕾雅只透露了只言片语，但菲娅已经能听出，克蕾雅其实能感受到自己使用挂坠。联想到投影每次都会变幻的背景，还有那熟悉的风景，自己看到的画面甚至可能是自己的思想透过挂坠传给克蕾雅，然后克蕾雅再按照自己的想法行动。

要知道，如果做一些像是撩起裙子或者把胖次挂在脚踝上的大胆动作，画面里的克蕾雅会露出明显的犹豫，起初自己以为这是增加真实感的设计，现在想来，那完全是克蕾雅真的在难为情。

等等，如果克蕾雅是在按自己的想法行动，那之前自己让克蕾雅对着镜头做的正事岂不是……岂不是克蕾雅明知道会被自己看见，还是继续做下去了？

真是H！

菲娅不禁抬起眼悄悄观察克蕾雅，结果视线正好对上脸颊同样泛起绯红的克蕾雅，后者似乎已经看出菲娅的内心想法，像是在掩饰害羞那样，食指与拇指捏住菲娅娇俏鼻尖。

“那不都是菲娅你想的吗？原本以为菲娅只是恶作剧一时兴起，结果居然天天都想那种H的事情！”

“唔，”虽然被克蕾雅捏住鼻子，但菲娅反而觉得很幸福，她侧过脸，指向克蕾雅因为伸手而完全袒露在外的柔美胸前，“那个，克蕾雅，露出来了。”

“直到现在还在想H的事！”似乎想到了什么，克蕾雅嘴角突然向上翘起，她用被身体压着的手抱在胸下，像是在展示给菲娅看那样，刻意突出丰满胸部，“哼哼，小菲娅昨晚可是像小宝宝一样喜欢——唔！”

没等克蕾雅把下半句说完，菲娅便一下捂住克蕾雅嘴巴，神情既有羞涩又有气恼。

“大白天就说这种事，克蕾雅真是太H了！”

“啊啦，”克蕾雅只用一根手指便把菲娅挡在嘴前的手隔开，“菲娅这是贼喊捉贼，昨天不知道是谁衣衫不整连窗户都没关就跪坐在床上。”

“那、那也是怪克蕾雅把这个没羞没臊的道具送给我。”

菲娅轻哼着说出早已准备好的台词。当初发现这个吊坠的妙用时，菲娅就想到克蕾雅说不定会借此戏弄自己，早已想好应对方法。

克蕾雅顿时一愣，旋即没好气地笑起来，她索性起身，像昨晚那样双手撑在菲娅脸旁。

“菲娅不想没羞没臊的事情不就没关系吗？我原本的意思是我们可以用项链沟通，谁知道菲娅你居然把项链这么用，弄得我都不好意思中途告诉你，这其实是在距离近的时候联络用的道具。”

“呃——”

这次换作菲娅一愣，并且因为克蕾雅又用这种从上往下的、如同征服者的视角看自己，让菲娅有种马上要被吃掉的不安，她下意识夹紧被子里的双腿，红扑扑的脸也侧到一旁，颇为逞强地说。

“……哼，谁叫克蕾雅不事先告诉我。”

“不服输的小妖精。”

菲娅不服输的样子让克蕾雅觉得好笑，她从菲娅身上起来，如同恋人间的早安之吻一样，趁着菲娅嘟起嘴闹别扭，从侧面俯身亲了一下菲娅脸颊。

“好好好，是我的错，这样就算赔礼了，总之我的事情已经解决，剩下的事就在早餐的时候慢慢说吧。老实说，来希利瓦尔的路上我还在担心菲娅会不会忘记我，不过当我坐在那座湖畔休息，菲娅突然用吊坠联络我的时候，我心里的担心一下就消失的无影无踪。菲娅真是奇怪的存在，连神的诅咒都能豁免。”

“当然，我怎么会因为诅咒这种东西忘记克蕾雅。”说着，菲娅也从床上起来，她双手藏在被子里，看着克蕾雅被日光照耀而微微发光的雪白皮肤，“总觉得有种不真实的感觉，克蕾雅突然一下就到了……”

“那要再来一次，增加点真实感吗？虽然我觉得白天做这种事情太不知廉耻。”

“不，那个就算了。”

门外的女仆从刚才起就一直在敲门。

“那就简单一点。”

“简单一点？”

“菲娅把眼睛闭上。”

菲娅才刚闭上双眼，便感到一个温暖的东西贴在自己唇边，紧接着，柔软而灵活的触感传到唇瓣上，菲娅先是愣住一瞬，随后胸中猛地蹿起火焰，她几乎想都没想到就迎合上克蕾雅，紧紧搂住克蕾雅脖子，而克蕾雅双手环抱起菲娅后背，双方味蕾如同蛇那样纠缠在一起。

直到呼吸变得无比急促，皮肤浮现汗珠，几近窒息的感觉传来，二人的唇瓣才分开。这次显然是克蕾雅落败，她率先放开手，脸颊通红地擦拭嘴角，大口喘息着。

“呼……呼……好……好了，不能再像笨蛋一样在这里浪费时间，再不出去，外面的人就该着急了，先穿衣服。”

不等菲娅回答，一丝^不挂的克蕾雅径直走下床，从储物道具里将衣服一件件丢到床上——阳光下如同精灵般的完美的身躯让菲娅忍不住吞咽口水，不过虽然被刚才那种激烈的吻勾起情^欲，但克蕾雅说的没错，万一外面的女仆因为担心，强行冲进屋内，事情会变得相当尴尬。

她迅速将睡裙套在身上，然后用『清洁』与『魔力操纵』打扫房间。

菲娅和克蕾雅都是体力好到难以想象的存在，因此昨晚很自然地把房间弄得一团糟。从床单、毛绒地毯到矮柜，又从矮柜到桌子，都改变了位置，甚至因为二人都会飞行魔法与『意念操纵』，仔细看的话还能发现连天花板上都有水渍，不仅如此，屋子里还有股微妙的味道。

在穿好衣服的克蕾雅的协助下，房间很快便被打扫干净。

由于克蕾雅是深夜闯入王城，陌生人突然出现在王城会引起不必要的警觉，所以克蕾雅认为，她应该走正式的程序进入王城，菲娅虽然不愿意克蕾雅离开，但考虑到克蕾雅是未来的王妃，确实应该走正式流程进入王城，便只好依克蕾雅的想法，目送克蕾雅以幻象魔法从窗户溜出房间。

值得一提的是，大概是克蕾雅的魔法不属于世界树大陆体系的缘故，『噤声之城』并没有对克蕾雅生效。

当房间打扫到万无一失后，菲娅以睡衣姿态，一副睡眼惺忪的模样打开房门。

出现在眼前的是六位女仆，除了昨天侍奉自己更衣的那四位，还有金发女仆装打扮的安娜塔西雅与柯丽塔，其中安娜塔西雅似乎没睡好，眼眶有着些许黑眼圈。

“呃……怎么都聚在我门口？”

为了方便办正事，菲娅测试过自己房间的隔音性能，自己房间的墙壁内嵌有单向隔音结界，房间里的人能听见外面的声响，但房间内的人就算大喊救命，外面的人也不会听见丝毫声音。

“因、因为听见女仆说怎么叫您您都没有回应，所以属下才和柯丽塔过来……”

一边说着，安娜塔西雅还一边悄悄朝房间里张望，似乎在寻找什么。

简直像知道自己和克蕾雅的事情一样。

菲娅不禁心虚起来。

不不，墙壁里有隔音结界，自己和克蕾雅做的事情不会被人知道，心中警惕着，菲娅假意打了个哈欠掩饰紧张。

“只是睡得稍微久了点，没什么好担心的，正好安娜塔西雅和柯丽塔在，帮我换身衣服吧，今天想穿的华丽一些。”

“是。”

听见菲娅指名要安娜塔西雅和柯丽塔，剩下的四位女仆肩膀顿时耷拉下去，不过她们毕竟是普通女仆，再怎么说也不可能和作为上司的安娜塔西雅与柯丽塔争抢，她们只得一脸失落地为菲娅合上房门。

至于进入房间的安娜塔西雅与柯丽塔，菲娅瞬间就发现二者的举止有些怪异，她们确实在为自己挑选衣服，但鼻子抽动的十分明显，似乎在嗅着什么。

克蕾雅明明用了净化空气的魔法，自己也点上了熏香，应该没有奇怪的味道残留才是。

就在这时，安娜塔西雅有意无意地说。

“殿下昨天在屋子里实验魔法吗？”

强行抑制肩头一跳的冲动，菲娅对着镜子里的自己面无表情地说。

“为什么这么说？”

“您昨晚弄出很大动静，不只门口的女仆，连隔壁房间的属下都感受到震动。”

“……震动？”

“是的。”

即使看不见安娜塔西雅，菲娅也能想象到安娜塔西雅那一本正经的表情。安娜塔西雅的回答告诉了菲娅一件事，那就是隔音结界只能阻隔声音，如果闹出的动静太大，比如用力敲击地板与墙壁，或者拖动桌子，依旧会被外面的人感知到。

还好只是感知到地板与墙壁震动的程度，如果被人听见声音，自己就要没脸见人了。

她强行维持着脸上的镇定，顺着安娜塔西雅的话说下去。

“只是尝试了一些简单的魔法，之前我不是和安娜塔西雅说，我要尝试魔法武器铸造么。”

“原来如此，铸造魔法武器确实会发出那种声音，不过宫殿里有专门铸造魔法武器的地方，在房间里尝试魔法很危险，还请您注意安全。”

“啊啊，我会注意的。”

接在菲娅的话之后，柯丽塔像是在分辨空气中的味道那样，皱着眉说道。

“可这股味道不像在铸造魔法武器，不止百合和苦丁香，还有兰芳的香气，殿下更像在炼制药物，而且还是不带魔法性质的普通草药，殿下也对炼药感兴趣吗？”

这绝对是克蕾雅身上的味道！

菲娅在心中大喊。

克蕾雅身上一直有股淡淡的药香，而柯丽塔精通草药知识，能分辨出来也在情理之中。

看来克蕾雅的净化魔法也不是那么好用……

为了不露馅，菲娅变得更加面无表情，她在心中为自己鼓气，反正房间已经被收拾过，只要自己一口咬定什么也没发生，安娜塔西雅和柯丽塔就只能胡乱猜测，什么结果都调查不出来。

“可能是香料的味道，昨天那些贵族送了很多礼物过来。比起这个，安娜塔西雅，今天的贵族议会有值得一提的地方么。”

“九点议会还没结束，不过属下想来，圣树发芽一事一定会成为焦点，尽管只是十二个嫩芽，但也足以证明您在圣树里遇见的黑焰魔物确实是让圣树枯萎的罪魁祸首，只是自昨天以来，有一个地方变得有些微妙。”

“什么地方？”

“大家发现所有人都进不了圣树了。”

说到这里，安娜塔西雅解开菲娅身上的礼裙，然后目光无意间瞥到菲娅肩膀上的一道红痕，她不禁皱起眉毛。

“殿下身上怎么有一条淤痕一样的东西？”

“有吗？可能是不小心撞到哪里。”

“可这完全不像撞击留下的淤痕，更像指甲的划痕……话说回来，从进门的时候属下就觉得，殿下身上有一股带着花香的汗味，平时殿下身上的香味不会这么明显才是。”

“安娜塔西雅……你是变态吗？”

“诶？”

安娜塔西雅猛然从自言自语中回过神来，以至于被吓得手都一抖，她知道刚才那些话只能在心里说，然而因为最近太过放松，她全然忘了她并不是在和菲娅独处，而且就算是独处，也不该说这么变态的发言，显得自己好像有气味癖。

她的脸颊瞬间涨红起来。

“属、属下只是发自内心……不对，属下、属下只是，不……属下绝对没有亵渎您的想法！”

“不用紧张，我也只是随口一说。”

安娜塔西雅的剧烈反应让菲娅松了口气，虽然有些坏心眼，但这样一来，安娜塔西雅就不会再对自己追问个不停。

她故作无奈地长长叹息。

“好了，快把衣服换上吧，或者把衣服拿过来我自己穿也行。”

“请务必交由属下代劳！”

“那我就为殿下梳头吧~黑发是殿下的标志呢，黑发红瞳的精灵，即使放眼全希利瓦尔也找不出第二个。”

在菲娅转移话题之下，安娜塔西雅与柯丽塔迅速为菲娅穿戴好礼裙，三人一同走向餐厅。

第五十章 蛛网

像是终于承受不住重压了那样，密不透风的乌云缓缓吐出绵绵细雨，细密牛毛洒在身上虽没有多少力量，但水分在微风吹拂下迅速蒸发的冷意与秋日的寒意一起侵袭上身，还是让人心中一阵不快，没人喜欢冰冷而粘稠的触感。

不过，夏因亲王此时并未因天气不快，相反，他心中除了惊疑，就只有紧张、兴奋、激动以及类似大仇得报的快意。

他终于等到了这一天，他的那亲爱的弟弟，耶利多·亚莉克希亚·佛劳伦斯死了。

尽管用仆役的说法，耶利多只是“可能驾崩”，但谁都知道一入深渊便无法返回，世界树大陆存在了万年之久，除开那些身上绑着绳索，一步一个脚印踩着岩壁下去的探险者，从没有直接落入深渊后还能回来的人，哪怕那是准第八位阶、浑身都是加护的精灵王也一样如此。

连神明与暗裔都被逼迫的不得不搬到世界树大陆来，区区一个准第八位阶，又怎能与深渊抗衡？

一想到这，夏因亲王内心便涌起难以遏止的狂喜，他仿佛已经看见那空空如也的王位在向他招手，他双手因兴奋而颤抖，连脚步都加快许多，甚至身后为他撑伞的亲信变得跟不上他的脚步。

——他在前往王城的路上。

明明上午从王城里出来的时候，自己心里还满是踌躇，没想到仅仅几个小时的工夫，自己的心情就大变了样，他不禁感叹起命运是如此讽刺。

“大、大人，您慢点走！”

因为夏因亲王走的太快，他的亲信只好用恳求似的口吻请求，而这个声音忽的令夏因亲王想起，他正走在到处是眼线的王城门口，不该表现得如此激动，至少不能把笑意表达在脸上。

他装作模样地抚了抚下巴放慢脚步，然后抬起头用眼白扫视周围人。

可以看见几米之外的地方，那些面熟的南方贵族正神情凝重地往王城大门赶去，脸上的心事重重与阴晴不定已经说明，他们也得知皇帝驾崩的消息。

如果长公主没有失去记忆，精灵王突然驾崩倒也不是令南方贵族不安的事情，一切只需按照流程来即可，但如今长公主失去记忆，他们这些人在长公主心中还有多少分量，便变得不可知起来，到手的光明未来突然变得模糊不定，他们自然会感到不安。

想到这里，夏因亲王心中不禁一阵得意，南方贵族向来与北方贵族不和，夏因亲王作为北方贵族的领头羊，自然乐意见得对手吃瘪。

等等，在多菲莉娅失去记忆的现在，自己是不是该装病不出现？

夏因亲王突然皱起眉停下脚步。

皇帝驾崩不是小事，按照希利瓦尔的规矩，即便是在立为王储的情况下，国王驾崩，王储也不得立即进行登基大典，这是基本的礼仪，此时的王储可以代行国王的权力，但名义上并非真正的国王，而只要没有进行登基大典，很多东西便都有斡旋的余地。

此时恰逢自己那亲爱的侄女失去记忆，根基不稳，如果多菲莉娅一时着急，冒着被后人戳脊梁骨的罪行把自己扣下来软禁，自己此刻岂不等于主动进入狼窝？

夏因亲王瞬间冷汗直流，他开始觉得那些从身边走过的南方贵族其实是对他虎视眈眈、由多菲莉娅亲信假扮的怪物。万一被多菲莉娅软禁，除了让亲信悄悄带人营救自己，他还真拿不出好办法，而一旦时间拖到多菲莉娅办完登基大典，他迄今为止的所有努力就都会付诸东流。

他确实是积攒了不少兵力，但这并不足以当作直接叛乱、从希利瓦尔分离出去的本钱，要用他手下的兵力和南方贵族在战场上正面交锋，胜算只有不到三成。

他感到喉咙像得了重感冒那样干哑而灼热，下意识伸手擦了擦额头上的汗珠，一旁的亲信见到他铁青的脸色，关切问道。

“大人，您怎么了？”

“回去，赶紧回去，就说我病了。”

“可都已经走到这里……现在说生病，不太好吧？其他人都在看您。”

正如亲信所言，那些走在夏因亲王身边与身后的贵族纷纷因为夏因亲王突然停下脚步，侧目看向夏因亲王。

如同密不透风的厚厚壁障，将人压迫得无法呼吸。

贵族的视线给予夏因亲王如此感想。他来王城是为了确认精灵王驾崩的消息是真是假，倘若精灵王驾崩，那么现在就是最好的行动时机，他必须亲眼确认精灵王已死才能放心行动，因此喜悦之下，完全没想到自己有被扣下的可能性。

周围贵族的视线就好像催人走上绞刑架的鞭子，推着他不得不继续往前——不，只是丢点颜面，被人怀疑而已，总比冒险被扣下强，如果自己被软禁，再好的机会都只能白白放过。

就地装病，借机回家，确认的事就交给拉法里亚和莱因哈特伯爵。

下定决心后便立即行动，夏因亲王以不会被人察觉的动作低声向亲信交代。

“之后就说我悲痛过度，送我回公馆。”

“您要做……”

不等亲信把话说完，夏因亲王直接双腿一软，整个人倒向撑伞的亲信。

而这刹那间，亲信也明白夏因亲王的意思，他表现出极为慌张的模样，先是将伞丢到一边，双手搀扶着低下头来的夏因亲王，然后大声呼喊夏因亲王的名字，中途还不忘把雨水抹在夏因亲王脸上，让夏因亲王显得更狼狈。

“大人，大人！”

“喂，怎么了！”

周围正在赶路的几位贵族立即迎上来，其中既有夏因亲王派系的北方贵族，也有几名在王城任职的官员，亲信神情悲痛，上气不接下气地解释。

“大人悲痛过度，体力不支，快来人帮我把大人送回公馆！”

见到夏因亲王捂着胸口满脸痛苦的神色，几位贵族顾不得王城门口不得大喊的规矩，呼喊着雨中的禁卫军过来帮忙，只不过一段时间后出现在他们眼前的除了禁卫军，还有腰间挂着长剑，兼具优雅与威严的禁卫军总长爱琳丝蕾特。

看着夏因亲王的模样，爱琳丝蕾特眉头紧皱。

“夏因亲王怎么了？”

没想到爱琳丝蕾特就在附近，夏因亲王的亲信吞咽了口口水，心虚地解释。

“亲王大人得知陛下驾崩的消息后悲伤过度，恐怕难以走到礼堂……”

“……”爱琳丝蕾特深深叹气，“这也是没办法的事，狄戈埃亲王是陛下的亲哥哥，有权利知道全过程，先带他去御用治愈师那里，治愈师有办法医好狄戈埃亲王。当下没有人能进入圣树确认陛下的状况，长公主殿下又失去记忆难以主持全局，有狄戈埃亲王在，礼堂里的大家能更放心，麻烦狄戈埃亲王了。”

一边说着，爱琳丝蕾特一边面露歉疚地低头行礼。

仿佛听见不可思议的事情，捂着胸口的夏因亲王勉强抬起头，苍白的脸庞充满难以置信。

“你……你说没有人能进入圣树了？这是怎么回事！”

“就是字面意思，狄戈埃大人，自从昨天长公主殿下令圣树发芽以后，便没有人能进入圣树，即使是二王子殿下也无法与圣树共鸣。也许从那时起，陛下就已经……”

爱琳丝蕾特嘴唇紧抿，一副沉痛神情。

“当初我就应该追随陛下一同前往南方，如果有我在，陛下就不会落入深渊，该死，葛温那群人到底在做什么！”

“呜——”

捂着胸口的夏因亲王发出类似悲鸣的声音，周围贵族包括爱琳丝蕾特在内都立即上前关切问道。

“亲王大人，您没事吧？”

“……我没事，扶我去礼堂，我要知道耶利多落入深渊的过程！”

“可您的身体……”

“不用管我，先去礼堂！”

用近乎呵斥般的声音，夏因亲王双目通红地催促亲信，贵族们与爱琳丝蕾特则如同护卫般，跟在夏因亲王身后一同走向礼堂。

简直是天赐良机。

如果不是用力按着胸口，夏因亲王就要把喜悦表达在脸上。

虽然出逃计划被爱琳丝蕾特这个不懂变通、看不清形势的蠢女人打乱——他当然不能去治愈师那里，否则瞬间就会露馅——但夏因亲王内心却只有惊喜，爱琳丝蕾特的话透露了一个消息，那就是多菲莉娅为了圣树不被人盯上，封锁了圣树。

诚然，爱琳丝蕾特的说法是“没有人能进入圣树”，可哪怕是用脚趾头思考夏因亲王都能想到，这只是自己侄女捏造的谎言。圣树的加护只能给予一人，并且只有体内流淌着王族血脉的人才能拥有加护，上一个拥有圣树加护的人是自己的弟弟耶利多，如果耶利多不死，自己就只能依靠从霜冻之地得到宝藏瞒天过海，欺骗圣树的眼睛假装成耶利多死亡，以此骗得圣树的加护，而这个方法究竟能不能行，得画一个大大的问号。

现在耶利多死亡，自己不需要欺骗圣树的眼睛也能获得圣树那只能给予一人的超规格加护，如此一来，自己便有了与多菲莉娅一对一的资本。想必多菲莉娅也是看穿这一点，才放出没有人能进入圣树的假情报，迷惑外人的眼睛。

毕竟多菲莉娅还不是国王，急匆匆地继承加护会被千夫所指，背上不孝之名，她只能忍住加护的诱惑，等到继承王位的那一天再进入圣树。因此在这之前，封锁圣树，避免加护被人抢先一步格外重要。

失去记忆以后连掩盖手法都变得如此拙劣，多菲莉娅，你也不行了啊，这不是在告诉我耶利多确实死了吗？

如果不封锁圣树，自己还无法确定耶利多是否真的死亡，夏因亲王心中暗笑，恍惚之间，他已经看见自己获得加护，与多菲莉娅决一死战的景象。

接下来只要避免被多菲莉娅软禁，然后快点回到公馆联系葛德雷做准备，一切便都已进入正轨。他奥德里奇不是犹豫不决的人，如果不能在当断的时候果断，能成的事也会搞砸，没有风险的收获始终只是蝇头小利，自己等了百年时间，就是为了这一刻！

眼神中充满坚定，奥德里奇在即将进入王城时命令亲信回去着手准备，然后在禁卫军帮忙下，颤颤巍巍地步入王城。

◇

和想象中一样，因为耶利多的死，王城里乱作一团，到处是急匆匆赶路的贵族，并且禁卫军与魔法咏唱者军团也有集结迹象，夏因亲王看得出这些人是要赶往南部营救耶利多，他心中的喜悦顿时更上一层楼。

当然，他依旧把内心想法隐藏的很好，他平安进入礼堂来到谒见厅，然后便看见正窃窃私语的诸多贵族与大臣，这里面既有多菲莉娅、二王子耶利多、帝国宰相以及诸多王妃，也有军部的人、拉法里亚伯爵以及其他北方贵族，除了极少部分贵族与排不上号的小贵族，人全部来齐，大厅里弥漫着沉重与压抑的氛围。

尽管被人群齐刷刷盯着，但夏因亲王并未怯懦，他瞟了眼大厅内的人，眼眶发红，声音沙哑地大喊。

“告诉我这究竟是怎么回事，葛温他们不是去保护耶利多了吗，为什么还会发生这等事！还是说我得到的消息是假的？！”

“你先坐下，奥德里奇。”

夏因亲王的无礼并没有引起众人不满，谁都知道他是耶利多的亲哥哥，弟弟丧生，哥哥自然会怒不可遏，因此拉法里亚伯爵也只是走到夏因亲王面前，带着夏因亲王入座。

早已准备好的二王子则看着手中信函，攥紧拳头。二王子虽然不像部分王妃那样不停擦拭眼泪，但紧抿的嘴唇已经说明二王子内心并没有表面那样平静。

“我想诸位已经知道紧急传召各位的原因，就在四天前，父皇为了对付南部突然反扑的不死生物，使用第七位阶禁咒『熔岩迸流』，结果在撤退过程中突遭五名第六位阶梦魇骑士长伏击，一同落入深渊。葛温军团长虽立即派人深入深渊营救，但迄今未能找到父皇，可能已经……”

“我不相信，这不可能！五名第六位阶的梦魇骑士长怎么可能对陛下造成伤害！一定是有人误传情报！”

第二王妃几乎立刻便驳斥二王子，因为与耶利多育有一子，所以第二王妃对耶利多的感情也是所有王妃里最深的一位，哪怕这只是单方面的投入。

卡尔西抿了抿嘴，举起手中盖有鲜明印章的信函。

“母亲，这确实是军部送来的信件，上面还盖有葛温军团长和陛下亲卫队队长的印章。”

“我不相信！我不相信！！！一定是有人陷害耶利多，一定是这样！”

“母亲。”

没等第二王妃把话说完，卡尔西便连连皱眉，他先是走到第二王妃身边扶着第二王妃的身体，接着朝谒见厅墙根处的禁卫军使了个眼色，两名禁卫军迅速上前架着第二王妃离场。

第二王妃的发言显然只是插曲，没有人相信她的话。等到会议安静下来后，头发花白的宰相沉声道。

“当务之急是立刻召集人手营救陛下，以陛下准第八位阶的实力加上圣树的加护，不会那么容易被深渊吞噬，军部赶紧召集人手，即刻出发！”

“我们的人已经在准备了。”代替葛德雷的话事人解释，“但格雷安将军不在，我们缺少决定性力量，即使是准第八位阶的陛下如今都生死未卜，只派一些第五、第六位阶的人下去，恐怕很难得到结果。”

“我会先你们一步启程，由我作为主力。”

接在军部的话事人后面，坐在最上位的菲娅面无表情放下话。

“长公主殿下？！”见到菲娅充满认真与决意的眼眸，宰相表情动了动，他略显焦急地说，“臣明白您的急切，可稳定局势也很重要。陛下生死未卜，您又是陛下立下的王储，您更应该待在王都主持大局，这是只有您才能完成的事情，搜索陛下应交由合适的人，比如另外两主塔的管理者，他们一样能胜任主力。”

第五十一章 揣测与试探

“父皇有难，我自然要亲自相救，不必劝我，此事过于蹊跷，必须调查清楚。况且我也不是独自一人踏足深渊，还有帮手。”

“帮手？”

菲娅的话令会议桌上的众人面露疑惑，一部分聪明人已经看向站在菲娅身侧的银发少女，剩下的人则直勾勾看着菲娅，等待菲娅给出解答。

菲娅则将手伸向克蕾雅，示意众人看过去。

“她就是我的帮手。我代为介绍一下，她叫克蕾雅，是我在米尔坎迪斯神圣国时遇见的人类，在我与教会和月龙战斗时，克蕾雅帮了我不少忙，实力可观。”

跟随菲娅的介绍，克蕾雅极为淑女地朝众人微微点头浅笑，尽管因为恐惧诅咒，克蕾雅的微笑只是让众人呼吸一顿，头皮发麻。

实力可观到底是有多可观？

听到这几个字，夏因亲王本就集中的注意力变得更加专注。在米尔坎迪斯神圣国与亚弗列格王国，第六位阶无疑是顶尖战力，但放在希利瓦尔，只能算中上水平。

希利瓦尔作为北大陆首屈一指的强国，第六位阶实力者虽然算不上一抓一大把，但也绝不是凤毛麟角，第六位阶和第七位阶都能被称为实力可观，可二者的差距却大到不能使用禁咒与可以使用禁咒，而希利瓦尔里能使用禁咒的人只有四个，这四个里还不包括过去的长公主。倘若这个叫克蕾雅的女人是第七位阶实力者，自己政变成功的可能性将进一步降低。

令夏因亲王失望的是，菲娅并没有解释的想法，她只是继续推进话题。

“有她在，不用担心我的安危，至于王都内的事情，由卡尔西、宰相大人和尤琳莎三人处理，”似乎觉得不保险，菲娅又补充一句，“我用不了多久就会回来。”

看样子连多菲莉娅也要离开布洛瑟姆了。

夏因亲王轻抚下巴，心中暗喜，原本他还想着一旦举起叛旗，就要面对多菲莉娅的武力镇压，在己方缺乏决定性战力的情况下，他必须抓紧时间走到圣树跟前拿到圣树的加护，但现在连多菲莉娅都要离开王都，唯一能阻拦自己的，就只有把守王城后门的那些那不足百人的禁卫军。

胜利几乎就在眼前。

等等，这顺利过头了。

就在喜悦之情快溢于言表的时候，夏因亲王又突然皱起眉，他趁着众臣议论纷纷，悄悄瞟向多菲莉娅，打量她的一举一动。

耶利多的死可能确实是意外，但多菲莉娅怎么说都应该坐镇王都。她是失去记忆了没错，可这几天她肯定早就从宰相那里听说自己和她不对付一事，多菲莉娅再怎么救父心切，也应该想到她离开王都后，王都内会出现骚乱的可能，结果她却说些去南部搜寻耶利多下落的话，事情如此顺利，简直像故意给自己下的陷阱。

先勾引自己造反，然后在自己将政变付诸实际的时候，一举镇压。

这时的多菲莉娅有充足理由将自己就地格杀，哪怕自己是王族，帝国律法对王族最严苛的惩罚只是流放，可凡事也分个“情势所迫”，多菲莉娅完全可以先斩后奏，以“当时情况紧急，不得不杀了奥德里奇”为由说服其他人。到时候没有人会说个不字，自己犯下谋反之罪，谁敢站出来为自己说话，谁就会被扣上谋反的罪名。

真阴险。

夏因亲王不禁冷汗直流，他下意识瞟了眼一脸急色的宰相，心里想着肯定都是这个老骨头出的主意，宰相看起来是老好人，实际上却是阴险狡诈的小人，现在急切地挽留多菲莉娅，不过是在按照事先的剧本演练。

老狐狸，装得真像。

暗自咒骂着，夏因亲王犯了难。

诚然，这一切可能是多菲莉娅的计谋，但不可否认，也许事情压根没自己想的这么复杂，多疑可以被解释成谨慎，同样也可以被解释成婆婆妈妈，世人只会根据结果论，成功就是谨慎，失败就是作茧自缚。万一是自己想得太多，那么就错过了这千载难逢的机会。

稍微思索了片刻，夏因亲王得出结论，他得派个人跟在多菲莉娅身边，那样就能监视多菲莉娅到底有没有离开布洛瑟姆，这无疑是最稳妥的选择，万一多菲莉娅确实离开王都，自己就能立即展开行动，而如果有诈，自己便另作安排。

他在心中斟酌语言，挑了个大家争论不休的时候开口。

“让一个人类跟在身边保护安全，这不妥吧？多菲莉娅，我看你还是和军部的人一起走为好，大军的行军速度是慢了点，但不会慢到哪去，实在不行，我和你一起去找耶利多的下落。”

说是一起寻找，但夏因亲王心中已经想好装病走不动的借口。

至于为什么非要挑克蕾雅是人类来讲，答案十分简单，会议桌上的人，包括支持菲娅的南方贵族在内，都表示菲娅不应该把性命托付在外人，尤其还是来自米尔坎迪斯神圣国的人身上。

尽管菲娅强调了克蕾雅一击摧毁不沉之月的战绩，但谁都能想到，这是菲娅为了强调克蕾雅可靠而刻意夸张的说法，真相大概是菲娅帮了克蕾雅不少忙，二人一起合力趁米尔坎迪斯神圣国不注意，悄悄破坏了不沉之月。毕竟不沉之月是米尔坎迪斯神圣国的镇国神器，神赐之物，哪有被一击击毁的道理。

像是因为父亲的死而心力交瘁那样，坐在最上位的菲娅深深叹气，左手扶住额头，右手手心朝向众人。

“平日父皇对我宠爱有加，此刻父皇需要我，我一刻也不想多等，诸卿若是为了我的安全劝我留在王都，请就此打住，我的命乃父皇赐予，今日父皇有难，我身为长女，岂有不营救的道理？如果诸卿的父亲需要诸位，诸卿想必也一样会心急如焚，望诸卿理解。”

“但是多菲，你太急躁了。”

坐在宰相下位的尤琳莎第一个接上话题，她的表情里没有丝毫做作，以至于夏因亲王开始怀疑这不是事先约定好的剧本。

“且不说你根本不知道耶利多是在哪里落入深渊，首先从王都到帝国南部路途遥远，你又失去记忆，靠『飞行』过去没走多远就会迷失方向，这样只会事倍功半。况且你知道下深渊之前要做哪些准备么？向导、工具还有适用魔法，你一个都没有，这太鲁莽了！”

“我也赞成王妃大人的看法，长公主殿下，您应该和军部的人一起走，到时候不论交接还是下深渊需要的东西，都有专人为您备好，切莫操之过急啊。”

在尤琳莎与宰相表态后，几乎所有站在菲娅这边的贵族都在劝导菲娅，更有甚者希望菲娅待在王都哪也不去，并不一致的口径与争吵景象让夏因亲王心生诧异，这群人完全不像是事先演练过，不论表情还是神态，都像发自内心的想法。

而且那位银发的、让人心生畏惧的人类少女，也一句话都没说，看不懂她们究竟在做什么。一般情况下，这名人类女孩应该会不服气地站出来证明实力，如今什么表示也没有，想必是自知一击摧毁不沉之月的形容过于夸张，夏因亲王并未将这名人类少女放在心上。

在几乎所有帝国贵族眼中，人类都是蛆虫一样的生物，即使去当奴隶，也能当价值最次的一批。

会议很快就在南方贵族与长公主的争执中乱成一锅粥，剩下的北方贵族则纷纷跟着夏因亲王行动，由于夏因亲王没说话，他们也就只说些和稀泥的发言，完全没有建设性建议。

直到五分钟过去，双方的争执才终于得出答案。

由一直站在墙根旁听的爱琳丝蕾特总长出面，双方达成和解，各退一步，菲娅可以离开王都去深渊搜寻耶利多的下落，作为交换，菲娅必须和军部的人一起出发，南方的幽冥之地距离布洛瑟姆虽远，但在急行军下，四天时间也足够大军抵达。

值得一提的是，多数人都觉得耶利多已经死亡，包括尤琳莎在内，没有人对菲娅能把耶利多找回来抱有信心。就像夏因亲王想的那样，一方面，从没有人掉下深渊后还能活着回来，另一方面，所有人不能进入圣树的“管制”也侧面说明了一些事，聪明人只觉得长公主仅仅是走个过场。

决定好一切后众人便不再拖沓，各司分工明确，只是几分钟便决定散会，只不过就在夏因亲王准备离场的时候，菲娅突然叫住夏因亲王。

“叔叔要和我们一起去南方么。”

瞬间，夏因亲王感到无数双眼睛盯上自己。

原来是来这一出。

只要自己离开王都，就不用担心王都会出问题，真是好算盘。

强装沉痛，夏因亲王缓缓点头。

“我和你们一起，我不相信耶利多会就这么死掉，我现在就去做准备，即刻准备出发！”

“感谢。”

从上位站起的菲娅对夏因亲王微微点头致意，随后便在克蕾雅、尤琳莎与卡尔西的簇拥下离开大殿。

第五十二章 涌动前夜

“快快快，都给我站好！”

一回到公馆，夏因亲王便变了个样，他顾不得擦干呢绒大衣上的雨点，先是急匆匆地命令亲信锁紧大门，然后将所有仆役召集到一楼，待所有人到齐后，大方撒出一把金币，任由金币叮叮当当地滚落。

夏因亲王审视着这些低头不语，不敢说话的仆役。

“从今天起，你们不得离开这间屋子半步，若有违抗者就地格杀。但作为奖励，这些金币全部属于你们，事成之后你们可以选择带着金币离开这里，知道了么？”

“是。”

“声音太小了。”

“是！”

“知道了就去做！”

“谢谢亲王大人！”

得到命令的仆役迅速像狗一样趴在地上慌忙捡拾金币，而夏因亲王则用眼神告诉亲信离开，二人一同走进三楼夏因亲王的卧室，接着夏因亲王从衣柜夹层取出一个包装精美的方盒，如同捧着举世无双的至宝，他小心翼翼地打开盒盖，盯着躺在盒中的淡黄色药瓶与蓝色药瓶沉思。

“大人，您……”

亲信赫里安上前一步，眼神里充满关切。

没有立刻回答赫里安，夏因亲王只是深吸了口气，他用拇指与食指将蓝色药瓶从盒中拈起，然后郑重地将其交给赫里安。

“赫里安，我视你如亲弟弟，现在我需要你帮我一把。”

“属下不敢，但如果属下有能帮到您的地方，还请大人务必相信属下，属下将全力而为！”

“好，好！”见到赫里安跪地回答的忠心表现，夏因亲王高兴到连说两个好，他一把将蓝色药瓶塞给赫里安，双手紧紧握住赫里安右手，“事成之后，你就是希利瓦尔的宰相，你我共分天下，想要什么我都赐予你！”

不等赫里安回答，夏因亲王继续补充。

“我在谒见厅的回答只是缓兵之计，我不能随军一起离开布洛瑟姆，否则没有人能拿到加护，而没有加护，等多菲莉娅回来之时便是灭顶之灾到来之日，为此我需要装病闭门不出。”

“这两枚魔法药是我早年从暗裔手里搞到的宝物，黄色药剂会让我假死，只有这配套的蓝色药剂才能唤醒我，现在我把这唤醒我的魔法药交给你，之后我会吞下假死的魔法药，等傍晚多菲莉娅带着治愈师来找我时，你就以我悲痛过度昏死为由，让她来见我。”

“我保证即便是王城最好的治愈师也无法将我唤醒，多菲莉娅的时间不多，她不会非要等我醒来才离开王都，而待她离开王都后，你就把唤醒的魔法药喂给我。”

话音落下，夏因亲王静静观察赫里安的反应，尽管赫里安是跟随他多年，忠心耿耿的亲信，但在这个千年未有的关键时刻，他不得不认真审视赫里安。

直到赫里安收好蓝色药瓶，抬起那张平平无奇的脸——他的眼中缀满坚决与忠诚。

“可万一殿下要是把您转移到王城内修养，到时候属下该怎么办？”

“你能拦住就拦住，拦不住也必须跟我一起进王城，总得有人照看我，你就是不二之选。届时有任何需要的东西都可以求助莱因哈特，但切记小心谨慎，我们的敌人不止多菲莉娅一个，多菲莉娅离开王都，宰相和尤琳莎一定会死死盯着我，万一你被控制，一切就全完了。”

夏因亲王嘴上这么说，实际却还是留了后路，蓝色药剂不只赫里安有，莱因哈特伯爵手中也有一瓶，如果赫里安被控制，莱因哈特伯爵会代替赫里安，将苏醒药剂喂给夏因亲王。

“属下谨记于心。”

夏因亲王满意地点点头，然后将黄色药瓶握进手心。玻璃瓶上映照出夏因亲王的脸，夏因亲王可以从中看出他脸上正交替闪烁着兴奋与恐惧，手也像不属于自己了那样不受控制地颤抖，他大口呼吸，试图平复心情，可这不仅没有让他好过，反而令紧张越发强烈，到了会引起胃痛的程度。

随后，他似乎想起了什么，捂着砰砰直响的心脏，快步走到桌前奋笔疾书，虽然字迹潦草，但他顾不得这么多，伴随呲拉一声，他一把将纸撕下，匆忙折好双目通红地交给亲信。

“我睡着后把这个交给葛德雷，他会派人插入长公主的随行队伍，到时候长公主的一举一动都会在我们监视下，如果有诈，我们能率先得到消息。”

“把监视任务托付给葛德雷……他可靠吗？”

“他已经被仇恨蒙蔽双眼成了废人，只要能对付多菲莉娅，一定会竭尽全力。多菲莉娅三番五次不给军部颜面，军部里已经有一些冲动的人站在我们这边，而且我还有另一手保证，我的人也已经在会上被安排进随行队伍，就算他葛德雷不靠谱，我的人也会把消息传回来，是双重保险。”

“大人英明。”

见到赫里安开始吹捧自己，夏因亲王皱了皱眉。

“现在不是拍马屁的时候，紧张些，在我醒来前，一切就看你了。我相信你，你也不要辜负我的期待。”

一边说着，夏因亲王一边从储物道具里拿一个装满宝石币的沉重钱袋，他掰开赫里安的手，将其交到赫里安手中。

“这个属于你了。”

“不，大人，属下不需要这个，”赫里安皱起眉，将钱袋推回给夏因亲王，保持跪姿深深低头，“您于我的恩情早已不需要外物加码，属下保证不辜负您的信任！”

望着赫里安的样子，夏因亲王眼中多了些感动，他甚至开始觉得自己的儿子都不如赫里安对自己忠诚，自己刚才居然还审视起赫里安，简直愧对赫里安的忠心。

事成之后，自己必将封赫里安为亲王弥补。

心怀感激的，夏因亲王蹲下身，双手扶着赫里安站起。

“不愧是我看中的人。既然如此，现在就开始行动，长公主会在太阳落山前出发，你等到第二天白天再把药喂给我。我不知道长公主多久会回来，可能是一个月，也可能听见风声后就立马回程，但从南部到王都就算用飞的也至少要两天，我们的时间很充裕，可以多把精力放在准备上。”

“你趁着今晚悄悄召集藏在王都的力量，把他们收拢在一起。还有，让那些小贵族沉住气，不要害怕爱琳丝蕾特那个蠢女人，等我登上王位，她就是我养在王宫的一条狗，我保证所有人都会看见她狼狈求饶的凄惨模样！”

“是！”

“呼……”

所有嘱咐都交代完，夏因亲王像是要把心中恐惧全部吐出来那样，长长呼气。他先是将身上的白色披风丢到一边，然后又把扎起金色马尾的发箍摘掉，任由头发披散开，最后，他走到床边坐下，拇指拨开药剂木塞，对着晃动的药液沉思。

片刻后，他心中的欲望终于战胜恐惧，瓶口对着嘴，仰头一口饮尽。

仅仅几秒，伴随扑通一声，夏因亲王软倒在床上。

第五十三章 谋逆进行时

缓缓地，奥德里奇·亚莉克希亚·狄戈埃睁开双眼。

受魔法药影响，他的意识还停留在叮嘱完赫里安的时候，几乎瞬间，他的身体一个激灵，不等观察周围直接翻身起床，与此同时，他的心脏砰砰直响，毛孔也开张开到最大，浑身因紧张而疯狂冒汗。

“赫里安！”

下意识地，夏因亲王大喊出声，他虽然立刻认出这里就是他的房间，但寂静无声的环境还是让他倍感不安。

直到房门应声开启，一个长相平平的男精灵打开门。

“大人！”

“呼……”

见到赫里安，夏因亲王长吁了口气，他连忙走到窗边拉开窗帘，但映入他视野的不是刺目太阳，而是漆黑一片的雨夜，由于实行宵禁，贵族街上一个人也没有，雨水的哗哗声让人心生寒意。

我不是让赫里安在第二天白天就把药喂给我吗？怎么现在是黑夜？

仿佛看出夏因亲王的想法，赫里安跟到夏因亲王身后解释。

“大人，属下昨天上午就把药喂给您，但这药似乎出了点问题，您睡了两天一夜才醒来。”

“两天？！”

夏因亲王一下睁大双眼，不过他很快就反应过来。

两天也许很正常，这毕竟是暗裔的药，并非设计给精灵使用，很可能是药物药效太强而自己体质太弱，所以才睡了两天，他并未深究原因，转而直接切入最关键的问题。

“现在情况怎么样了？”

“您前天交代的事情属下都已办好，排除那几个失去联络的精锐，我们的人加上莱茵哈特伯爵、拉法里亚伯爵还有剩下的其他几位贵族大人的精兵，一千多人全部到齐。”

“只是宰相盯我们盯得很死，莱茵哈特伯爵和拉法里亚伯爵大人担心暴露，一直没有过来找您，他们托我带话，在城内集结千人部队很快就会暴露，请问我们什么时候动手？他们希望您能快点做决断。”

“先别急，你去让下人给我准备点吃的，我睡了两天一夜，要先补充体力，”夏因亲王抚摸起八字胡，整理混乱思绪，“对了，多菲莉娅真的随军出发了？她有没有来找我？”

“是的，长公主早在两天前就和军部的人一同出发，不论我们的人还是葛德雷的人，都传来一模一样的消息，只是不知为何，长公主把她身边的那位银发女人留在王宫，让那位银发女人代自己决定王宫内的事宜。至于您生病一事，如您所料，长公主派治愈师过来查看您的情况，在治愈师给出您只是需要休息一段时间的结论后，长公主便没有强求您随军离开王都。”

“哼，她这是留了一手，让那个人类女人替她坐镇王宫，”夏因亲王眼珠一转，旋即冷笑起来，“这反而是好事。”

“好事？”

赫里安歪头不解。

“她把人类留在王宫代她主持朝政，给了我们更合适的借口，原本我就想到用她被人类蛊惑，把人类带在身边左右朝政的借口，结果现在她居然直接让那个女人把持朝政，堂堂希利瓦尔岂能由人类左右，这是对我们精灵的侮辱！”

“您的意思是……用这个作为我们行动的理由？”

“长公主失去记忆后被米尔坎迪斯神圣国的神官蛊惑，已没有能力主持朝政，我等将代替耶利多拨乱反正，精灵帝国应由精灵自己掌控，我将代表已故的耶利多把神圣国派来的奸细当众处决！”

“大人英明！”

夏因亲王话音落下的瞬间，赫里安便双眼一亮，有了拨乱反正的名义，他们便师出有名，那些摇摆不定的贵族以及侍从会因为局势模糊与信息差按兵不动，甚至装作没看见。同时事成之后，这个名义也更有利于夏因亲王把控政局，成为真正掌握国王权力的人。

毕竟在外人看来，长公主受人类蛊惑到了允许人类左右精灵命运的地步，到那时不论长公主说什么，都会被众人理解成长公主依旧受到人类控制，实权将轻易落入夏因亲王手中。

“好了，我们出去，既然长公主已出发两日，短时间内她肯定无法回来，我们必须速战速决，稍做准备就出动！”

“是！”

只是三两下便穿好衣服，夏因亲王迅速在赫里安跟随下离开卧室。

只是短短一刻钟，夏因亲王便趁夜摸到莱因哈特伯爵的宅邸。

值得一提的是，夏因亲王是在吃了晚餐后才出发，明明是简朴到不能再简朴的晚餐——几片面包和一杯牛奶，但夏因亲王却觉得这些食物美味到不可思议，他不知道这是因为他饿了太久，还是内心的兴奋让他感受不出味道，总之他只是三两下便将食物狼吞虎咽下去。

此时偌大的庭院内聚集了超过百位士兵，这百位士兵大部分都是夏因亲王多年培养的手下，剩下的一小部分则是莱因哈特伯爵自己的私兵。

要说的是，论数量，二人培养的私兵加起来有数万之多，之所以只集合这些，一方面是政变并非人越多越好，人越多，泄密的可能性就越大；另一方面，在这个有魔法的世界，个体的实力被放大许多，一百位第二、第三位阶的人加起来，远比一千个普通人有战斗力。

此外，这一百人并非政变的全部力量，在拉法里亚伯爵等人的宅邸内，还分散着剩下的九百余人。他们最次也是第二位阶实力者，最强者则抵达第六位阶，那两位第六位阶实力者很早就被夏因亲王奉为座上宾，目的就是为了对付把守王城后门那群不足百人的禁卫。

雨夜之下，士兵举着的火把不断左右摇曳，投射在墙上的影子如黑夜里张牙舞爪的鬼魅。

莱因哈特伯爵脸上遍布不知是汗水还是雨水的液体，他挺着肥大肚皮来到检阅士兵的夏因亲王身边，借助火光，夏因亲王可以看见莱因哈特伯爵脸上有着与他一样的，既兴奋又恐惧的表情，莱因哈特伯爵气喘吁吁的模样已经暴露他内心的激动，谋逆之罪虽是株连九族的死罪，但与之对应的，拥立之功也是九族升迁的荣誉。

“呼……呼……奥德里奇，我们的人都准备好了，随时可以出发。”

尽管两人都站在雨中，但他们却好像没看见雨水一样，除了莱因哈特伯爵，夏因亲王与所有士兵都换上了战斗用的坚实甲胄。

夏因亲王强行令自己冷静下来。

“现在几点？”

“离两点还差半小时。”

“还没到约定的时候，不要擅自行动。正好我有话对你们说。”

夏因亲王清了清嗓子，他把之前对赫里安说过的话转告给莱因哈特伯爵与院子内的士兵，即『长公主已经被米尔坎迪斯神圣国蛊惑，现在米尔坎迪斯神圣国的圣职者在把控希利瓦尔朝政，我们乃拨乱反正之师，今日之举在于匡扶希利瓦尔正统』。

“待我们进入王城后就以此为口号，莱因哈特，趁现在悄悄把消息送给其他人。”

“好，我这就派人过去。”

说着，莱因哈特伯爵便面带喜色地转身，只是就在此时，夏因亲王皱起眉一把拉住莱因哈特伯爵，眼睛里充满狠厉。

“莱因哈特，萝卡呢！”

“萝卡？萝卡在王城里疏通第二禁卫军，这不是赫里安和我们商量好的吗？”

“大人，确有其事。”

得到赫里安解释，夏因亲王眼中的凶狠才渐渐褪去，他松开莱因哈特伯爵肩膀，长吁了口气。

“准备出发吧。”

◇

时间很快到两点。

趁着宵禁时全黑的街道，一队身穿漆黑甲胄的士兵低伏着身子跑出宅邸。原本宰相派人监视夏因亲王与莱因哈特伯爵等人，但那些藏在暗处的监视者很早就被夏因亲王手下那两名第六位阶实力者解决，因此现在王城里的人就像没有了眼睛和耳朵，对外面的变化一无所知。

政变重要的不仅仅是力量，还有情报，如果己方能掌握对手的一举一动，而对手对自己一无所知，那么政变便成功了一大半，夏因亲王深知这个道理。

当夏因亲王离开宅邸时，拉法里亚伯爵等人也带领剩下的九百多人趁黑出动，夜里的视野条件本就很差，再加上此时又是阴雨连绵的天气，连听觉都被雨声覆盖，夏因亲王派出的先遣队甚至走到夜里巡逻的士兵身后，巡逻士兵都完全没有察觉。

悄无声息地行军。

倘若没有实行宵禁，自己几乎必然被行人看见，但现在是宵禁时刻，用不着担心遇见路人。

迅速解决几名巡逻士兵后，夏因亲王遇见了第一个麻烦。

夜里设卡的岗哨。

宵禁除了会安排士兵上街巡逻，还会在每个重要街口设置关卡，一个关卡由八名士兵看守，他们配有沙袋、拒马以及铺在地上拦路的金属尖刺。这些士兵虽然实力不强，但手中的哨子一旦吹响，其他方向的士兵就会立刻赶过来，进而惊动王城内的人，而一旦王城里的禁卫军启动守护王城的屏障，外面的人想进去会难上加难。

由于有黑夜的雨点遮蔽，夏因亲王一行又没有带火把出来，关卡的士兵并未发现夏因亲王，而夏因亲王在看见守卡士兵点着的火把后，便立即挥手示意身后的士兵停下。他朝身后的人比了个手势，接着和赫里安带几个人走出队伍。

出发前夏因亲王设计了一系列应对措施，其中就有对付这些关卡的方法，他与赫里安几人走出街角，径直来到关卡后的士兵身边。

“谁？站住！”

“宵禁期间不得出门，违者罚鞭二十！”

距离关卡还有好几米，夏因亲王便被关卡后的士兵拿长枪对着威胁，三名士兵上前来查看，剩下的五人则在关卡后伺机而动，夏因亲王悄悄咏唱『探查之风』，结果显示这几位士兵都是只有一阶甚至还不到一阶的普通士兵。

他放下心来，面无表情地说道。

“我是夏因亲王，奥德里奇·亚莉克希亚·狄戈埃，我有要事要汇报给宰相。”

“亲王大人？”

听见夏因亲王的名号，三名士兵放下长枪，他们虽然没见过夏因亲王，但万一对方真是亲王级别的人物，后半生无疑不会好过，没必要为了每月不到一金币的薪水拼死拼活。

其中一名士兵说道。

“还请您出示家纹。”

冒着雨水，夏因亲王将印有家纹的匕首交给士兵，士兵对着火把仔细查看后，眼中明显多了些惶恐，匆忙对着身后士兵挥手。

“把东西移开！是夏因亲王！”

十分轻松地，夏因亲王几人获得通关许可，他们不动声色地前进，直到路过那五名放松警惕的士兵身边时，所有人才不约而同地暴起。

没有使用魔法，因为魔法会制造引人注目的魔法光，跟在夏因亲王身边的人包括赫里安在内，至少也是第三位阶的实力者，哪怕守卡士兵比夏因亲王这边多几人，结局也一样是一面倒。

拳头砸向脸颊，或者抽剑插入气管，虽然守卡士兵发出一些闷哼，但这些声音在雨水遮挡下难以被人察觉，至于那三位与夏因亲王擦肩而过的士兵，则已经被后面跟上的士兵了结，夏因亲王的存在吸引了这八名士兵注意，夏因亲王身后的百人趁着士兵回头的时机悄悄摸过来。

“大人，全部解决了。”

赫里安沉声解释。

“命人找地方把他们的尸体藏起来，我们继续走。”

“是！”

贵族街并不比王城小到哪去，一路上夏因解决了总计四个关卡才来到王城门口，而到了这里，夏因亲王也集结了从其他几个方向到来的士兵，通往王城的门有很多，但只有这扇门直接进去的可能性最大。

按照排班，这扇门今晚由第三禁卫军与第四禁卫军的人共同把守，而第四禁卫军的统帅是夏因亲王身边的人，早已提前被夏因亲王打通。

禁卫军虽然直接效忠于精灵王，通常来说就算首领叛变，他们也不一定会跟着造反，但夏因亲王打着拨乱反正的旗号，借助信息差，夏因亲王才是人们眼中正义的一方，在任何时候，精灵都更愿意相信精灵，更不用提第四禁卫军里很多人都是夏因亲王这边贵族的旁系子弟。

“奥德里奇。”

见到夏因亲王，有着第四位阶实力，身材削瘦的拉法里亚伯爵面露喜色，他一边注意着远处王城上巡逻的士兵，一边蹲在建筑拐角低声说。

“西边出了点问题，他们要过一会儿才能来，我们是等等他们，还是现在就进去？”

“你那边有多少人？”

“三百，你路上召集了多少？”

“五百。八百人足够了，不要延误战机，如果被发现守卡士兵集体消失，让王城里的禁卫反应过来就完了。我们出去。”

“好！”

得到拉法里亚伯爵回答，夏因亲王知道此刻已经没有回头路可走，他在胸中鼓起勇气，第一个站起身，直挺挺地走出建筑拐角，紧接着，那些蹲在他身后的士兵也一同走出来——在这些士兵眼中，他们是正义的一方，并非叛乱，而夏因亲王也正是因此才敢直接带兵走向王城。

不拿出足够端正与正义的姿态，不仅难以让手下信服，更难让禁卫军相信。至少这样直直走向王城，禁卫军不会率先发难，他们会先询问自己理由。

只是几秒时间，城楼上的禁卫便发现夏因亲王，城墙上的人立刻被催促着行动，他们隔着城垛站成一列，手中箭矢一一搭上弓弦，与此同时，禁卫军第四队的队长与第三队的副队长也出现在城楼上，夏因亲王虽然因为雨水看不清他们的脸，但却能猜到二人在争执，自己的第四队队长肯定在想方设法与禁卫军第三队的副队长纠缠，不让他派人通知其他方向的禁卫军。

直到双方距离拉近到二十米后，禁卫军第三队的副队长才终于腾出时间开口。

“站住！来者何人！”

深吸了口气，夏因亲王带着赫里安缓缓来到城楼之下，他尽可能让双眼充满坚决，面对黑漆漆的箭簇抬起头。

“奥德里奇·亚莉克希亚·狄戈埃。”

听见夏因亲王的声音，禁卫军第三队的副队长语气缓和下来。

“夏因亲王？您怎么在这种时候过来，还带了士兵？”

“我有要事要见宰相。”

“有事可以先告诉我，我再转告宰相大人，您只需稍微等等。”

“由你转告？耽误要事，你付得起责吗！”

由于夏因亲王语气中多了些威胁意味，禁卫军第三队的副队长也不再客气，他声音中浮起一丝厉色。

“负责？夏因亲王，你深夜带数百士兵到王城门口，此时又正值陛下与长公主都离开王都之际，你居心何在？若不想事情闹大就立刻放下武器，否则我将履行禁卫军的义务，这是我第一次警告！”

“哼，我来王城是为了拨乱反正！长公主失去记忆后遭神圣国蛊惑，如今不仅把人类带入王城，更是让米尔坎迪斯神圣国的奸细把持朝政，希利瓦尔岂容人类染指！立刻把门打开！这件事与你们无关，我北境亲王今天要为多菲莉娅肃清蛊惑她的幽魂，以敬耶利多的在天之灵！”

夏因亲王话音落下的瞬间，一股无形的骚动便从城墙上散播开来，谁都知道菲娅把克蕾雅留在王城内，代替她这个长公主做决定，身为禁卫军的他们虽然好奇长公主为什么会下这个决定，但谁也无法改变什么，也就没有太在意，此刻夏因亲王把内幕和盘托出，他们瞬间便明白过来，长公主这么做的原因只是受奸人蛊惑。

一时间，部分对准夏因亲王的箭簇微微晃动。

见此情景，夏因亲王再度大喊。

“还不快开门！你们这是助纣为虐！”

“我要先向宰相大人禀报——呃！”

不等第三队的副队长说完，一把染血长剑便从他胸口穿出，接着，持剑的第四禁卫军队长一脚将副队长踹开。

“你在做什么！”

仅仅停顿了不到一秒，城墙上瞬间陷入混乱，与副队长交好，属于第三禁卫军的士兵拼命从城墙冲向城楼，而第四禁卫军的人则像是事先商量好了那样，组成人墙拦在第三禁卫军的士兵面前，双方完全没有交流便扭打在一起。

直到不知是谁喊了一句。

“放箭！用魔法！夏因亲王和第四禁卫军造反了！”

然而除了零星几根箭簇，此刻大多数人都没时间顾及夏因亲王，第三禁卫军的士兵并不是早已做好准备的第四禁卫军的对手，并且夏因亲王身后的士兵也迅速做出反应，他们一边展开魔法盾抵挡箭簇，一边飞速朝城门奔去，夏因亲王这边很快便拥有压倒性优势。

而仅仅片刻，城门便在内应的一阵武器碰撞声与铰链咔啦声中升起。

顾不得乱局，夏因亲王想都没想就带赫里安等人一头扎进门内，王城的构造他早就摸得一清二楚，接下来他只需直奔后门，通往圣树即可。

他心中明白，成败就在今晚。

第五十六章 平静又不平静的清晨

秋季晨风卷起纯白窗帘，映入房间的早间阳光与飘荡进鼻腔的清新空气，令菲娅逐渐从梦境之海中苏醒。

外面既喧嚣又安静，喧嚣的是处理后事的仆从与禁卫军，安静则在于所有人经过长公主居住的奢华宫殿时，都会不自觉地放慢脚步与呼吸，连悄悄望向宫殿窗户的目光都变得充满敬畏，人们知道发生了什么，却又必须得装作什么也不知道。

设定好的体内时钟让菲娅在清晨七点准时醒来，她睁开光华内敛的红色眼眸，视线没有在头顶的粉色华盖停留，径直扫向应该等候在床边的那四位女仆——准确的说是五位，因为多了一个安娜塔西雅。

面对安娜塔西雅等人的行礼，她绷紧的表情放松下来，摆了摆手，开始像习惯了公主生活那样，光脚踩着质地柔软的绒毛地毯来到镜子前，一边与女仆们随意交谈，一边等待衣服穿到身上，直到一切准备好，四位女仆在安娜塔西雅吩咐下开始整理床铺，菲娅与安娜塔西雅走向餐厅，诡异的平静才总算结束。

安娜塔西雅先是前后看了看有没有人监视，然后才格外郑重地整理起金色长发与黑白女仆装，佝着身子小心翼翼地问道。

“殿下已经把一切都算好了吗？”

果然来了。

菲娅心中莞尔，昨晚夏因亲王闹出那么大动静，人们想不知道都难。因为爱琳丝蕾特等人的真实身份不便暴露，所以引诱夏因亲王政变的计划，菲娅并没有完全告诉安娜塔西雅，安娜塔西雅只知道菲娅有所准备，并不清楚细节。

比如夏因亲王是被爱琳丝蕾特杀死、精灵王之死的假情报是自己传出去，以及“惨死在政变途中”的葛德雷其实早就死在监狱里等，安娜塔西雅一概不知。

至于何时告诉安娜塔西雅，菲娅心里还没有底，如今夏因亲王及其派系的问题虽然解决，但还没有查出格雷安是被谁所杀，所以菲娅觉得还是不要把爱琳丝蕾特等人的事情告诉安娜塔西雅与莉提等人比较好。

当然，除开这个原因，菲娅还隐约明白了另一件事。之前她一直不理解长公主的选择，安娜塔西雅和爱琳丝蕾特明明在各种方面甚至连过去经历都很相似，为什么长公主要把安娜塔西雅和爱琳丝蕾特一明一暗的安排，就算不让两人共事，也至少要让安娜塔西雅明白爱琳丝蕾特的真实身份才对。

但与爱琳丝蕾特相处了一段时间后菲娅明白了，长公主这么安排是有她的深意。安娜塔西雅和爱琳丝蕾特只是形似而非神似，安娜塔西雅不擅长隐瞒心事，而爱琳丝蕾特则可以把内心想法隐藏在深不可见的底层，并且与安娜塔西雅相处时，安娜塔西雅给人的感觉也更轻松。

安娜塔西雅适合呆在明面，如果把阴暗的事情告诉安娜塔西雅，反而会让安娜塔西雅陷入自我纠结的痛苦，而爱琳丝蕾特不同，她天生就适合做见不得光的事情。

对于长公主的判断，菲娅其实有些纠结，安娜塔西雅姑且不论，她天生不适合做暗地里的事，不用考虑，但爱琳丝蕾特不同，她不知道爱琳丝蕾特究竟喜不喜欢现在的工作，也许爱琳丝蕾特其实很羡慕安娜塔西雅能站在明面上，不想一直待在暗处，毕竟如果有得选，人人都希望自己功成名就，受人敬仰。

只是，这么做会给今后带来怎样的影响？爱琳丝蕾特是整个组织的二号头目，让她站在明面上，可能使整个组织陷入瘫痪，进而暴露。但话说回来，现在不如以前，以前的长公主实力不足，一些底牌必须藏好，而现在的自己远比过去强大，也许在某些地方，可以尝试着做些改变。

告诉安娜塔西雅组织的事情就无限期延长，自己应该先问问爱琳丝蕾特，有没有离开组织回归正常人生活的想法，夏因亲王已经死去，仅仅是把支配者当作敌人，没必要一直这样紧张。

平心而论，菲娅觉得组织里的所有人都该去体验一下正常人的生活，不用事事都围着自己转。这几天来她一直在秘密治愈其他人身上的暗裔病纹路，也因此在爱琳丝蕾特陪伴下与组织里的每个人都见了一面，那些人不是用敬畏视线看着自己，就是神情里充满了仰慕与亲近，总之每个人都表现的格外臣服。

这让菲娅感到拘束的同时，还有一点点一夜间变成家长的感觉。站在首领的角度，她觉得这些人应该有属于他们的私生活，她经常思考，这些人在自己面前一点秘密都没有，难道他们就不觉得这不自由，很压抑吗？即使是出于心理健康的角度，也该让她们放松放松。

“殿下？”

安娜塔西雅的轻声询问令菲娅回过神，她意识到自己还在和安娜塔西雅说话，连忙回答。

“安娜塔西雅具体是指什么？”

“嗯……是说夏因亲王，不，是逆贼奥德里奇会造反的事情。”

“啊啊，多少算到了一点，毕竟又是假传消息把我调离布洛瑟姆，又是用那种能在王城里使用魔法的道具暗杀格雷安嫁祸我，各种方向都指向他有动作，再说爱琳丝蕾特也在贵族街查抄到那些私藏武器的小贵族与他有关系，再想不到他要做什么，就说不过去了。”

菲娅苦笑着回答。

虽然假传驾崩的消息是爱琳丝蕾特提议并宣传，格雷安也确实不是夏因亲王所杀，但这些事情全丢给夏因亲王是最佳选择，死人不会辩解，逻辑上也能自洽，更不用说夏因亲王的强力支持者，莱因哈特伯爵很快就会认罪，在不知内情的人看来，夏因亲王就是一切的罪魁祸首。

至于如何让莱因哈特伯爵认罪，“揭发”夏因亲王实际没做过的罪行，方法很简单，菲娅下午就会去找他。

想到这里，菲娅忍不住为这群人的命运叹息，他们选错了追随对象，才落得如此下场。如果可以，她其实不想杀这些她几乎没有印象的人，他们一开始就没有反抗之力，从头到尾都在被耍，杀了他们并无法让人感到快意，自己选择斩草除根，也仅仅是为了断绝日后可能的隐患。

“那您昨晚让属下去保护莉提殿下的时候，实际上您是去圣树对付奥德里奇了？”

“没错，他被我杀了。”

菲娅轻描淡写地说。

似乎有什么心事，安娜塔西雅那张成熟而姣好的脸庞先是浮现些许犹豫，然后又长长叹息。

“哈啊……虽然先皇定下王室间不得相互残杀的规矩，但这也是奥德里奇有错在先，形势所迫，只要好好解释，陛下应该不会怪罪于您。不过陛下应该还是会象征性的责罚您，将您调到远离王都的地方休养一段时间。帝国马上就要进入冬季，看来属下得多准备些过冬的衣物了，帝国别处不如王都这般温暖。”

说到最后，安娜塔西雅已然露出柔和苦笑，虽然是被“发配”，但只要能和菲娅在一起，她就不觉得日子难过。

出乎安娜塔西雅预料的是，菲娅眼睛忽的一亮。

还有这种好事？

她差点直白地把这句话表达出来，但出于帝国公主的矜持，她手捂着嘴低头干咳了两声，生硬地转换语气。

“咳哼，我可以自己选择修养的地方么。”

“如果您提前告诉宰相大人您想去的地方，等陛下发怒的时候，让宰相大人站出来提议，我想应该没问题。”

“居然还有这种方法……”

“您看起来很开心？”

“不，没这回事。”

由于安娜塔西雅已经侧过脸看过来，菲娅连忙恢复正色。布洛瑟姆的生活虽然优渥，但正如菲娅很早前就说过的，她并不觉得这种处处受人监视的生活舒适，反正自己有传送信标，想什么时候回来就什么时候回来，躲到山高皇帝远的地方过自己的生活，那才是最理想的状态。

“话说回来，今天有人来找我了吗？”

“目前还没有，除了宫殿里的女仆，没有人知道您已经从南下的部队里回来，不论是各位王妃大人们，还是卡尔西与宰相，都没有找过您。不过我从柯丽塔那里听到，因为政变突然，昨晚整个王城都乱作一团，直到早些时候大家才理清楚发生了什么，想必现在已经在礼堂里统合情报了吧，等您出现在礼堂，大家肯定会被吓一跳。”

“确实能想象到他们的表情。”菲娅微笑起来，“克蕾雅已经起来了吗？”

虽然菲娅觉得都已经成为恋人，双方睡在同一间房也没关系，但观念保守的克蕾雅对此十分害羞，认为应该结婚以后再睡同一张床，所以除了第一晚，二人一直都分开睡觉。

“克蕾雅小姐已经在餐厅里等您，只是自从克蕾雅小姐回来，就抢走了做早餐的女仆的工作，那些女仆似乎很不开心。”

“那就让她向克蕾雅学习一下，怎么做符合我口味的早餐。”

“不……属下觉得这怎么也学不来。”

安娜塔西雅如同淑女般捂着嘴轻笑起来，连修长睫毛都跟着微微颤动。任谁都能看出，只是因为早餐由克蕾雅制作，所以菲娅才觉得美味，而不是因为早餐美味，菲娅才让克蕾雅负责。

只有菲娅自己没看出来。

想到这，安娜塔西雅突然一副娇俏表情。

“殿下觉得我和克蕾雅小姐的料理谁更美味？”

“呃……”

这可真是个死亡问题，让人不知道该怎么解答。

一般而言，这里应该见人说人话，见鬼说鬼话，也就是夸赞安娜塔西雅做的好吃——事实也确实如此，安娜塔西雅是正统女仆出身，熟知各种食材的品性，能精准把控火候大小与调味料的分量，但是，菲娅又担心这么说会被克蕾雅知道，克蕾雅生气以后不再为自己制作早餐。

然而不等菲娅回答，安娜塔西雅已经一脸满足地收回目光，她像是求偶获胜的雄鸟那样挺起胸膛，脸上满是高兴。

“看来是属下做的更美味呢。”

明明我什么都没说，为什么能得出这个结论？

菲娅虽然好奇，但并不好意思开口，因为一旦问出来，就等于肯定了安娜塔西雅的言辞，她不禁悄悄瞥了眼嘴角向上弯起的安娜塔西雅。

总觉得自从自己和格雷安打了一场之后，安娜塔西雅就变得放肆起来了。

当然，这个放肆不是贬义，也许安娜塔西雅多少明白了一些自己没有把她当成下人看待的想法，对安娜塔西雅的观念改造计划算是踏出了第一步，距离安娜塔西雅真正成为自己的姐姐，想必不远了吧，菲娅心中如此想到。

“克蕾雅小姐明明是那么温柔又漂亮的女性，为什么属下会忘记她呢……就算是有遗忘诅咒，记忆这种事情只要认真记住，每天都回顾一遍，也肯定不会忘记吧？”

见到安娜塔西雅食指抵着下巴苦恼的神情，将黑发绑成披肩双马尾的菲娅轻轻叹气。

“遗忘诅咒就是这样的东西啊，之前每次安娜塔西雅忘记克蕾雅的时候，我都会提醒安娜塔西雅一遍，但只要安娜塔西雅原地睡一觉，我刚强调的东西就又会忘记。”

“属下完全不记得了……克蕾雅小姐为什么会背负这样的诅咒？”

菲娅稍稍停顿了一会儿后轻轻摇头。

“我也不清楚。”

过去她觉得其中理由就是像克蕾雅说的，因为克蕾雅是非自然诞生的生命，违背了神明定下的生命法则，所以才会背负诅咒，可现在的她已经不是刚来世界树大陆，什么也不懂的菲娅，她一路上见识了许多东西，不论她自己还是拉普拉斯之妖，严格来说都不是这个世界的生命，然而她和拉普拉斯之妖却都没有受到任何诅咒。

这方面尚且能用他们只是灵魂穿越解释，可米露的存在又强调了，克蕾雅身上的诅咒太过强力，到了不可思议的地步。

比起克蕾雅，米露甚至不在自然中诞生，而是由拉普拉斯之妖制造的、拥有自我意识的人偶，她绝对算不上自然诞生的生命，然而其本身不仅没有背负遗忘诅咒或者令人恐惧的诅咒，甚至还有不死之身这种令无数人趋之若鹜的“眷顾”，两相对比下，克蕾雅的诅咒便显得突兀起来。

“不过等深月复原了圣树之舞，就能从精灵神那里得到结论了，我之前观察过深月，她进步很快，应该用不了多久就能得到结果。”

“但愿精灵神大人能给予殿下答案。”

像是在为菲娅祈祷那样，安娜塔西雅眼眉低垂下来。

然后，二人来到采光良好，无比敞亮的餐厅。

正如安娜塔西雅所说，如同十七八岁少女的克蕾雅正在餐桌上忙碌，桌上还坐着身穿白色短上衣与短裙的米露，后者像是在学习克蕾雅制作料理的流程，妖异的红色眼睛牢牢盯着克蕾雅银发晃来晃去的背影。

虽然克蕾雅已经回到希利瓦尔好几天，但菲娅还是忍不住觉得新奇，似乎怎么看都看不腻……倘若是住在乡下木屋的话，现在自己就能趁克蕾雅不注意，悄悄从后面抱住克蕾雅偷袭了吧？但这里偏偏是有女仆盯视的王城，真可恶。

如同感应到菲娅的存在，原本背对菲娅，正准备去后厨的克蕾雅突然转过身，那双澄澈的碧绿眼眸中充满惊讶。

“菲娅？已经起来了吗？”

“我又不是每天都睡懒觉啦，”因为处理了许多事，实际上自己的睡眠时间只有不到三小时，菲娅并未将其说出来，而是转移了话题，“昨晚没人打扰克蕾雅吧？”

夏因亲王发动政变时，菲娅命令安娜塔西雅保护莉提的安全，自己的宫殿则请克蕾雅帮忙照看。尽管假传精灵王之死的时间与克蕾雅回来的时间刚好重叠，导致菲娅没能好好与克蕾雅交流，克蕾雅回龙落之地到底做了些什么，但克蕾雅曾经释放过威力等同于第八位阶魔法的魔法，所以菲娅不怎么担心克蕾雅会遇见危险。

事实上在二人有过肌肤之亲的好几个晚上，菲娅就切身感觉到，克蕾雅的实力远比她认识的任何一个人都强。魔力可以强化一个人的体质，因而菲娅可以从克蕾雅的体力与耐力反推出，克蕾雅的魔力高得吓人。

当然，和自己比起来还是差了一些——也许不止一些，但目前没尝试过上限究竟是几天，所以不能妄下论断。

等等，原来我已经可以正大光明地想这种事了啊。

回过神来的时候菲娅才发现，她在思考这些事的时候居然没有一点脸红，如果被克蕾雅知道，肯定已经在骂自己不知羞耻。

都是克蕾雅教坏的，要么是从长公主的藏书里耳濡目染，嗯。

菲娅深以为然地点头，都怪长公主的藏书库里放了那种书，让自己不小心看见，然后又不小心读完。

看着菲娅深以为然地点头的样子，克蕾雅歪了歪头。

“打扰没遇见……我怎么总觉得菲娅在想不好的东西？”

“咳哼！我在思考正事。”

菲娅恬不知耻地挺胸回答，她嘴巴弯成『=w=』状地坐在椅子上，心情也随之变得轻快起来。

“夏因亲王已死，没有人再敢说闲话，差不多该把莉提接出来了。不过今天还有一些预定要做，我不能陪克蕾雅好好逛逛布洛瑟姆——对了，克蕾雅希望的话，可以先去看看魔女圣堂。”

“我就不能和你一起去礼堂吗？”

穿着围裙的克蕾雅将煎培根摆到菲娅盘中，还是和往常一样，一股药香味从菲娅侧面涌入鼻腔。

菲娅一边悄悄呼吸一边苦恼。

“可以倒是可以，但我不觉得那有什么有趣的。”

“比起被其他人害怕，还是和你待在一起更好。”

“欸……”

菲娅一时说不出话。

明明私下里说到害羞的话题时，克蕾雅比谁都害羞，但在这种公共场合，克蕾雅却能一本正经地说让人不好意思的发言，令人摸不着头脑。

“奴奴奴……酸臭味都飘到我这里了。”

如同猫咪一般，咬着银勺的米露喉咙里发出不满声音，连可爱眉毛都拧在一起。

“啊……抱歉。”克蕾雅像是成熟大姐姐那样微笑着道歉，“作为赔偿，等米露找到自己喜欢的人以后，也让我看看吧~”

“噗。”

虽然音量很小，但菲娅还是捕捉到身后的柯丽塔发出笑声一样的声音，她不禁回过头去，结果发现柯丽塔已经撇过脸。

“柯丽塔，怎么了？”

“没、没什么，属下好像受凉了，有些感冒。”

“那柯丽塔今天就回去休息吧，这里没有你的事情了。”

“诶？不、不用到那种地步，”柯丽塔表情突然有些慌张，甚至有种做错了事情的不安，“至少应该等殿下您享用完早餐再……”

柯丽塔的剧烈反应让菲娅有些不解。

“……柯丽塔觉得没问题的话就好，注意身体啊。”

“谢谢殿下关心。”

调整好情绪的柯丽塔歪着头，向菲娅投以女仆式的甜美笑容。

明明宅邸里有很多女仆，柯丽塔不需要做到这个地步也没问题，不过话说回来，柯丽塔作为药师，真的会让自己感冒吗？

将疑问埋藏在心底，等克蕾雅也入座后，菲娅开始享用起早餐，当然，因为与米露还有安娜塔西雅同桌，所以菲娅和克蕾雅并没有做那种“啊~”的相互投食——原本安娜塔西雅不愿意上桌，但菲娅强行要安娜塔西雅坐下来，安娜塔西雅也只能不情愿地、像是极不适应那样坐在桌前，同时还不时瞥向菲娅身后的柯丽塔等女仆，似乎在坐立不安。

就菲娅观察，除非特殊情况，比如像尤琳莎妈妈要求安娜塔西雅坐在桌前，否则当有其他女仆在身边时，安娜塔西雅绝不会和自己一起坐在桌上吃饭，搞不懂究竟是想以身作则，还是在强调什么。

此外，包括安娜塔西雅与柯丽塔在内，宫殿里的女仆非得等自己享用完早餐后，她们才会开始吃早餐，除非自己不在宫殿或者中午才起床，否则即便自己十点起床，她们也会挨饿到十一点多才吃“早餐”，让人心生愧疚，因此菲娅便定好早上七点的生物钟，一到时间就准时醒来。

餐桌上格外安静，让菲娅一时有些不适应。

明明昨晚发生那么多事情，大家却一句话也不说，应该是在等自己先开口吧。

想到这，菲娅装作不经意地问。

“克蕾雅回龙落之地做了什么？”

第六十二章 精灵王的回归

从安娜塔西雅那里得到耶利多会回来的消息后，菲娅便第一时间找爱琳丝蕾特确认具体情况，作为结果，如今菲娅已经换上希利瓦尔的贵族配色——白色、金色与宝蓝色的盛装。

“真的不用出城迎接么。”

站在宫殿顶楼的菲娅小声问道，长公主的宫殿不算高，但因为王城坐落于整个布洛瑟姆里地势较高的区域，所以她只要站在自己宫殿的顶楼，就能看见大半布洛瑟姆的风景。

可以看见城市的主干道——一条名为国王大道的宽阔街道已经被士兵清理出来，此刻国王大道只允许行人出入，所有商贩都被赶走。

“是的，殿下贵为长公主，不必出城迎接，这是您的特别优待。”

立于菲娅身后一步远的安娜塔西雅认真回答，站在屋顶平台的人除了菲娅与安娜塔西雅，还有克蕾雅、莉提与米露，爱琳丝蕾特身为禁卫军总长，早些时候已前往城门亲自迎接。

“姐姐太小看自己在帝国的地位啦，姐姐可是能和父皇吵个底朝天，在王城里和父皇闹冷战的人，从来都没做过出城接父皇的事情，所以现在和以前一样不出去，父皇也不会说什么。”

“那莉提也不去吗？”

“我？我是不受宠爱的小女儿啦，不管去不去，父皇都不会放在心上，父皇在意的孩子只有姐姐。”

莉提像是在说一件微不足道的事情那样连连摆手。

莉提表面上是十三四岁的小女孩，但因为有过身为人类的经历，所以心智不比安娜塔西雅年幼多少，加上耶利多并不怎么和莉提交流，莉提嘴上喊耶利多父皇，心里对耶利多其实没多少感情，如同自己与之维拉妮卡。

“就现在了解到的东西，这个家庭的问题也太多了，我都有些担心之后该怎么做才好。”

克蕾雅苦笑起来，作为菲娅的恋人，她比菲娅更担心事态的走向。人人都希望自己的恋人不会因为自己与家长吵起来，否则自己的立场会变得极度尴尬。

明白克蕾雅的意思，趴在围栏上眺望城门的菲娅长长叹气。

“我的担心不比克蕾雅少多少啊。”

先不说耶利多不在时，自己杀了他的哥哥奥德里奇，首先光是失去记忆一事，就足够自己头痛。

菲娅不知道该用什么样的态度面对耶利多，也不清楚耶利多得知自己失去记忆后，他会用什么样的态度对自己，未知总是令人紧张，耶利多再怎么让人讨厌，他也是自己的父亲，不能像夏因亲王那样，因为觉得心烦，留着也是祸患，所以就抹脖子杀了。

从言语中听出菲娅的苦恼，安娜塔西雅微微侧头，及腰的金色长发随着冷风轻轻摇曳。

“殿下是在担心陛下知道您失去记忆后的态度吗？”

“也不全是。”安娜塔西雅不愧是一直跟在自己身边的人，一眼就看出自己在苦恼什么，菲娅转过身来，精致如人偶的脸庞显露出颓然，“老实说，我完全不知道以前我和父皇相处时是什么样的氛围，我该用寻常女儿欢迎父亲回家时的那种亲昵态度？还是按照以前那种冷漠的性子，只用最基础的语言交流？我既不清楚父皇对我的态度，也不知道他到时候会说些什么，有点紧张。”

“您可以参考您以前面对陛下时的表现，以前您即使面对陛下，也只会用最简短的句子，近百年时间过去，陛下也适应了您的说话习惯……也许说成陛下其实也是沉默寡言的性格更恰当。”

“耶利……父皇也是沉默寡言的性格？”

菲娅表情微妙起来，她已经可以想象到，两个不爱说话的人待在一起会是怎样的场景。比如早上见面只是相互说“早”，接着便一句话也没有，尴尬的吓人。

母亲完全不理会自己，父亲则是少言寡语的传统男性，长公主不善表达感情简直再正常不过，不如说没有患上心理疾病就是天大的恩赐。

不过，莉提抢在菲娅形成固有印象之前站出来解释。

“不不不，父皇和姐姐还是有一些区别，父皇只是谨言慎行，为了维护国王的威严才不怎么说话，姐姐是天生的不喜欢说话，父皇私下里和一般的父亲没什么区别，只是太过正经，不苟言笑。”

“原来如此……”

菲娅心中有了大致的印象，这确实很符合挂在谒见厅的精灵王的画像，画像中的精灵王外表如同人类中三十多岁的男性，有着到肩膀的金色中长发，脸上的线条棱角分明，红色眼睛也无时无刻不透露出威压，除了没有胡子，样貌有着精灵的英俊，任何特征都让他显得格外威严，属于那种面对面站着会让人心生压迫感，觉得面前立了一堵墙的伟岸男人。

如果是性格偏弱的人，面对这种人的命令会觉得难以拒绝、反抗。

“也就是说，我只要表现得冷漠一点，和以前一样就好？”

“属下认为没有问题。”

“以前姐姐就是这样对父皇，父皇肯定早就习惯啦，如果姐姐突然用热情的态度对父皇，父皇反而会觉得奇怪——觉得开心也说不定，毕竟父皇最喜欢的就是姐姐。”

“最喜欢啊……”

菲娅苦笑起来。

耶利多虽然喜爱长公主，但也不是处处都随长公主乱来，自己还是走一步看一步为好。

但愿接下来能顺利一些。

“城门那边有动静了。”

克蕾雅的话让所有人的目光都顺着国王大道望向城门，就像克蕾雅说的那样，随着两队身着制式铠甲的士兵从城门涌入街道，路上行人迅速低头跪在地上，紧接着的是出现在视野里的、飘动的蓝色旗帜，可以看见一队由地龙打头阵的士兵正缓缓进入城内。

地龙这种魔物单拿出来都有第三位阶实力，将其作为坐骑成建制的配给给军队，整个北大陆也只有希利瓦尔才有这份国力。

“父皇回来了。姐姐，我们该去海之殿了。”

“嗯。”

菲娅轻轻点头，她看向身后一头银发，身穿黛色长裙的克蕾雅，想说些什么，然而克蕾雅却抢在菲娅开口之前微笑着摆手。

“我和米露就不去海之殿了，事情得分轻重缓急，我们的事有时间了再说也不迟。”

克蕾雅想表达的意思很明显，她并非精灵，和菲娅一起去海之殿势必会引起耶利多疑惑，进而谈到二人的关系，以精灵的种族优越感，再加上维拉妮卡与克拉克的过往，耶利多有极大概率反对这桩恋情，而当务之急是处理菲娅失去记忆忘记了耶利多，还有菲娅杀死了政变的伯父一事，她不想给菲娅添麻烦。

“克蕾雅姐对姐姐真好啊，我都有些羡慕姐姐了。”

“那种事情不行哦，我心里已经装不下了。”面对莉提的小声嘟囔，克蕾雅只是微笑着回答，“不过如果是姐姐层面的羡慕，我倒是可以像姐姐那样对小莉提。”

“与其说是姐姐……”

更像姐夫和嫂子——这句话莉提没说出来，遗忘诅咒作用在莉提身上的效果比作用在安娜塔西雅身上时更明显，安娜塔西雅在听到菲娅解释，并亲自见到克蕾雅以后，那些遗忘的记忆便渐渐寻找回来，而莉提则遗忘了一半，怎么样都回想不起来，她不记得克蕾雅破坏了不沉之月，只记得克蕾雅和菲娅的关系十分亲密。

“克蕾雅真的不一起去吗？”

正因为知道克蕾雅是在为自己考虑，菲娅才忍不住发问，克蕾雅的选择让她心生亏欠感，这种退让让人有种克蕾雅好像不如其他事情重要的感觉，可事实并非如此。

克蕾雅笑着摸了摸菲娅的柔顺黑发，这个举动让一边的米露鼓起嘴，不过因为米露站在边缘位置，所以谁都没注意到。

“我又不是说不处理，只是以后再说，一股脑说一大堆事，任谁都会接受不过来，精灵王也一样如此。而且比起用吵架的方式解决，还是更平和的处理方法更让人顺心、更能说服人不是吗？先把令人不开心的事情解决掉，这样说服别人的成功率才更高。所以还是一件一件地解决为好。”

“唔……”

克蕾雅已经说到这个份上，即使菲娅想说什么也不便再开口，她感受着克蕾雅指尖拂过头发的舒适感觉，略有些不高兴地叹气。

“那好吧，我尽量快点回来。”

“嗯，快去吧，”似乎想到什么，克蕾雅澄澈的碧绿眼眸里浮现关切，她认真叮嘱道，“就算失去记忆，也记得那是你的父亲。”

“我知道啦，莉提，安娜塔西雅，我们走。”

“好~”

“是，殿下。”

◇

布洛瑟姆的王城一共有四座大型宫殿，其中用来召开会议的地方共有两座，它们分别是由灰色石墙构成的灰之殿，以及外观呈现大块蓝宝石模样的海之殿。

灰之殿是希利瓦尔建国以前，上一个精灵王国留下的遗产，而海之殿是希利瓦尔建国后新建的宫殿。

要说的是，同样是开会场所，海之殿与灰之殿在侧重点上有很大不同，使用海之殿的场合更加正式，例如祭祀、授予爵位或者国王颁布重要法令，而灰之殿则相对随意。具体说明就是，海之殿侧重国王单方面宣布事项，而灰之殿则是众多贵族聚集在一起，共同商讨事宜的场所，更加自由。

正因如此，两座大殿内的布置也有很大差别，海之殿的谒见厅内设有国王入座的高台与王座，灰之殿内虽然也有类似能总览全局的位置，但大厅中间多了大型圆桌与诸多座椅，能让贵族坐下来商讨，菲娅平时去的谒见厅便位于灰之殿内。

如今，菲娅与众多贵族大臣都待在宽敞而庄严的海之殿谒见厅，众人按照平时的位置站成数列，等待这座谒见厅的主人到来。

身为王储与长公主，菲娅很自然地站在最靠近王位的第一排，其后则是宰相、卡尔西以及其他地位较高的贵族，至于尤琳莎等王妃，因为精灵国有王妃不涉政的传统，所以不在谒见厅。

整个大殿里充斥大臣与贵族的窃窃私语，凭借精灵的出众听觉，菲娅可以捕捉到像是“陛下还活着”、“葛温要大难临头”以及“米尔坎迪斯神圣国这回吃不了兜着走”之类的交谈，没人在意夏因亲王的死。

在这些“局外人”看来，谋反就是死罪，不管他是不是王室，结局都不会改变。事实上菲娅在事后平息夏因亲王制造的风波时，尤琳莎就对菲娅说过，用不着担心精灵王会因此降下惩罚，这一切都是夏因亲王罪有应得，换做耶利多来，只会做的比菲娅更狠辣，菲娅现在的作为只会让耶利多高兴，就像帮上司解决了不便直接出手的问题那样，上司表面会做些象征性的惩罚，实际上过段时间就会给予其提拔。

话是这么说，菲娅也不是没做准备，她借着向宰相提出解除莉提婚约的机会，向宰相传达了“如果耶利多要象征性的批评我，你就站出来说把我送到南方锻炼”的想法，南方靠近幽冥之地，她正好可以借这个机会寻找艾丝蒂尔的姐姐。

至于给予宰相的报酬，菲娅用了简单粗暴的方式，她让宰相派人代管夏因亲王与莱因哈特伯爵的领地，同时收缴两人的财产，这两人的财产虽然会归国库所有，但过程里大有油水可捞，就好像将一块肉从桌上搬进冰箱，肉确实到冰箱内，但身为经手者，手上肯定会多一层油。

唯一要担心的，只剩下因为自己失去记忆，耶利多的行动会变得不可预测，不论安娜塔西雅还是克蕾雅，甚至是深月的事情，处理起来都让人忐忑。

想到这，菲娅在心中呻吟起来，时至今日，爱琳丝蕾特等人也没能从藏书库里找到其他长公主留下的信息，似乎长公主留给后人的，就只有自己看见的那段话。

也不知道长公主那时究竟在想什么，如果能和那时候的长公主（也可能是过去的自己）对话，就再好不过了。

“精灵王陛下驾到！”

突兀的，大殿外响起禁卫军的洪亮呼喊，没有人回头，不论贵族还是大臣，都在一阵阵扑通声中单膝跪地，深深低伏下头。

自己也需要跪下来吗？

菲娅突然意识到这个问题，如果耶利多是品格正直的国王，她肯定不会犹豫，但她恰好知道耶利多做了何种让人恶心的事，所以便变得犹豫不决起来。

而当她想着这样的事情时，她已经如鹤立鸡群般扎眼，整个大殿里只剩她一个人还站着，与此同时，她听到身后传来硬质长靴踩在地毯上的声响，逐渐靠近的咚咚声仿佛一下下叩响在心头那样，让人全身起鸡皮疙瘩。

自己肯定已经被耶利多看见，与其现在跪下去被人当作不懂礼仪嗤笑，不如就这样站着，反正有失去记忆当挡箭牌，真闹出矛盾，耶利多也奈何不了自己。

想到这，菲娅索性挺直脊背，静静等待脚步声的主人经过自己身边。

咚——咚——咚——

脚步缓慢到简直像在故意增加人心中的压力，感到如芒在背的菲娅提起警惕的同时，体温也微微升高，她觉得自己可能已经在出汗，所有人都跪着，只有自己直挺挺站在大厅里，实在太特异了一些，更别说对方还是那个耶利多。

然后，脚步声的主人终于接近菲娅身边，就像恐怖片里音调越发高昂的配乐一样，当菲娅感到耶利多走到自己身边的时候，咚咚的脚步声突兀停下。

果然被注意到了。

菲娅心中暗自咋舌。

她瞬间在心中想好应对的措辞，然而耶利多却只是走到菲娅前面的一些位置，微微回过头来。

“多菲……”

略带沧桑与厚重感的男性嗓音。

菲娅抬起头，她红宝石般瑰丽的眼睛里映照出耶利多的脸——相较于挂在墙上的画像，现在的耶利多虽然依旧是三十多岁不留胡须、颇为英俊的容貌，但神情间多了一丝显而易见的疲倦，在见到菲娅后，他眼睛里多了些观察，像是在寻找现在的菲娅与以前有哪些不同。

菲娅微微低头回应。

“欢迎回来……父皇。”

父皇这个词菲娅说的十分艰难，她知道耶利多很爱她，却又觉得哪里有点别扭，明明在称呼尤琳莎等王妃为妈妈的时候，她完全没有这种别扭感。

“……”

尽管得到菲娅欢迎，但留着金色中长发的耶利多却没有高兴，相反，他猛然一怔，眼睛里流露出好像失去珍贵事物的感情，甚至连嘴唇都颤了颤，变得发白起来。菲娅忽的觉得，在这个瞬间，耶利多一下老了十岁，两人间的距离拉长到无限远，耶利多憋了半天才说出一句话。

“你真的变了……”

说着，足足比菲娅高一个头的耶利多朝菲娅伸出手，只是这只手到中途又停下，菲娅能感觉到耶利多是想抚摸自己的头，只是不知为何，他又收回这个想法，喉咙里发出苦闷呻吟。

片刻后，耶利多走向高台上的王座，他坐在王位上，以君王之姿俯视大厅内的所有人，低声里裹挟着明显的怒意。

“来个人告诉我，这都是怎么回事！”

第六十四章 水雾之中

夜深人静。

宽阔的白色浴场内只有水流声响，因为环境温度偏低而水温偏高，浴场里到处是弥漫开的白色水汽，雾蒙蒙的景象让人看不清眼前的东西，倘若是戴着眼镜的人来到此地，只需几秒，眼镜上便会结一层厚厚浓雾，而如果是身心疲惫之人，想必在泡入温暖浴池的瞬间，便会发出舒畅呻吟。

像这样巨大而豪华的浴场，即便放在繁华的希利瓦尔王都都很少见，而在整座王城中，也只有两处能与之匹敌的浴场，一个是王室专用的公共浴场，另一个则是给下人用来洗澡的地方，前者尚且不论，后者不论在规模还是布置上，都远不如现在菲娅所处的浴场，给下人净身的浴场仅仅侧重洗浴功能，放松身心的设计可谓没有。

这里是长公主的宫殿，整个王城中，只有菲娅享有单人的、巨大的浴场。浴场的墙壁上设置有数个热水口，这些龙头装饰的热水口会源源不断地涌出热水进入浴池，至于如何加热和实现水循环，则统统用魔法完成，菲娅不知道这样的浴场运行一次要花多少钱，但可以肯定的是，得用金币计价。

“哈啊——”

水雾缭绕之下，坐在浴池边缘，仅把双脚泡在浴池内的菲娅长长叹气。

换作平时，如果浴场里一个人也没有，她肯定会想着在这热水池里游泳，或者直接泡进去什么也不做放空大脑，但现在，她完全没有那个心情。

她伸出右手，重复握拳的动作，看着右手的眼睛却像在看非常遥远的东西那样，缺少焦点。

——自己揍了精灵王，揍了那个叫耶利多，同时也是自己父亲的男人。

那不是出于理性的行动，而是感性的、没有思考后果的行为，当时的自己只感到大脑一阵嗡响，理智被滔天愤怒冲垮，想都没想便在愤怒下一拳招呼上去，结果就变成了这样。

自己变得奇怪了。

菲娅放下握紧的右手，目光也跟着低垂下来。

虽然她没有以前的记忆，但她可以肯定，她从没有像这样失去理智过，过去的她做任何事前都会考虑后果，绝不做出格举止，而今天，她没能控制住自己。

尽管她不认为自己做错了事，但要说没有后悔，肯定是在自欺欺人，也许那时候有更好的解决办法，比如不跟父亲对着干，从一开始就用言语慢慢缓和父亲的怒意，将大事化小，一样能达到不让耶利多处罚安娜塔西雅的目的，可事实是，自己选择了最糟糕的方式，让今后变得无比麻烦。

“啧。”

自言自语地，菲娅重重咋舌。

现在的自己就像那些因为一时冲动而做出后悔决定的人，在愤怒下做出不计后果的选择，事后又为此懊恼——丢脸丢到家了。

“呼……”

菲娅长吁了口气，她一边想着下午的事，一边动身走进浴池。她已经记不起气冲冲的从海之殿回来后，与同伴们说了什么，她只是躺在床上睡了一下午，连晚饭也没吃便让柯丽塔准备浴室，接着独自来到这里，大概那时候的自己已经把不高兴写在脸上，所以女仆们没有来打扰自己，现在整个浴场里只有自己一人。

真不像话，或者说，真不像自己。

即便自己确实想一个人待一会儿，可做出这种任性妄为、不顾他人想法的事，自己简直变成自己讨厌的纨绔大小姐。

太差劲了。

“更有精灵的感觉吗……”

任由被水雾打湿的黑色长发泡入水池，菲娅仰起头低声喃喃，她脑海里回想起过去格雷安说过的话，在那晚的庆祝之宴上，格雷安说自己变得更像“精灵”，应该就是指现在的自己更有感性，而不是像过去的长公主那样，总是用绝对理性的思考行事吧？

尽管格雷安说这句话的时候是笑着说出来，在对自己变得更像精灵感到高兴，但就今天的结果而言，绝对理性的长公主肯定能做得比自己好，自己不仅没有进步，反而还倒退了。

麻烦的是今后啊。

菲娅轻咬嘴唇，结果浴池里的水却因此流入嘴里，她只好从水里起身——考虑到把嘴里的水吐到浴池里会很恶心，她便干脆把水咽下去，反正浴池里只有自己一人，自己又是刚刚才到，水质肯定没问题。

她闭上双眼思考起来。

耶利多被打后的整个下午都没来找自己，说明耶利多并未因为自己打了他而怒不可遏，要把自己赶出王城。不仅如此，自己之前从房间里出来的时候，柯丽塔也一副什么也没发生的表情，说明耶利多既没有做大张旗鼓的事情，也没有造访自己的宫殿，让人搞不懂他究竟在想什么。

普通来说，身为一国之君，被自己女儿在王座下一拳揍在脸上，怎么样也该气到七窍生烟，把女儿软禁起来甚至废除王储之位，像这样无比平静，反而令人内心不安。

当然，这个不安不是指菲娅担心耶利多对自己不利，而是心虚的含义，如果耶利多做点什么，她会心生勇气面对耶利多，而如果耶利多什么也不表示，轻易原谅自己揍他的行为，便让人心生负罪感。

虽然这一切耶利多罪有应得，但仔细想想，耶利多对自己这个女儿并不赖，甚至好到挑不出毛病。她明明有像尤琳莎妈妈那样既漂亮又有能力的王妃喜欢，但他却只喜欢维拉妮卡与自己这个女儿，结果到头来不仅维拉妮卡对他不闻不问，自己这个女儿还给他脸上来了一拳，站在男人与国王的角度，实在让人觉得可怜，简直像路边的乞丐，弱小到谁都能来踩一脚。

真麻烦。

菲娅心乱如麻。

无论从哪个角度考虑，接下来都太麻烦了。

菲娅很想一走了之，但责任感让她不能这么做，她讨厌耶利多，但这份厌恶已经在下午那两拳中消解许多，那时耶利多茫然无措的表情让她心生同情——没错，她对这个既是国王又是她父亲的男人感到怜悯，正因为这份怜悯还有作为女儿的责任，她无法做出一走了之的选择，更没办法在耶利多被揍后毫无斥责之声的状况下离开。

那要道歉吗？

这个想法浮现在菲娅脑海。

如果自己找到耶利多，坦率承认下午那一拳是冲动作为，自己不该做的那么绝，耶利多或许也会出于宠爱女儿的角度向自己道歉，说他也不该扇自己那一耳光，由此双方的矛盾得以化解，濒临破碎的关系又复合回来，一切都很好。

但自己不会去道歉。

作为女儿，自己确实不该对耶利多拳脚相加，但站在客观角度，耶利多做错了事情就是做错了事情，不仅破坏安娜塔西雅的家庭，还要把安娜塔西雅绞死，要让自己在这件事上道歉，绝无可能。

——如果耶利多先向自己道歉，自己说不定会说的委婉些。

话是这么说，既然走是不可能走，那么便要思考今后怎么面对耶利多的问题。

避而不见？确实有可行性，王城面积很大，不像在寻常民房里那样，大家抬头不见低头见，至于早会，自己可以像以前的长公主那样，不去谒见厅。

但自己还有一些事情没有处理，首先是承认与克蕾雅的关系，然后是深月的婚姻与圣树的复苏。

即便自己不去履行长公主的义务，不管圣树的死活，自己也必须要与精灵神沟通，才能解决克蕾雅身上的诅咒，而就像维拉妮卡说的，圣树目前还存在许多未解之谜，尤其是自己见到的那个昏暗祭坛和黑焰魔物，可能只有作为国王的耶利多才知道一二，想解决它们就必须与耶利多见面。

当然，除了这些带有极强目的性的问题，妥善处理父女之间的关系也很重要，就像自己很早前就认为的，自己既然接受了长公主的身份，那么就不能只接受长公主好的部分，拒绝履行长公主应该履行的责任与义务，更具体的说，不能只接受安娜塔西雅与尤琳莎妈妈的温暖，将一旁的父亲当作空气。

更不用说人和人之间本就会有各种各样的矛盾，如果因为存在矛盾就拒绝交流，无异于因噎废食，处理好这些矛盾，然后像过去那样好好相处才是正确做法。

可是，自己要怎么跨出这第一步才好？

在处理感情方面，自己是纯粹的外行、新手，并不知道该怎么做才好。

装作什么也没发生那样，原本怎样今后就继续怎样，——可以倒是可以，但就算耶利多不在意，菲娅也会觉得心里有个坎，不舒服。

“啊啊啊……”

为什么所有人都要拿安娜塔西雅开刀，让人不爽。

就好像深夜里想起自己做过的尴尬事那样，泡进水池里的菲娅胡乱动起来，原本安静的浴场里顿时响起海浪般的搅动声。

直到几秒过后，浴室里突然响起门被推开的声音。

菲娅顿时停下来，此时她已经没有最开始的闷闷不乐，心中只有对自己丑态可能被人撞见的紧张与不安。

由于漫天水汽阻拦视线，菲娅无法看见进来的人是谁，不过通过对方小心翼翼的脚步声，她很快就判断出来者是安娜塔西雅——不对，跟在安娜塔西雅之后的还有较为轻快的脚步，来的人不止一个。

莉提也来了。

这也难怪。

如果只有安娜塔西雅，安娜塔西雅肯定会先敲门，得到自己同意后才进来，而如果有莉提在，莉提就会催促安娜塔西雅开门，然后啪嗒啪嗒地跑进来，明明是姐妹——不对，仔细想想，莉提和安娜塔西雅其实没有血缘关系，安娜塔西雅和自己同母异父，而莉提与自己同父异母，然而当自己这三人站在一起时，却又是有着血缘纽带的亲姐妹，真怪异。

声音里带着一丝请求许可的心虚，安娜塔西雅远远问道。

“殿下，我们可以进来吗？”

这不是已经进来了吗？

心里这样想，菲娅嘴上轻巧说道。

“进来吧，我有好好穿着衣服。”

说是衣服，实际上是能遮住从胸口到大腿根部的白色浴巾，菲娅在泡进浴池之前，就已经将浴巾裹在身上。

接在菲娅的话之后，莉提小声吐槽。

“我觉得安娜姐不是这个意思……”

话音落下没多久，伴随光脚踩在打湿水的地板上的啪哒声，莉提与安娜塔西雅先后出现在菲娅身边，两人显然已经在外面的洗浴室洗完澡，打湿的淡紫色长发与金色长发高高盘在脑后，皮肤也显得格外白皙，只是不知为何，莉提明明是那种会一下跳进水池，故意激起巨大浪花的性格，今天却格外老实，和安娜塔西雅一样，先是小心翼翼地用小巧脚尖试了试水温，然后才敢慢慢走进来。

换在平时，菲娅肯定会对这种“坦诚相见”感到不好意思，莉提那种没料的贫瘠身体暂且不论，安娜塔西雅即使裹了浴巾，也完全挡不住完美的身材比例，胸口处的浴巾被夸张地凸显出来，哪怕隔着水汽，菲娅都能看见安娜塔西雅胸前若隐若现的深深沟壑，从纤细腰间到圆润臀部的S型曲线，即使包裹着浴巾，也让人忍不住多看一眼。

只是现在的菲娅心事重重，没心情感到为难，她撇开看向安娜塔西雅的视线，转而望着下方水池。她隐隐猜到安娜塔西雅和莉提来这里不单单是泡澡，伙伴们肯定是在担心自己，只是她不好意思说自己揍了耶利多一顿，整个浴场也就这样安静下来，只剩热水口涌出热水的哗哗声。

最后还是莉提的感慨打破沉寂。

“呜呼呼~真舒服啊，我还是第一次来这里，没想到姐姐一直一个人享受这么大的浴场，父皇对姐姐也太好了。”

一边说着，莉提一边做菲娅没做的事——在浴池里游泳，另外不知莉提故意还是无意，她的动作总是不小心荡开浴巾，偶尔暴露出空荡荡的胸前或者浴巾下摆，显得毫无防备。

菲娅勉强一笑接上话。

“那莉提平时是怎么洗澡的？”

“在寝宫的浴槽里泡澡，或者去王族专用的公共浴场，一般都是这样，住在王城的王室除了父皇和哥哥以外就没有男人，所以只要在父皇和哥哥都不在的时候去就好。”

莉提停下游泳站起身。由于她把淡紫色长发盘起来，暴露在光线下的雪白后颈与光滑后背便显得格外炫目，因为泡澡而浮现粉红色的肩膀颇为诱人。

精灵虽然因为魔涌可以同性结婚，但莉提讨厌男人，所以才有这番话。

“那莉提没试过向以前的我——长公主申请在这里泡澡吗？”

“不不不……那时候的姐姐看起来就很恐怖，我怎么敢开口啊，肯定会被姐姐无视。”

长公主有那么冷漠吗？

“不过以前的事情就不说啦，现在的姐姐允许我随便使用就好啦，”说到这，莉提假装无意地悄悄游到菲娅身边，她用自己的肩膀轻轻贴向菲娅沾着水珠的手臂，小心翼翼地抬起紫红色眼眸，“姐姐在谒见厅和父皇说了什么？”

提到这个话题，菲娅瞬间感到一旁的安娜塔西雅呼吸一顿，全神贯注地倾听。

这个话题肯定逃不掉了。

菲娅没办法地叹气，早点让伙伴们知道发生了什么，也能让她们放心，而且说不定莉提和安娜塔西雅能替自己出出主意。

菲娅咬了咬嘴唇，小声说。

“……我把耶利多揍了一顿。”

“呃。”

十分明显地，整个浴场里的气氛都僵硬一瞬，莉提与安娜塔西雅露出茫然神色，两个人都觉得自己听错了话，直到菲娅又补充一句。

“虽然他伤得不是很重，但我确确实实揍了他一顿，他下午没来找我吗？”

莉提和安娜塔西雅相互看了看，最后还是莉提脸部肌肉牵了牵，表情僵硬地笑着说。

“不……不愧是姐姐大人……做了没人敢做的事……”

第六十五章 浴场中的精灵公主们

见到菲娅没有接话，二人的表情更加僵硬，很显然，菲娅不是在和她们开玩笑。

“殿下，您真的没有说笑吗……”

“哈啊，虽然我知道听起来难以置信，但这就是事实，我不知道耶利多为什么没来找我，总之事情确实发生过。”

接着，菲娅又把自己为什么揍耶利多的起因与经过说了一遍。从耶利多打算对安娜塔西雅动手开始，一直到耶利多扇了她一耳光，她愤怒之下给了耶利多一拳，径直回到宫殿。

而听到这，无论安娜塔西雅还是莉提，都不知道该说些什么好，莉提贴着菲娅手臂的肩膀还害怕似的朝一旁挪了挪。

“能在揍了父皇以后还跑回来安心睡觉的人，整个世界树大陆也只有姐姐了……但父皇明明被姐姐打的牙齿都掉了几颗，为什么下午一点声音都没有。”

“我要是知道就不会问莉提啦。”

“我想也许是陛下觉得他也做错了事情，有错在先，所以才没有找殿下麻烦……”

安娜塔西雅低着头目光落在胸前，犹豫不决地说。

“有错在先？”

菲娅疑惑地歪头。

以安娜塔西雅的性格，安娜塔西雅肯定不是在说耶利多认为他不该惩罚安娜塔西雅，这里面另有隐情。

“是的，”安娜塔西雅右手抱在胸前，灵动的蓝色眼眸中充满忧郁，“自您出生以来，陛下就从未打过您，陛下可能是觉得自己也因为怒火攻心打了您，所以才没有动静。陛下虽然做出过强抢他人妻子的事情，但那是因为他太爱维拉妮卡，除了这个劣迹，陛下在大多数事情上都做得可圈可点，甚至可以说充满人格魅力，是个会反省的男人。如果陛下觉得自己对您太过分，自然就会觉得您的报复在情理之中。”

虽然菲娅知道安娜塔西雅是站在客观的角度上评价耶利多，但这句话从安娜塔西雅嘴里说出来，还是怎么听怎么奇怪。

“但姐姐连父皇的牙齿都打落几颗……以父皇那种严厉的性格，怎么样都会惩罚一下姐姐吧？”

“可陛下也很疼爱殿下，一个人如果觉得自己有错在先，当对方——尤其对方还是自己重视的人时——做些报复的时候，哪怕过分一点，也会选择原谅对方，不如说那样心里还会觉得好过一些。”

“仔细想想，维拉妮卡皇后到现在都拒绝接受陛下的任何好意，真正能和陛下说上话，同时又受到陛下重视的人，就只剩殿下。以前的殿下确实冷漠了一点，可终究是陛下的挚爱。如今殿下失去记忆，陛下又一时气恼打了殿下，万一连殿下也像皇后一样离他而去，陛下就什么都不剩了——说什么都不剩有些过分，应该说成他珍视的所有人都离开他。”

“……安娜塔西雅的说法好像在说他很可怜一样。”

菲娅小声吐槽，如果耶利多不从克拉克身边抢走维拉妮卡，而是选择和尤琳莎妈妈等爱他的王妃在一起，双方的结局都会很圆满，耶利多说不定还会和克拉克成为关系很好的朋友。当然，这又会牵扯到另一个问题，强行要一个人喜欢他不喜欢的人，婚姻的过程肯定伴随各种磕磕绊绊。

安娜塔西雅露出苦笑。

“属下只是在陈述殿下对于陛下十分重要。尽管殿下左一个‘耶利多’，右一个‘耶利多’的叫，其实心里还是把陛下当作自己的父亲，没有因为失去记忆就不把陛下当作亲人。”

没有反驳安娜塔西雅，菲娅沉默不语，安娜塔西雅说的没错，如果自己完全没把耶利多当亲人，揍了也就揍了，耶利多要是敢做什么，自己就再多揍一顿即可。正因为自己把耶利多当成了父亲，所以才会感到纠结。

见到菲娅没有反驳，安娜塔西雅勾勒着成熟与柔和线条的脸庞上多了些笑容，她像大姐姐那样，右手从水中伸出，轻轻抚摸菲娅的脑袋。

“那样的话，殿下去试着和陛下和解怎么样？殿下自己也说了，不该把事情做得那么绝，陛下现在都没来找您，肯定是觉得他也有过错，这样一来和解起来也会容易得多，说不定不等殿下您先开口，陛下就会主动用不坦诚的方式认错。”

“不，我完全不觉得他会认错。”

耶利多长得就不像会认错的人。

“那是殿下的偏见哦，陛下之所以能娶这么多王妃，除了王妃大人们的家人想与王室联姻，剩下的就是因为陛下年轻时既帅气又有人格魅力，让王妃大人们倾心不已。承认错误只是他良好品性之一。”

菲娅长长叹气，身前的水雾都因此被驱散一些。

“既然他会承认错误，为什么到现在都不归还维拉妮卡自由，难道他不明白自己的所作所为只是在伤害自己喜欢的人，让对方离自己越来越远吗？”

“这个……”安娜塔西雅眉头微挑，为难起来，“这是陛下为数不多的劣迹，陛下对皇后的爱到了疯狂的地步，不能用常理解释。陛下在多数时候都是品格优秀的精灵。总之，殿下可以先尝试与陛下坐下来认真沟通一番，说明自己喜欢的事情，不喜欢的事情，如果陛下冷静下来认真倾听，应该会理解您的想法，您是他唯一能说上话的亲人，他一定会尝试退让和容忍。”

菲娅明白安娜塔西雅想表达的意思，自己应该先对耶利多说明自己的想法，然后再对向耶利多拳脚相向一事承认错误。当然，这不是说耶利多可以就此惩处安娜塔西雅，这里的错误只指暴力相向，安娜塔西雅的事情依旧不容退让。

然而说是这么说，菲娅还是觉得安娜塔西雅对耶利多的行为过于理想化，耶利多看上去就是那种严厉的、不容分说的父亲，这种人只会固执己见，不会倾听他人的想法。

她很难想象，当自己说安娜塔西雅没有错以后，耶利多会轻易点头说“嗯，好，以后我不会再拿安娜塔西雅说事”的画面。要知道，当初长公主把安娜塔西雅从流放之地带回来后，长公主和耶利多大吵一架，冷战了好几年，倘若事情真有这么容易通过谈话解决，长公主早就先一步解决掉。

她抬起头看向安娜塔西雅侧脸。

“那万一行不通呢？”

“行不通的话……”安娜塔西雅神情间多了许多无奈，“那就只能另想办法了。”

“不去尝试的话就不会知道结果啊，姐姐明明清楚这一点。”

学着安娜塔西雅的样子，坐在菲娅另一侧的莉提也伸出手来抚摸菲娅的脑袋，不过与安娜塔西雅安慰的温柔动作不同，莉提明显带着玩闹性质，她的手从菲娅头顶顺着黑色长发一直下滑，而这个动作让菲娅立刻伸手捏起莉提脸蛋，制止莉提的行为——长公主的黑发长及臀部，如果莉提的手一直下滑，最后会碰到她不该碰到的位置。

“痛痛……我只是想帮姐姐把头发盘起来！”

你这家伙，如果我不捏你的脸，你肯定不会说这句话。

菲娅在内心教训道，但她并未把这句话说出口。她觉得姐妹间偶尔玩闹一下也不错，太严肃只会显得没趣。她松开捏着莉提柔软脸蛋的手，然后起身往浴池里走了一步，让莉提可以绕到自己背后，这样莉提就能方便地帮自己盘起头发。

至于盘起头发的理由，菲娅也不是完全不清楚，在泡澡的时候盘起头发，可以避免头发损伤——这是旅途里安娜塔西雅教导过的知识。

“哈啊，好吧，等天亮了，我会去试着和耶利多谈谈。”

“哼哼，这样就对了嘛。话说回来，安娜姐原来还有这么理智的一面，以前和我待在一起的时候从没展现过。”

莉提其实更想说，明明安娜塔西雅和克拉克交流的时候，完全没有像安娜塔西雅自己说的那样平静，但她觉得那可能是当局者迷，所以没有说出来。

安娜塔西雅表情一滞。

“呃，怎么说才好……我认为这样很没有女仆的自觉，有些不成体统，刚才只是觉得一定得这么做，才付诸实际……”

“没有不成体统啦，姐姐只会觉得安娜姐这样很棒，像安娜姐这样又大又成熟还很温柔的女人，正中姐姐的好球带，我要是安娜姐，现在已经把姐姐骗到床上下不来了，每天只知道喊‘安娜~安娜~’，变成只知道泡在温柔乡里的笨蛋。”

莉提……你的欲望已经溢出来了。

明明莉提是在说自己，但不知为何，菲娅却脑补到莉提埋在安娜塔西雅胸里，一边用脸颊蹭着安娜安娜塔西雅，一边对旁边的自己露出奸计得逞笑容，说着“不来试试吗~”的画面。

“莉、莉提殿下，您在说些什么，殿下已经有克蕾雅小姐……而且、而且我和殿下只是主仆，殿下怎么会对我……”

“姐姐可是要成为精灵女王的女人，怎么会只有克蕾雅姐一位妻室，有第二个第三个，甚至比父皇更多都没问题哦~”

莉提一边为菲娅梳理头发，一边在旁边煽风点火。

菲娅虽然觉得不好意思，却也没有制止，倒不是出于三心二意的出发点，而是觉得这种玩笑氛围很有趣，让紧张的心情放松下来。

“就算是这样也……”

安娜塔西雅低下头小声嚅嗫着，不知道是害羞还是因为在水池里泡了太久，尖耳都染上一层绯红。

莉提趁机戳了戳菲娅后背。

“安娜姐又在妄自菲薄了，姐姐快夸夸安娜姐，那样安娜姐今晚就是你的了！”

十分配合地，菲娅故作认真地咳嗽起来。

“咳哼，我觉得安娜塔西雅既漂亮又温柔，就算成为王妃都有些屈尊。”

“呼呼~安娜姐，姐姐都同意了，还不快抓紧机会！”

抓住捉弄安娜塔西雅的机会，莉提乘胜追击，直接放弃为菲娅梳理头发，转而游到安娜塔西雅身后，双手不老实地放在安娜塔西雅覆盖了厚厚浴巾的丰盈胸前。

“哼哼哼~就用这对找遍整个希利瓦尔都没有第二个的完美巨^乳，让姐姐乐不思蜀！”

话音落下的瞬间，莉提一下扯掉安娜塔西雅的浴巾，安娜塔西雅的完美身材顿时暴露在菲娅眼前，从诱人锁骨到没有一丝赘肉的腰际，再到水雾弥漫、若隐若现的圆润大腿，可以看的地方与不能看见的地方全都展露出来，羊脂白玉般的莹润肌肤一览无遗，该圆润的地方圆润，该纤细的地方纤细，找不出一丝不妥之处，甚至哪个线条改变一下，都会破坏这份完美无瑕。

这可真是……堪称艺术品的身体比例。

如果把安娜塔西雅的身体一比一的做成雕塑，肯定会成为举世瞩目的杰作，神明也难以雕琢出如此精美的娇躯。

菲娅只感到脑海里的郁闷瞬间消失不见，整个世界都只剩下安娜塔西雅仿佛在发光的身体。

“咿！”

愣了一瞬，不知道发生了什么的安娜塔西雅猛然回过神来，发出悲鸣的同时微微侧身，慌忙从莉提手里抢回浴巾蹲进水中，只有脑袋露在水面上。

“你看，姐姐都看呆了！安娜姐果然很有魅力。”

“莉提殿下，您、您怎么能做出这种不知羞耻的事情！”

“欸，明明安娜姐每天给姐姐换衣服的时候都能看到姐姐的身体，让姐姐看看自己才算公平吧？”

“这……这不一样！就算是我也要生气了！”

安娜塔西雅一只手揽在胸前避免浴巾掉下来，同时转过身对早就跑远的莉提投以生气眼神。

然而莉提不仅没有悔过，反而还开心地吹起口哨。

“呜呼呼~看来安娜姐还没有理解状况，如果安娜姐这时候追我，浴巾就会掉下来，到时候姐姐不止看见前面，就连后面也能看见哦~安娜姐真狡猾啊，用这种方法勾引姐姐。”

“莉提殿下……！”大脑因为高温与强烈的羞耻感宕机，安娜塔西雅一时只能回头看向菲娅，她张了张嘴，但喉咙里却像被什么东西堵住了那样，半天吐不出一个字，最后努力了半天才鼓起勇气，那张成熟而柔和的脸孔满是少女的羞涩，她撇开脸，不敢看菲娅的眼睛，“殿下……您……您全都看见了？”

“不，我的眼睛被水雾挡住了。”

菲娅强装出面无表情的样子，认真解释。

当然，她在撒谎，在那个瞬间，她已经把安娜塔西雅完美无缺的娇躯刻入脑海，这是堪称神明精雕细琢的完美身体，哪怕遗漏了一点都是罪恶。

撒谎只是为了安慰安娜塔西雅，至于这么做会不会心生罪恶感，莉提已经帮忙给出解释，安娜塔西雅不止为自己换过内衣，连魔涌长什么样都见过，自己回看一眼，只能算勉强扯平——反正安娜塔西雅是自己的姐姐，这是美少女之间的玩闹，嗯，玩闹。

但没想到安娜塔西雅居然这么大……

菲娅在脑海里用自己吃饭的盘子与碗比划了一下，虽说以前在克蕾雅的医馆里，菲娅就偶然撞见过安娜塔西雅坐在床上衣衫不整的样子，但那时候光线昏暗，自己也因为担心被安娜塔西雅发现，不敢看的太明显，如今浴场里的光线充足，刚才安娜塔西雅又是面对着自己，双方距离不过一米，自己就连安娜塔西雅可爱的肚脐长什么样都完全看清楚。

虽然爱琳丝蕾特也很大，但和安娜塔西雅比起来，还是逊色了一分。

话说回来，长公主和安娜塔西雅是一个妈生的孩子，维拉妮卡的胸部明明格外贫瘠，为什么能生出安娜塔西雅这么夸张的身材比例的孩子，精灵真奇妙。

“被水雾挡住了吗……”

安娜塔西雅很快说出让菲娅惊疑不定的话。

撇过脸的安娜塔西雅，声音里有一丝像是失落的东西。

喂，我是听错了？

菲娅表情变得怪异起来，要说她没有觉得不好意思，那肯定是在说谎，她之所以能表现出镇定，只是对安娜塔西雅娇躯完美的赞叹盖过害羞的感情，而且安娜塔西雅也不是刻意暴露出来，缺少妩媚与摄人心魄的气质，所以她只是些微不好意思。倘若安娜塔西雅故意展现给自己看的话，菲娅就很难再继续保持镇定——她会想都不想就挪开目光。

由于过于难为情，安娜塔西雅已经连头顶都没入水中，只留下吐泡泡的水面。

莉提则趁机在浴场里绕了一圈，从菲娅身后来到菲娅身边，她亲昵地将娇小身体靠在菲娅身上，抬起头一副小恶魔般的、不怀好意的笑容。

“姐姐是不是该奖励奖励我？比如让我看看姐姐有多大什么的。”

“……你是痴^女吗？”

“就算是也是只喜欢姐姐的痴^女，”似乎想到什么，莉提眼珠一转，她把手伸进自己的浴巾，一脸试探的表情，“那姐姐要不要看看我的？”

“你脑子里整天都在想什么啊，我对莉提这样的小孩子不感兴趣啦。”

菲娅丝毫不怀疑，如果自己点头，莉提立刻就会把浴巾拿掉。她甚至觉得莉提很可能是那种会站在浴场上，突然把浴巾朝自己打开的性格。

然而莉提却撅起嘴，一副闹别扭的神情。

“就算是我也有少女的矜持啊，好不容易有和姐姐坦诚相见的机会，明明克蕾雅姐和安娜姐都看过，就我一个人没有，太不公平了。”

“……这也是能攀比的东西吗？”

菲娅一时语塞。

“哼，”莉提嘟着嘴轻哼一声，然后面朝菲娅后退了两步，“既然姐姐不给我看，那就只能——锵锵~”

毫无预兆地，莉提双手提起浴巾，一下把浴巾抛向空中，展开的毛巾瞬间遮挡住光线，然后，莉提洁白无瑕的肌肤便暴露在水雾袅绕的浴场内。

只不过，出现在菲娅视野里的莉提是穿了淡蓝色内衣与可爱系胖次的形象，很显然，莉提事先做了准备，她在戏弄自己。

菲娅顿时有种不知道该说什么好的感觉。

“怎么样，是不是有种期待落空的失落？”莉提脸上露出恶作剧成功的灿烂笑容，以内衣姿态朝菲娅走来，“‘好不容易可以看见最可爱的妹妹的身体，结果里面居然穿了内衣！太可恶了！’什么的，姐姐刚才肯定在这样想对吧？如果姐姐好好求我的话，我可以悄悄在房间里展示给姐姐看哦？”

“不，我一点想法都没有。”

且不说这是犯罪，首先，自己对小孩子的身体不感兴趣。

“欸，真的不是口是心非吗？”

“莉提这种小孩子，会有期待感的人都该关进监牢里。”

“但姐姐刚才的视线都没挪开过。”

“那是因为没反应过来。”

菲娅义正言辞地解释，尽量不让心虚表达在脸上。莉提则盯着菲娅的脸看了好一会儿，直到确认完全找不到说谎痕迹后，她的表情瞬间垮下来，像是在发脾气一样，一下抱住菲娅的手臂，看似恶狠狠地咬过去——实则只是轻咬的程度。

“可恶，可恶可恶！我也是会长大的啊，也是会长大的啊！姐姐太瞧不起人了！”

“那就等莉提长大再说啦。”

见到蒙混过关，菲娅心里松了口气，她刚才不是没反应过来，而是出于某种难以琢磨的、不知道该怎么形容的动机，没能移开视线。她摸了摸莉提的脑袋，开始转移话题。

“好啦好啦，正好有时间，我有些东西想试试，莉提先安静一会儿。”

“要说正事了？”

咬住并用舌尖悄悄舔^舐菲娅手臂的莉提抬起头来，虽然莉提咬的并不用力，但还是在菲娅手臂上留下一排整齐而小巧的牙印。

“嗯。”

菲娅点了点头，目光落在牙印上。她对牙印上的口水感到有些微妙——普通来说应该觉得恶心，但莉提的外表是实打实的可爱系女孩，再加上牙印本身就让人感到可爱，她有些好奇如果当着莉提的面举起手臂做轻嗅动作，莉提会不会面红耳赤到在水里胡乱打滚，请求自己不要这么做。

尽管菲娅觉得，莉提会一脸嫌弃地说“姐姐真恶心啊”一类让人伤心的话。

这也没办法，毕竟莉提不是真正的天真可爱系公主，她是小恶魔兼腹黑的妹妹。

当然，这些行为菲娅只停留在幻想层面，她不会将这些事情付诸实际，如今正事摆在面前，还是说正事要紧。

菲娅神情严肃起来。

“我想趁这个机会，把安娜塔西雅脸上的罪人烙印抹除掉，这件事如果可行，也许还能改变魔女殿堂里那些身体残缺的魔女的命运。”

第六十六章 迷醉而苦涩之味

只有水流声的宽敞浴场。

水雾缭绕之间，一位无比成熟的少女正坐在浴池边，她身边则是一位将黑发高高盘起，五官精致如人偶的女孩，难以想象这两位身材差距颇大的精灵少女年龄仅仅只差二三十岁。

这正是安娜塔西雅与菲娅。

虽然菲娅是为了正事——如果抹除罪人烙印也算正事的话——但像这样全身只裹了一条浴巾，一起坐在浴池边，还是第一次……

不对，广义上来说也不算第一次，以前自己服侍菲娅洗澡的时候，也像这样坐在一起过，但以往只有自己坐在水池边，菲娅则坐在水池下方的台阶上，并且旁边还总有柯丽塔等其他女仆一起，像现在这样二人坐在同一水平线上独处，绝对是头一次。

让人视线不知道放在哪里好。

安娜塔西雅表面维持着正经，内心却怦怦直跳，因为菲娅毫不设防，个头也比她矮许多，站在她的视角，只要稍微低下头来看向菲娅，就能将菲娅胸前一览无遗。平心而论，菲娅的发育只能算微微起伏的程度，可即便如此，也足够将打湿的、厚厚的浴巾撑起来一点，让人能看见里面那神秘而隐晦的、沾着光滑水珠的浅浅沟壑。

假如是一般人，肯定会心存遗憾，心想“这有什么好看的”，“真可怜啊”之类的想法，但安娜塔西雅不会，安娜塔西雅只觉得这个分量精巧而可爱，好像具有魔力一般，吸引着她的眼球，似乎只要看一眼，目光就会被深深吸进去。

不对，这应该是世界上最完美的比例，再也没有什么比这更让人怜惜，安娜塔西雅心里想着，与自己这臃肿的身体比起来，自己主人的身体才是世上最精美的艺术品。

不论光滑白皙、勾勒出娇柔曲线的后背，还是随时散发淡淡果香的肌肤，甚至是诱人的侧脸，都让人充满遐想，光是像这样坐在自己身边，自己就要动用全部的自制力才能让自己保持克制，否则自己肯定会想着动手动脚，就像被自己赶走无数个的、那些初来乍到，不懂规矩的女仆那样——侍奉菲娅的工作就像一场战争，只要稍不留神，那些为菲娅穿衣服、乃至清洗衣物的女仆，便会做些逾矩的、令人怒不可遏的猥亵之举。

当然，在一般人，尤其是在自己的主人眼中，她们并不会注意到这些，毕竟只是帮忙穿衣服与长袜而已，难免会有肌肤触碰，可在安娜塔西雅看来，肌肤触碰也该有分寸，哪些人在认真工作，哪些人在借工作之由趁机满足那猥^琐下流的欲望，安娜塔西雅一眼就能看出来。

自己不会像她们那样不守规矩。

“安娜塔西雅？”

猛然间，安娜塔西雅突然发现有什么东西在自己眼前晃了晃，她定睛一看才发现那是菲娅的手，她走神太久了。

见到贴过来的、近在咫尺的菲娅的脸，安娜塔西雅不好意思地撇开脸去。

“啊……对、对不起殿下，属下走神了。”

“也不是要道歉的程度，我只是想说安娜塔西雅把头低下来一点。”

“安娜姐个子太高啦，姐姐检查起来很费劲。”

正如莉提说的那样，平时站着的时候，菲娅的脑袋只到安娜塔西雅胸口位置，坐着虽然能一定程度上减小差距，但菲娅依旧要仰着头举起手才能碰到安娜塔西雅左脸上的罪人烙印，这样便观察不到烙印的全貌。

原来是这样。

安娜塔西雅瞬间理解过来，在自己走神的这段时间，菲娅和莉提说了不少话。自己居然全都没听见，一直在想那些冒失女仆与浴巾下主人的柔软娇躯……真是太不像话，简直是女仆失格。

可这也是没办法的事情，安娜塔西雅很快为自己辩解起来，菲娅太过耀眼，光是像这样坐在自己身边，自己就要浮想联翩……无论是娇小玲珑的身体，还是冷漠外表的气质，乃至对自己毫无防备，好像弱小的小动物一样，可以任由自己揉捏的动作与神情，都像在诱惑自己，让人想紧紧抱住。

自己这位主人根本不清楚她有多耀眼。

忍耐着触碰菲娅的想法，安娜塔西雅尽量克制着蠢蠢欲动的内心，她撇开脸，低伏下头来，让左脸的罪人烙印清晰出现在菲娅视野内，然后，她便感到菲娅冰冷而纤细的手指拂过她脸颊。

有些痒痒的感觉，但更多是让人忍不住在内心发出舒畅呻吟的舒适，她可以清楚感觉到菲娅指尖顺着纹路慢慢划过脸颊的动作，那小心翼翼地、带着关切之情的指尖让人心头一暖。

如果可以，安娜塔西雅希望这样的时间能永远持续下去，可现实不会随着她意志改变，她分得清什么是可为，什么是不可为。菲娅下午才揍了精灵王，晚上就要为自己抹除罪人烙印，这只会激化父女间的矛盾，就好像自己的父亲斥责菲娅，是因为把菲娅看成耶利多的延伸一样，精灵王也把自己看成克拉克的延伸，乃至维拉妮卡的污点，要是知道自己的罪人烙印被菲娅抹除，精灵王肯定会怒不可遏。

那就更别指望明天精灵王能与菲娅坐下来好好说话。

她低伏着头的同时，用一种充满犹豫的口吻轻声说。

“殿下，属下觉得抹除罪人烙印的事情该等等……”

安娜塔西雅并不怀疑菲娅抹除罪人烙印的能力，菲娅连讨伐几十万魔物都不在话下，更别说抹除一个魔法刻印，至于劝说菲娅不要解除罪人烙印，安娜塔西雅不用问也知道菲娅点头的可能性微乎其微，在这一个月的旅途里，菲娅只要坐在自己身边，安娜塔西雅就能感受到菲娅抬头看自己脸上烙印的视线，那红宝石一样的眼睛里的思索神情，已经说明很多东西。

“安娜塔西雅是觉得我这么做会让耶利多生气吗？”

“……嗯。”

由于看不见菲娅的脸，安娜塔西雅只能老实点头。

“只要明天安娜塔西雅不出现在耶利多眼前就好了，他看不见安娜塔西雅，就不知道安娜塔西雅的罪人烙印消失……原来如此，这个烙印不是『文身』一样的东西而是魔法刻印，不知道能不能行得通。”

文身？那是什么？

听见从未听说过的词，安娜塔西雅脑袋上冒起问号，自从菲娅失去记忆以后，她就经常从菲娅口中听到陌生词汇，起初她很不适应，不过如今已经习惯了这份感觉，反正自己的主人不是在说坏事，话虽如此，她心中还是希望菲娅能教教她那份陌生语言。

安娜塔西雅苦笑起来。

“王城的所有人都知道您身边有一个脸上有罪人烙印的女仆，如果属下脸上的罪人烙印消失不见，消息很快就会传到陛下那里。”

“安娜塔西雅只要待在宫殿里不就好了，要是有女仆敢把这件事说出去，我就把她开除掉！嗯，等出去了就告诉柯丽塔，让柯丽塔吩咐下去。”

哪怕看不见菲娅，安娜塔西雅也能想象到菲娅深以为然地点头的样子，就像小孩子一样，一点也没有过去那种缺乏感情的痕迹。

如果一定要让安娜塔西雅在两个菲娅中挑一个，她觉得自己会选择现在的菲娅，以前的菲娅虽然也很好，但太过冷淡，让自己不敢随便说话，现在的菲娅相处起来则十分轻松，有时候她会觉得，自己真的在和自己妹妹（而非主人）说话。

有这样一位体贴又智慧，成熟又可爱的妹妹，王城里的其他女仆会羡慕自己简直再合理不过。

“但如果殿下没能和陛下和好，属下不就要一直待在宫殿里，不能和殿下您一起出去吗？”

“没关系，我有办法。”菲娅自信满满地说。

“什么办法？”安娜塔西雅不禁感到好奇。

“比如用幻象魔法伪装好安娜塔西雅以后，抱着安娜塔西雅走出门？”

“欸……”

安娜塔西雅虽然一滞，但却没有立刻否决，在这个瞬间，她内心难以控制地动摇了一下，她想起过去在教堂里偶然见过的新婚夫妇，那些新婚夫妇便是男方将女性横抱起来，女性满脸幸福的样子。尽管菲娅刚才的话里肯定没有这个意思，可安娜塔西雅还是忍不住小小的在内心代入了一下。

然后脸颊便忽地泛红。

不对不对，应该是自己抱着菲娅才对，不然画面就太怪异了。

“安娜姐果然对姐姐毫无抵抗力啊，脸都红了，这样岂不是一下就会沦陷，太容易被攻略可不是好事哦。”

坐在安娜塔西雅另一侧，晃荡着白瓷般小腿的莉提戏谑道。

“莉提殿下，您在说什么啊。”

“哼哼~安娜姐明明什么都知道。我先出去啦，泡的太久，脑袋都晕乎乎的。”

说着这样的话，莉提悄悄凑到安娜塔西雅耳边轻声说。

“安娜姐加油。”

“……？”

安娜塔西雅抬起头看向莉提，结果却看见只披了条浴巾的莉提眨起睁一只眼的俏皮神情，莉提明显不想让菲娅听见，又用无声的唇语追加一句。

「要一鼓作气哦~」

说着，莉提便踩着轻快而愉悦的脚步离开浴场。

一鼓作气……怎么可能做得到啊。

要是让外面的人知道这才是莉提殿下真正的样子，他们肯定眼珠都吃惊地掉到地上，尤其是那些冲着莉提殿下天真善良来的追求者们，某种意义上，他们是值得同情的可怜人，因为莉提殿下也和自己一样，成为殿下的俘虏了。

“莉提刚才说了什么？”

听到菲娅呼唤，安娜塔西雅连忙回头看向菲娅，此刻菲娅那双红色大眼里满是疑惑。

如果换成以前的菲娅，那双眼睛里肯定是看不清感情的冷漠色彩，让人不敢撒谎，而现在，安娜塔西雅变得有了些余裕，她移开目光不敢与菲娅对视，违心地说。

“没、没说什么，莉提殿下只是让我不要担心。”

“是么，那家伙的表情明明不像在说好话。算了，接下来我会用血液尝试抹除安娜塔西雅的罪人烙印，也许会有些疼，安娜塔西雅要忍耐一下。”

“您的血液？”

安娜塔西雅知道菲娅的血液具有治愈伤势的能力，不过罪人烙印是魔法刻印，不是单纯刺在皮肤上的痕迹，就算菲娅使用血液，也很难说有效果。

菲娅则将双手按在安娜塔西雅肩膀上，强行将安娜塔西雅轻轻往后推。

“好了好了，不试试怎么知道结果，安娜塔西雅先躺下去。”

“我知道了……”

比起接受命令，安娜塔西雅其实更为菲娅现在的姿势感到难为情，自己的肩膀被菲娅小手按住往后推，简直就像在……在被推倒一样，安娜塔西雅甚至稍微想象了一下菲娅顺势跨坐在自己身上，双眼从上向下凝视自己的强势模样，如果再趴下来命令自己——今晚肯定又是不眠夜。

可惜事情并没有像安娜塔西雅希望的那样发展，当安娜塔西雅躺下去后，菲娅只是一本正经地跪坐在安娜塔西雅侧面，然后又因为想起莱瓦汀被忘在外面，又起身走出浴场拿莱瓦汀。

期待落空了。

不对，是自己太爱胡思乱想了。

我都在做些什么。

既遗憾又懊恼，同时还有一点因为躺下来而变得被动的羞涩，安娜塔西雅脑海里回想起莉提说的“一鼓作气”，她不是什么知识也不懂的笨蛋，莉提肯定是在让自己趁这个机会，做些更亲密的动作慢慢拉近关系，然而这太卑鄙，而且她也明白，菲娅只是把她当成姐姐，并没有暧昧想法，只有她才用特殊的视线看菲娅。

倘若真到那一步，自己一鼓作气地对菲娅表明感情，或者因为拉近关系的时候没有把握好分寸，被菲娅察觉出来，菲娅一定会委婉地拒绝自己吧？与其就此出现隔阂，不如一直保持现在的关系，哪怕只是单方面地、远远地仰望着也好，只要能像这样近距离注视，自己就满足了。自己与菲娅是两个世界的人，奢求更多只会得不偿失。

尽管安娜塔西雅清楚这一点，但心中还是会升起难以言喻的怅然，她忍不住假设，如果当初在遇见克蕾雅前，自己先对菲娅说明藏在内心的感情，现在结果会不会就不一样了？

安娜塔西雅不知道答案，她只是渐渐合上望着天花板的双眼。

直到浴场大门被推开的声音响起，菲娅重新回到安娜塔西雅身边。

“怎么了？安娜塔西雅好像心事重重的样子。”

“不……没什么。”

安娜塔西雅睁开眼苦笑着，她灵动的湛蓝眼眸中倒映出菲娅歪着头充满不解的表情。正如她想的那样，胡思乱想的人只有她，菲娅充满好奇的脸庞写满不知情。

自己好像太贪得无厌了。

这些事情还太早，还是继续将其埋藏下去吧，就这样享受刺目太阳的余光也不错，如同口感醇厚的高度酒一样，温暖、让人迷醉，哪怕只是轻轻嗅闻，都能让人心满意足。

如此宽慰自己，安娜塔西雅仔细藏好心中感情，睫毛与目光一起，轻轻低垂下去。

第六十七章 悔过、期盼与不容退让

耶利多·亚莉克希亚·佛劳伦斯特，这位掌控半个北大陆，有着精灵王之称的男人睁开双眼。

此时天空阴沉沉的一片，太阳还未从地平线上冒头，黎明时刻的露水芳香混合晨间特有的清新空气一起钻入鼻腔，深秋时节的冷风令耶利多精神一振，他从覆盖了华盖的床上坐起身来，那双充满国王威严的眼睛盯着窗外城市发愣。

耶利多并不像长公主那般由女仆服侍着起床，其一是他习惯独立且雷厉风行，不喜欢贵族礼仪中婆婆妈妈的部分，其二则是为了维拉妮卡，贵族与女仆间总是容易发生“意外”，他身为曾经的王子，对那些女仆功利到什么程度再清楚不过，因而他的一切起居从来只交给男仆，并且一定得是军队出身的贵族之子，这样一来便能减少许多麻烦。

换在以前，他已经走到镜子前开始穿衣服，但今天他并没有这么做，他只是岔开腿呆呆地坐在床头，目光下意识挪到半开半合的右手上。

他正是用这只手打了菲娅。

菲娅昨天揍了他没错，但那种程度的伤势以他准第八位阶的实力轻易就能治好，比起肉体上的疼痛，更让他痛苦的是来自内心的折磨，他这一晚上都辗转反侧，夜不能寐，他曾自认为，自己是这世上最爱女儿的人，结果自己却在与女儿失去记忆后的第一面就成为加害者。

在过去近百年时间里，自己从未打过多菲，正因如此，昨天的举止才让人惶惶不安，尤其是菲娅最后说的，可能离开王城的话，那是他耶利多第一次觉得，这世上还有如此令他后怕的事情。

他不想纠结这件事到底谁对谁错，他只想知道，自己那位女儿如今的想法，她到底是决心离开，还是给了自己挽留她的机会？耶利多并不记恨那两拳，准确的说，因为一些事情，他觉得那两拳打在他脸上是他应得的报应，有其他的感情冲散了他的愤怒。

菲娅失去记忆，变得记不起过去发生的事情，却也因祸得福，变得像真正的精灵，昨天是他第一次听见菲娅称呼他“父皇”，当时他心系菲娅被神圣国所伤，并没有注意到这一点，可昨晚冷静下来后他便忍不住感到，这是一件多么令人欣喜若狂的改变。

就好像他第一次听到菲娅的啼哭声那样，全身都充斥着难以言喻的狂喜与激动，似乎每个细胞都在为他欢呼雀跃，他成为了父亲，从今往后世界将变得充满色彩。

如果失去记忆令自己那位总是缺乏感情，如同人偶一样的女儿变得像真正的精灵，真正的女儿，那么这份失去记忆也不是那么坏，失去的东西可以重新开始，只要菲娅愿意叫自己一声父亲。

一想到这，耶利多的心便开始颤抖，他不知道该把自己的手放在哪，因为隐隐的激动，他站起身来，在房间内无意义地踱步，尽管他自己毫无察觉，可事实是，现在的他就像当初等待维拉妮卡生产的他一样，既紧张不安，又期待不已。

过去的菲娅确实很好，聪明、冷静、让人猜不透她在想什么，天生的帝王之资，各方面都让人满意，有时耶利多甚至觉得，自己就算当场把帝国交给菲娅，菲娅也只需几天时间就能完美接手，只是这样的菲娅总归缺少了点什么。

起初耶利多以为，是自己无意间惹得自己这位女儿不高兴，所以她才不理会自己，可当耶利多问及是哪里做得不对时，菲娅又总是回答“没有”。

时间一长，耶利多也就习惯了菲娅不爱说话的特点，习惯是恐怖的存在，一旦接受女儿不会叫自己父亲的现实，那么一切就可以照常生活，好像这不是什么大不了的东西。然而当他昨晚躺在床上，回想起菲娅那声“父皇”，以及菲娅愤怒的、与自己当面对质的表情，他才猛然察觉，原来这才是正常的父女关系——让人苦恼，却也令人感到多彩。

与之相比，自己挨的那两拳简直是自己罪有应得，在菲娅诞生的那一天，自己就发誓绝不让她受伤，如今自己成为加害者，还有什么脸面说自己是这世上最疼爱多菲的人，现在菲娅要离开自己，简直就是上天对自己的惩罚！

话虽如此，耶利多也明白，要向菲娅道歉、留下菲娅，这里面存在许许多多的问题。

他并非什么都会忍让的父亲，在一些原则性的问题上，他不允许菲娅乱来，比如安娜塔西雅和克拉克的过去，他确实要挽留菲娅，却也不会因此宽恕安娜塔西雅。

他对菲娅说的，克拉克从他身边抢走维拉妮卡的话不是胡说八道，从很早以前，在克拉克还没有与维拉妮卡认识的时候开始，他与维拉妮卡便拥有超越兄妹的关系，只是那时候的他没有坐上王位，两人之间的感情也仅仅是相互倾慕，而非确认了彼此心意的暧昧。

当然，如果事态正常发展，他与维拉妮卡绝对是相亲相爱的夫妇。

——直到名为克拉克的人类出现。

那卑鄙的、乘人之危的小人。

自己可以为维拉妮卡做任何事，将这世间的一切东西都许诺给维拉妮卡，而那个人类男人什么都做不到，既没有为了维拉妮卡与自己战斗的勇气，也没有能让维拉妮卡幸福的物质条件，仅仅只是花言巧语……

和这种人在一起，只是给维拉妮卡平添污点，而那个叫安娜塔西雅的精灵就是维拉妮卡愚蠢的证明，也是那个卑劣之人留给精灵族王室的羞辱。

“陛下，您醒了吗？”

门外忽然传来仆从的询问声，耶利多停下踱步，语气低沉地说。

“什么事。”

“您昨晚让属下在太阳出来前叫醒您，”似乎在斟酌语言，男仆从迟疑了一会儿后才继续说，“长公主殿下一直没有从宫殿里出来。”

“……我马上出来，下去吧。”

“是。”

那个乘人之危的小人就先放一放，他们连多菲的一根毛都不如。

深吸了口气，一头金发的耶利多放下过去，利落地穿戴起衣服。

◇

趁着太阳还未升起，天空一片幽暗的时间，身披蓝袍的耶利多避开卫兵视线，悄悄来到菲娅宫殿前，为了不引人注目，他特地没有向仆人交代他的去向，并且还用圣树发动改变气象的魔法，悄然用阴云笼罩布洛瑟姆的天空，这样一来天色就亮的更慢。

虽然王城是王族的居室，但耶利多却像偷偷摸摸的窃贼那样，压低了帽檐来到菲娅宫殿门前。

由于前几日的政变风波，守在宅邸门口的女仆差点就将耶利多当成谋逆余孽尖叫出声，好在耶利多掀开帽子，露出其下那张棱角分明、满是庄重的脸。

“咦？陛……陛下？您……”

“安静，这里没有你的事情。”

“好的……”

尽管不知道耶利多要做什么，但耶利多是国王，这名女仆没有拒绝耶利多的权力，她慌慌张张地低下头给耶利多让路，然而耶利多却主动叫住她。

“多菲起来了没有？”

“这个……我不知道。不过长公主殿下最近一直都是七点半起床，我想要过一会儿才……陛下要叫醒殿下吗？”

“不必，”耶利多手心朝向女仆，“带我进去，我等多菲起来。”

“是。”

没有更多解释，耶利多径直随女仆进入殿内，他在外人眼中向来是不苟言笑、沉默寡言的形象，因此不解释来历才符合他在众人眼中的印象。

然后，耶利多就如同寻常客人那样，坐在会客厅的沙发上，只不过会客厅的大门敞开着，所以宫殿里的每名女仆在路过会客厅时，都能看见耶利多端坐在桌前，皱起眉仿佛在思考什么东西的深沉模样，如果不是平时训练有素，这一早上都能听见女仆被吓坏的尖叫，光是看见国王悄无声息地坐在没有亮灯的屋子里，就能让她们惺忪的大脑猛然清醒。

没过多久，耶利多渐渐发觉，菲娅的宫殿里多了些有意思的东西。

首先是被自己吓了一跳，然后又怯怯过来问好的莉提。

如果自己没记错，莉提是第三王妃的女儿，而且还惹怒过菲娅，她为什么会一大早就出现在菲娅的宫殿里，还一副刚刚起床的样子，虽然是在她姐姐的宫殿，但只穿睡衣就走来走去，未免太随意，不成体统。

耶利多心里想着，却并没有指责莉提，在得知是菲娅允许她住在宫殿，而非她鸠占鹊巢以后，耶利多便放莉提回去，如今他心中充满紧张，不想在莉提身上浪费精力。

而在莉提之后，耶利多还发现了一位将白发绑成侧马尾的小女孩，这名女孩儿是星晶兽，还拥有一双骇人的妖异红瞳，虽然身着女仆装，但王城根本不会招募非精灵的女仆，他猜那应该是菲娅在路上遇见并带回来的孩子，菲娅从以前就是这样，见不得有人饿死在路边，不论安娜塔西雅还是爱琳丝蕾特，都是如此。

因为米露有一双与王族同色的眼睛，加上又是菲娅带回来的、年龄比菲娅更小的女孩，耶利多不禁感到有些亲切，他觉得米露应该会上前来向他这个精灵王问好，甚至为此有些局促，因为他没有事先准备礼物给这孩子，结果米露只是好奇地歪头看了看便径直离开，这让耶利多不知所措。

有个性的小孩，她应该不认识我。

耶利多心想。

当时间再往后推移一些后，耶利多终于见到那个引起这一切矛盾的人，就是因为她，才让自己打破当初的誓言。

见到眼神不善的耶利多，由于刚起床而有些懒散的安娜塔西雅神经骤然绷紧，她先是立在原地，然后神情僵硬地在门外躬身行礼。

“……陛下。”

“哼。”耶利多冷哼一声，“进来。”

耶利多其实没有特别的话要对安娜塔西雅说，安娜塔西雅进门以后，他也毫不搭理，只是让安娜塔西雅站在门口，片刻之后，耶利多便听见那个让他等待许久、内心备受煎熬的声音。

“安娜塔西雅在和谁说话？”

几乎瞬间，神经和肌肉紧绷的人从安娜塔西雅变成耶利多，他一下从沙发上站起，双手也在裤缝蹭了蹭，表情充满局促与手足无措，然而他又想到自己是国王，是父亲，不应该表现的如此慌张，他便又强压下心中的急切，故作镇定地坐回原位。

直到伴随嗒嗒的脚步声，一袭黑色礼裙的菲娅出现在门前。

父女视线相对，耶利多神色镇定，而菲娅眼底则闪过一瞬间的错愕，二者僵持了一会儿后，随着第四个人出现，平静被忽地打破。

一位出现在门框边，发育良好，年龄比菲娅大上几岁的银发少女，她没有尖尖的耳朵，说明她是人类。尽管乍一看犹如降落凡间的月之女神般圣洁，但耶利多却无法对她心生好感，因为克拉克，他对人类没有充满鄙夷，更要命的是，他从这名银发少女看向菲娅的眼神里，回忆起令人厌恶、反胃乃至仇恨的东西。

这份眼神，与当初克拉克看维拉妮卡时一模一样。

“……耶利多。”

不等耶利多回忆，菲娅的发言将耶利多拉回现实，他注意到菲娅用词的变化，那张棱角分明的脸庞多了一丝苦涩，他收回视线，像是在纠结什么那样身体微微向前躬去，双手紧握在一起，完全看不出国王的威势。

“多菲，把门关上，我有话和你说。”

“……”

菲娅没有反驳。

经过昨晚，她也有许多想说的东西，原本她就想等天亮以后去找耶利多，现在耶利多悄无声息地过来，虽然突然，但却省事。

除了她没有做好心理准备。

谁也不知道耶利多来是为了什么，事到如今，只能走一步看一步……但愿他没有注意到克蕾雅。

心中如此想到，菲娅先是走进房间，看了眼站在门边低垂着头，金色刘海挡住脸的安娜塔西雅，然后转身合上门。

然而克蕾雅却抢在菲娅把门关上之前，悄然顺着门缝溜进来与安娜塔西雅站在一起，菲娅虽然想说什么，但如今整个房间安静的可怕，不论说什么都会被耶利多听见，她便只得在克蕾雅的噤声手势下心情忐忑地合上门，然后走到耶利多面对坐下。

太阳还未升起，房间也没有亮灯，会客厅里仅有黎明时刻的幽暗光芒，死寂就像令人不快的黝黑黏体，在房间里艰难地流动着。

因为紧张，耶利多握紧的双手在无意识间用力摩挲，他抬起头看向菲娅的脸，却因为房间的光线太暗，只能看见菲娅迎着窗户的半张侧脸——那并不是能让人开心起来的表情。

这就是自己昨天那一巴掌的后果吧。

耶利多舌尖涌起苦涩，隔了半晌才支支吾吾地开口，他不敢正视菲娅，而是低着头，乞求原谅的模样。

“……对不起，多菲。”

第六十八章 矛盾

这是怎么回事？

耶利多的表现让菲娅一愣，原本她是打算先说些别的话再和耶利多道歉，全然没想过耶利多会先对自己道歉，最让菲娅摸不着头脑的是，她想不到耶利多和自己道歉的理由，昨天是自己揍了耶利多，而不是耶利多揍了自己。

没等菲娅做出反应，耶利多继续低沉地说。

“我昨天一时冲动打了你……那时候我的行动没有经过大脑，希望你能接受我的道歉。”

不不，那时候的自己完全可以避开，之所以接受，只是觉得自己作为继承长公主身份的人，应该挨那一下，换言之，自己完全没放在心上，也就不需要道歉。

然而菲娅一时想不到该怎么和耶利多说明这些，她望向门口站着的安娜塔西雅与克蕾雅，此时两人都是一副意外神色，见到菲娅求助似的目光，仅仅只是回以仿佛在说“加油”的眼神。

也不能指望她们替自己说话吧……

菲娅立刻反应过来，不论安娜塔西雅还是克蕾雅，都不是可以在这个时候说上话的人，耶利多没问自己克蕾雅是谁，自己就该谢天谢地。

想到这里，菲娅开始正视起面前这个男人，通常来说，传统男性总是给人固执己见、不肯变通的印象，耶利多给菲娅的感觉也是如此，固执己见的抓着安娜塔西雅不放，在自己说不允许惩罚安娜塔西雅以后，又把事情扯到前人克拉克与维拉妮卡身上，甚至搬出因为他是自己的父亲，所以自己必须什么都听他的这种发言，好像他总是有理由，这种骄傲自满的形象让初次见面的自己觉得这个男人不可一世，顽固过头。

但事实是，那似乎是自己的刻板印象，如果耶利多真是固执己见、不听他人劝慰的男人，他现在就不会向自己这个女儿道歉，而且还是低下头来，仿佛在对朋友说话的语气。

安娜塔西雅说的没错，耶利多是个会反省的男人。

就是不知道他究竟反省到了哪一步——尽管这么说有种贪得无厌的感觉。

菲娅的双手在无意识间和耶利多一样握紧并轻轻摩挲着，她在思考自己该怎么回答耶利多。

“我……我没有把昨天那一巴掌放在心上……”

菲娅话音落下的瞬间，耶利多抬起头来，那双略微浑浊的红色眼眸里满是不可思议，他的双臂甚至颤了颤。

压在心头的不安与紧张瞬间减轻，耶利多惊喜地问。

“那你原谅我了？”

“……嗯。”

不太想看见耶利多这副喜出望外的神色，菲娅扭头望向窗外，她不是觉得耶利多不好，而是有一种什么东西错位了的别扭感，耶利多给菲娅的感觉一直是上位者、不好说话、沉默寡言的形象，现在这副谦卑的、请求自己原谅的喜悦表情，让菲娅一时难以适应。

下意识地，她想找点事情做，于是站起身走向设置于墙壁上的魔法装置，只要将魔力注入其中，天花板上的宝石吊灯便会亮起，仅仅片刻，原本阴沉沉的房间便被明亮充斥，所有人都因为这份光线微微眯起眼。

菲娅坐回原来的位置，她双腿夹着手，显得有些局促，她虽然见过无数他人认错、道歉的样子，但自己还从没做过，这种难以启齿的感觉，让人感到格外丢脸。

话虽如此，也不能因为不好意思就让事情稀里糊涂的过去，自己作为女儿，确实不该对父亲施以暴力。她张了张嘴，艰难而小声地说。

“其实我原本打算一会儿去找你，昨天的事情我也有错……你还好吧？”

“完全没事了，那点小伤根本不算什么，”耶利多直起腰轻快回答，一副放松下来的模样，他悄悄观察了眼菲娅的表情，然后说道，“而且那是我有错在先，多菲不用放在心上，呃，我们这算相互谅解了？”

其实耶利多想说“你不会离开王城了吧？”，但长期形成的尊严令他有些说不出口，道歉可以，但好像在乞求的发言，他不会这么直白地说。

他看着犹豫的、好像在思考什么的菲娅，光华内敛的红色眼睛微微有些动摇。

自己的女儿确实变了。

很难想象那个多菲莉娅会道歉，而且还会摆出这么人性化的动作，同样是坐在沙发上，过去的多菲总是沉着冷静，看起来自信满满，而现在则多了许多小动作，不论微微颤动的睫毛，还是摩挲着的手指，都让多菲更有活物的感觉。

若是换作以前的多菲，面对自己的道歉，顶多只会点点头，轻“嗯”一声吧，仔细想想，那完全不是女儿该有的反应，而是更像朋友之间。耶利多来之前完全没想过菲娅会为昨天那两拳道歉，如今菲娅感到的意外他同样有，并且不比菲娅少多少，他昨天的感受没错，菲娅失去记忆后反而更像精灵。

他感到内心轻松起来，不过并未把心中想法表达到脸上，他就这样坐在沙发上看着菲娅犹豫不决的脸，好像在欣赏这世上最美好的东西，什么“父皇”、“耶利多”之流的称呼此刻显得不再重要，光是由活灵活现的小动作形成的画面，就足够令人喜悦。

“谅解……我确实没有责怪你……责怪父皇的意思，不过父皇既然道歉……也就是说，您不再处罚安娜塔西雅了？在刚到布洛瑟姆的时候，我因为这件事情和军部闹过不愉快，我已经用剥夺安娜塔西雅禁卫军第二队队长职责的惩罚来处罚她，我认为这样就足够了。”

“……”

再度听见安娜塔西雅的名字，耶利多面部绷紧起来，他觉得这个名字出现在此时格外煞风景，但他知道这是逃不掉的话题。他们父女之所以争吵，就是因为安娜塔西雅，他很想坚持昨天的看法，觉得菲娅给予安娜塔西雅的惩罚太轻，根本不足以抵过渎职一事，他就算不绞死安娜塔西雅，也应该让安娜塔西雅远离菲娅，也就是将安娜塔西雅放逐回流放之地，以安娜塔西雅现在的实力，足以在流放之地里霸占一方，菲娅用不着再为安娜塔西雅的安全担忧。

不过他也清楚，这只是他站在他的角度思考问题，站在菲娅的角度，如果菲娅真的不喜欢安娜塔西雅，或者觉得安娜塔西雅的罪过很重，根本就不会到现在都还把安娜塔西雅带在身边，耶利多没忘记菲娅昨天走之前说过的，她已经把安娜塔西雅当成亲生姐姐的话。

亲生姐姐？开什么玩笑！

耶利多很想这样怒骂，安娜塔西雅是王族的耻辱，除非他死了，否则他永远都不会允许这个贱种成为王室的一员，然而如果这么怒骂，自己坐在这里的行为就失去意义，自己和多菲又会吵起来，人与人之间总是存在这样那样的不同，在自己看来天经地义的事情，在别人眼中很可能就是难以置信、不可饶恕之事，他耶利多身为国王，见过的人比菲娅吃过的米都多，不会不明白这个道理。

他压下心中对安娜塔西雅这个名字的不耐烦，深吸了口气，恢复平日里那副威严神情，缓缓说道。

“多菲，我想知道你从神圣国回来的这一路上经历过什么。”

两个人各自站在自己的立场试图说服对方，难度就像要对方指着6说这是9一样困难，只能逞口舌之利，并不能解决问题。

既然要弄清楚多菲为什么如此向着安娜塔西雅，自然就要明白多菲失去记忆后，她们之间发生过什么，尤其是多菲昨天说过的，“如果不是安娜塔西雅，她已经放弃长公主身份”的发言，耶利多虽无从理解这句话的含义，但他可以从现在开始了解。

菲娅并不明白耶利多为何生硬地转移话题，但对她来说，只要耶利多不追究安娜塔西雅便足够，她开始从在涸竭荒漠里醒来讲起，像以前说给尤琳莎听的时候那样，省略掉克蕾雅与爱琳丝蕾特的部分，将自己这一路上的遭遇一一复述给耶利多。

讲述的过程格外漫长，直到外面的天空从黎明时的幽暗，一直到清晨的渐渐明朗，菲娅才说到自己发现夏因亲王政变意图，并将其斩杀。

耶利多没有出言打扰，他只是静静听菲娅讲述。

“……这就是全部了。”

菲娅抬头窥探起耶利多的表情，后者的视线已经没有刚听见安娜塔西雅时那样咄咄逼人，他沉默了片刻，用低沉声音问道。

“因为失去记忆的同时脑袋里多了不属于自己记忆，所以多菲觉得自己不是自己，是安娜塔西雅挽留，多菲才会回来，是这样么？”

“是的，”菲娅轻咬了咬嘴唇，“其实直到现在，我都不清楚我究竟是不是我……”

“呼……”

像是在与内心的自己争吵，耶利多微微仰头不断重复深呼吸的动作，过了相当长的时间他才平缓下来，随后瞥了眼门口站着的、神情不安的安娜塔西雅。

失去记忆的多菲为什么会为了安娜塔西雅与自己争吵，答案已经十分明了，如果不是安娜塔西雅，自己现在根本看不见多菲，父女已是陌路人，对多菲来说，安娜塔西雅是将她从悬崖边拉回来，让她接受真正的自己的天使，抛开父亲这层身份，自己在多菲心目中的地位压根比不上安娜塔西雅。

虽然讽刺，却是现实。

就好像在维拉妮卡心中，自己比不上克拉克一样，尽管自己表面上从不这样认为，可内心里明白，维拉妮卡爱着的人只有一个。

不过多菲与维拉妮卡不同，她心里还有自己这个父亲的位置。

他品味着嘴里的苦涩长长吐气，百般不情愿地说。

“我明白了，我不会再追究安娜塔西雅的责任，但这不代表过去的事情可以一笔勾销，多菲，你会失去记忆是因为安娜塔西雅保护不周，不要弄反因果关系。”

“可长公主也可能——”

耶利多没有再迁就菲娅，他手心对着菲娅，强硬打断菲娅的话。

“不要多做解释，多菲，我不会再退让了。”

菲娅还想说长公主也可能是故意失去记忆，可耶利多的态度十分坚决，菲娅能感受出，允许安娜塔西雅继续待在自己身边，已经是耶利多能做的最大让步。

而这对现在的自己来说已经足够。

她将到嘴边的话又咽回去，最后轻轻点头。

“……好。”

事情到这里就差不多结束了吧。

昨天的事情虽然不会被当作没发生过，但芥蒂已经消除，争吵这种东西一旦释怀，放在今后，就只会成为一段令人莞尔、觉得好笑的回忆，自己该趁现在说说格雷安蹊跷的死法与圣树的问题，顺带再把深月的婚姻一事解决掉，至于自己与克蕾雅，老实说，现在不是说出来的时机，父亲已经让步很多，不会再继续退让，自己该挑个他开心的时候另议。

然而万事不会总如人们想象的那样顺利。

耶利多忽然用一种锐利的，仿佛要从菲娅眼中窥探出什么的目光盯视着菲娅。

“多菲，你是不是故意忽略了一些东西没告诉我。”

虽然不知道耶利多要说什么，但被耶利多如此盯视，菲娅心里还是有种漏了一拍的感觉。

“具体是指……？”

“那个叫克蕾雅的人是谁？你最开始提到她，最后却没有说明她的去向，还有，站在门口的这个人类女人又叫什么？我不记得你有人类朋友。”

耶利多早就想问克蕾雅的存在，只是因为安娜塔西雅的事情，一直没有机会，他并没有忽略克蕾雅最初站在门口时看向菲娅的眼神，那副眼神就像自己初次见到克拉克时，克拉克看向维拉妮卡的眼神一样，是要从自己身边偷走重要之人的、让人憎恶的眼神，更准确的说，那是在看倾慕之人的眼神。

啧。

菲娅心中重重咋舌，她没想过耶利多会突然造访自己的宫殿，自然也就没意识到早上和克蕾雅一起去餐厅，会被父亲正好看到。

如今的情形不容自己顾左右而言他，那么随便撒个谎……不行，克蕾雅就在这里，哪怕是形势所迫，菲娅也不想当着克蕾雅的面说自己和克蕾雅只是普通朋友。

只有硬着头皮上了。

胸中鼓起勇气，菲娅挺起胸膛承认道。

“她是克蕾雅，也是我喜欢的人。”

刹那间，耶利多竖起眉毛，房间内的气氛随之变得紧张，耶利多的声音里多了许多不满与质问。

“喜欢的人？和人类在一起？多菲，你知道我为什么反对你把安娜塔西雅带回来么，当初我没有看紧你的母亲，才让克拉克那个懦夫钻了空子，给王室留下天大的笑话。人类卑劣而怯懦，他们没有资格与你站在一起，允许安娜塔西雅待在王城已经是我的底线，我不会让区区人类从我身边夺走你，过去的错误不会重演！”

话说到最后，耶利多已然微眯双眼，眼神锐利地盯视克蕾雅。

第六十九章 实力之差

面对耶利多的灼灼视线，克蕾雅并没有显得意外，她不仅没有回避，反而向前走到菲娅坐的沙发旁，菲娅则一下从沙发上起身，她才刚和耶利多和解，不想在这个时间又与耶利多吵起来，她赶紧解释。

“克蕾雅只是外表像人类，并非真正的人类，她还因为这件事背负上世界的诅咒，父皇难道没感受到吗？克蕾雅身上让人恐惧的诅咒。”

“多菲，让开，我不想听你解释，这里也不需要你辩解，”耶利多毫不退让，他站起身来，语气和神态都充满不容置疑，“既然你年长于多菲，就不要站在多菲后面，我看在你帮了多菲的份上，不追究你堂而皇之出现在多菲宫殿的责任，但现在，你给我离开布洛瑟姆，不要再让我看见你！”

“……”像是在观察耶利多，一身黛色长裙的克蕾雅沉默片刻，然后以一种菲娅没见过的、凛然的语气质问，“佛劳伦斯特陛下，我尊敬你对女儿道歉的行为，但不会因为这份尊敬就在自己的事情上退让，菲娅是你的女儿而不是过去的维拉妮卡——”

“我说过，当初是我没有看紧维拉妮卡才让她离我而去，我不会让当初的事情再来一次，更不会让你在我眼皮底下把多菲带走！”

“但你现在的做法只会让菲娅重复发生在你身上的悲剧，你想让菲娅也离你而去么！”

克蕾雅的发言让耶利多眉头跳了跳，后者神情狰狞一瞬，手中象征魔力的光芒一闪而过，紧接着，耶利多手中便多出一把仿佛用圣树树枝铸造的、散发金色光芒的半透明长枪，他并没有第一时间攻击过去，而是仰起下巴，傲视着克蕾雅。

“我只相信我的选择，多说无益，你是自己走，还是让我请你出去？”

“我尊重你是菲娅的父亲，但我不会因此放弃菲娅，如果你想用武力解决问题，我也不会客气，只是我要把话说在前面，首先，我并非你说的人类，其次，你不是我的对手。”

“哼，口气不小。”

耶利多轻蔑地冷哼。

然而要说的是，这份轻蔑仅仅局限在表面上，耶利多内心并非现在这般生气。克蕾雅没有像克拉克那样避而不战，已经赢得耶利多的赏识，更不用说他耶利多从一开始就只是想试探克蕾雅与菲娅的决心，而不是真正要拆散这对情人。

就像克蕾雅说的那样，菲娅是他的女儿，而不是维拉妮卡，这便让事情有了本质的不同，菲娅终有一天会嫁给别人或者迎娶她人，这是不可改变的未来，他作为父亲，在这一天到来的时候只有一个选择，那就是替菲娅检验检验，对方究竟有没有与菲娅在一起的资格，他不会允许菲娅和克拉克那种卑劣而怯懦，只知道躲藏的人类之流在一起。

因此便有了现在的一幕。作为结果，这位叫克蕾雅的女孩远远超过克拉克，她不仅敢站在自己这个准第八位阶的国王面前，而且还敢应战，这份勇气即使放在精灵里，能做到的人也百中无一。

值得一提的是，耶利多并非一开始就如此开明，在菲娅刚诞生之时，他的想法是他已经失去过一次维拉妮卡，绝不允许再失去一次自己的女儿，精灵就应该和精灵在一起，他与维拉妮卡是如此，他的女儿也应该如此，否则就是在笑话当初把维拉妮卡带回来的自己，换作那时候的他，不论如何也不会允许这个叫克蕾雅的女孩出现在王城。

只不过，距离菲娅诞生已经过去近百年之久，而倘若从他把维拉妮卡带回来的时候算起，则超过了百年。在这漫长的时间里，他逐渐从他自己身上明白一个道理，一个人只有与喜欢她的人和她喜欢的人在一起才能得到幸福，爱情是双向的，因为这场悲剧在他身上发生，所以他比任何人都看得明白，假如他强行给菲娅安排一个菲娅不喜欢的对象，结果就只会像他与那些王妃那样，夫妻间没有一点感情，既不快乐也不幸福，而且还很可能让菲娅远离自己而去。

虽然他依旧不愿意放弃维拉妮卡——他认为维拉妮卡只是一时糊涂，终有醒悟过来的一天，但面对菲娅，只要对方是菲娅喜欢的人，能通过他的认可，智慧、人品与实力都是出类拔萃的水平，那么他可以勉强认同对方。

话虽如此，当意识到女儿有喜欢的人的这一天真正到来时，耶利多还是很难迈过内心的坎。他的理性清楚，不该干涉的太多，但作为父亲的感性，却不想把菲娅轻易交出去，就这样点头说“好，你们在一起吧”。

好不容易将女儿精心呵护着养大，从小到大的任何东西都准备到最高规格，结果女儿虽然还是女儿，可她却不怎么与自己说话，而仅仅只是出一趟远门，恰好在失去记忆的节点被人捡到，然后自己的女儿便像突然打开心结一样与对方在一起，还在自己这个父亲面前百般说对方好话，显得好像自己这个父亲还不如一个认识不到一个月的人。

他实在不愿意承认自己不如对方，这种好像当着女儿面认输，还有自己的宝物被抢走的感觉，让人难以点头。

更不用说这个故事简直就是照着维拉妮卡的模板抄过去，维拉妮卡当初就是因为出访亚弗列格王国，才会遇见克拉克，不想割舍的感觉与过去的郁结重叠，让耶利多心中无比复杂，好在克蕾雅是女人，否则他很难忍住上去拎着对方衣服，把对方直接从窗户丢出去的念头。

什么东西，就敢来抢走多菲？尽管这种念头十分儿戏，但任何一个将女儿当宝贝看的父亲在得知女儿有喜欢的人以后，恐怕都会忍不住这样想。

耶利多将长枪重重点在地上，他依旧维持表面的愤怒说道。

“你说我不是你的对手？来训练场，我要看看你到底有几分实力！”

正常来说，只要到克蕾雅应战自己这一步便足够，他是准第八位阶的实力者，即使放眼整个希利瓦尔，也几乎没有敌手，但一方面，耶利多想通过这种方式敲打敲打菲娅，让她不要太放肆，她是自己的女儿，不能想怎么来就怎么来，然后再试试克蕾雅到底有几分实力，如果太弱又不愿意接受严苛的训练变强，那么就算菲娅包庇她，自己也必须站在父亲的角度请她离开。

另一方面，则是出于克蕾雅自己考虑，帝国的上层贵族不像普通平民，他们并不认可同性间的婚姻，要类比起来，就好像人类中那些好男色的男性贵族一样，他们虽然可以行男色之实，但绝不能拿到台面上说。即便菲娅成为女王，世家贵族们也一定会说克蕾雅不配成为皇后，而如果克蕾雅真有勇气与自己一对一的对决，那么就足够封上许多人的嘴。

敢抬头站在国王面前的人百中无一，而敢与自己这个准第八位阶实力者站在舞台上对决的人，则是万中无一，即使战败，也是值得称赞的失败。

只不过让耶利多诧异的是，他发现在他提出去训练场这句话的时候，房间内的氛围突然变得古怪起来，屋子里不再有刚才的紧张，氛围缓和许多，尤其是面前叫克蕾雅的女孩，那双澄澈的碧绿眼眸里已然有些像是惊讶与欣然的感情。

欣然？这未免自负过头了。

“有胆量就跟我过来。”

“等等，你还没说如果我赢了你会怎样。”

“赢了我，我就允许你和多菲在一起，”耶利多话音顿了顿，然后语气低沉地补了一句，“但如果你输了，就立马离开这。”

如果克蕾雅表现良好，就算输了耶利多也不会真的赶克蕾雅走，他之所以说的这么严重，只是想在后续“饶恕”克蕾雅的时候，显得自己大度。

不再多言，耶利多打开房门径直离开，躲在门口偷听的莉提连忙装作碰巧路过的样子，慌忙朝远处走去。

房门大开的房间里顿时只剩菲娅三人。

“克蕾雅……”

不知道该说什么才好，菲娅上前一步追上克蕾雅，神情中充满不好意思，明明应该是自己和父亲对峙，结果克蕾雅却站出来帮自己说完，自己什么忙也没帮上。

“没什么。”

一头银发的克蕾雅转过身，刚才的凛然全然不见，取而代之的是令人放心的苦笑，她摸了摸菲娅的头，语气里有些莞尔。

“不用露出这副好像亏欠了的表情，这是我应该做的，如果这种时候都要躲在菲娅身后，我就没有和菲娅在一起的资格了。就结果来说，这不是相当好吗？只是迎接挑战就能解决问题，比慢慢沟通来的简单直接。”

说到这，克蕾雅轻捏了捏菲娅那副好像在担心的脸，神情间的苦笑转变为娇俏笑容。

“还是说小菲娅觉得我赢不了你父亲？”

到这个时候还说“你父亲”啊，菲娅并没有把内心所想表达出来，她回握住克蕾雅的手。

“我倒没有担心克蕾雅赢不了……”

“那就没问题了，好了，我们先过去，安娜塔西雅也一起过来吧？”

“是……”

一副欲言又止的神情，想说什么的安娜塔西雅最终闭上嘴点头跟上。

◇

在众多贵族、禁卫军与仆役的目光下，身为精灵王的耶利多带着菲娅与克蕾雅几人前往训练场，由于耶利多没有走向举行晨间会议的谒见厅，所以那些中途见到耶利多的贵族纷纷充满好奇，远远跟在耶利多身后，想知道满脸怒气的耶利多身上究竟发生了什么。

对此，耶利多并未多言，他很快便像当初菲娅对阵格雷安的时候那样，与克蕾雅站在露天的训练场正中，至于菲娅与安娜塔西雅，则被他命令着去了观众席上。

多菲大概是知道这里是男人（如果把克蕾雅当成女婿的话）的对决，所以才没来掺和吧，这个叫克蕾雅的女孩没有继续把多菲当成挡箭牌，值得称赞。

心中升起赞赏之意，耶利多借助阴沉沉的天空观察起几步之外的克蕾雅，他不得不承认，菲娅找了一位相当漂亮的对象，尽管耶利多和克蕾雅几乎没有和善的对话，但他光从克蕾雅温婉的五官与身体的柔和线条就能看出来，克蕾雅是温柔的女性，不会给菲娅出难题。

让这种温柔的女性站出来与自己决斗，自己还真是丢脸。

想到这里，耶利多心中的不满减少几分，他望向对面空着手的克蕾雅。

“你没有武器么，还是说其实你没有战斗能力？如果没有战斗能力，现在后悔还来得及，我可以允许你成为多菲的妾室。”

“多谢陛下关心，但我并非没有战斗能力之人。在开始之前，我有些话想说。”

说话的同时，双臂自然垂下的克蕾雅手中汇聚起一红一黑两种色彩，耶利多可以隐隐看出那是两把单手剑。

并不是从储物道具里拿出武器，而是靠魔力凝聚武器？但这分明不是附魔之刃。耶利多可以肯定，在他漫长的人生里，他从未没见过这种魔法。

伴随武器的渐渐成型，克蕾雅身上的威势也在飞速增长，如果说前一刻的克蕾雅如同没有魔力的普通人，那么现在克蕾雅带给耶利多的感觉，则像调动起全身魔力准备全力应战的大恶魔。

克蕾雅继续不紧不慢地说道。

“我们相互间禁止使用伤及自身的魔法，菲娅不会希望我们受伤，陛下是明事理的人，应该会同意吧？”

“……嗯。”

没有开口回答，耶利多只是点点头，用喉咙发出低沉声音，此时克蕾雅已经能让他感觉到压力，他明白自己太轻视克蕾雅。

有两下子。

直到克蕾雅手中的一黑一红两把剑完全凝聚成型后，耶利多已经可以肯定，克蕾雅不弱于自己，至少也有第七位阶实力。

他不再大意，双手握紧长枪，微微弯下膝盖降低重心。

“可以开始了么。”

“随时可以开始。”

“那就来试试你有几分实力！”

几乎与话语同一时间，耶利多直奔克蕾雅追去，双脚踩踏地面的力道之大，甚至让大地发出龟裂爆响。

只是眨眼时间，耶利多手中的锋锐长枪便抵达克蕾雅身前，即使没有使用魔法，这试探性的一击也足以贯透城墙，但就像耶利多猜测的那样，克蕾雅的实力并不弱于他，克蕾雅仅以左手的血红长剑迎接他的突刺，接着他便感到长枪上传来一股如同巨龙全力挥爪般的庞大力量，长枪枪身不受控制的被克蕾雅强行挑起。

随之而来的是克蕾雅右手武器的追击。

仅凭单手便挑飞自己的突刺，克蕾雅绝非人类。

耶利多瞬间意识到这一点，他立刻在长枪上用力，借用武器的反作用力躲闪克蕾雅刺向他胸膛的攻击，然而还没等他远离克蕾雅，他便感到左边大腿一紧，好像有什么东西绊了他一下，不仅如此，他感到与长枪接触的血红长剑就像化为吞噬魔力的旋涡般，开始疯狂汲取他的魔力。

圣树带来的加护『危机察觉』鸣起警钟，不妙感侵袭上耶利多心脏，他毫不犹豫地低声咏唱。

“——『空间震荡』。”

如同往深潭中投入巨石，耶利多身边的空间如同水面一样波动起来，可这不仅没有让他心中的『危机察觉』变小，相反，『危机察觉』变得更加明显，甚至到了让他心脏漏了一拍的地步，这种程度的『危机察觉』已经与受伤画等号。

肯定来不及了。

电光石火间他根本来不及检查到底发生了什么，战斗本能让他索性狠下心不再回避，而是选择以攻对攻。

“——『三重诡雷』！”

急速膨胀的电弧声与臭氧的味道迅速填满耶利多的听觉与嗅觉，与之一同的，三枚与地龙体积相当的漆黑雷珠在他身边不稳定地展开，他连忙为自己附加防御魔法以免被扯入其中，下一秒，三道巨大的爆炸响彻场中。

只是，还没等漫天烟尘散去，耶利多便感到一阵天旋地转，左腿传来的牵扯感变得更加明显，甚至带着他整个人直直砸向地面，他想使用魔法逆转情况，可他才刚刚调用身体里的魔力，另一股巨大到仿佛要威胁他生命的危机感便涌上他心头，似乎在这个瞬间，只要他使用魔力，他便会迎来终结。

『危机察觉』曾无数次拯救过他的生命，他不会不相信『危机察觉』带给他的预感，他放弃使用魔法，转而用长枪刺向大地，试图以此稳定身形，可几乎同一时间，又一股巨大无比的力量重重冲撞在他后背，这股力量令他失去平衡，以至于整个身体都横向飞出一段距离。

到底有多少人在做我的对手？！

耶利多心中一颤，与之一同的，伴随咚的一声巨响，大地狠狠颤动了一下。

耶利多以胸口朝下的姿势砸在地上，当然，这不意味着战斗结束，耶利多下意识想从漫天黑烟中起身，但迎接他的却是抵在脖子上的冰冷剑柄以及杵在他脊椎上的大号骑士枪，只要他稍有动作，来自前后两个方向的攻击便会落在他身上。

“结束了，陛下。您是准第八位阶，而我的力量则在第八位阶之上，您输在太轻敌了。”

随着黑烟渐渐消散，如同恶魔般长着黑色犄角与尾巴的克蕾雅傲然出现在耶利多眼前，与愣然的耶利多不同，克蕾雅娇俏脸庞挂着笑意。

第七十一章 神性与婚约

“也就是说，因为克蕾雅不是像我们精灵一样，从母胎和圣树里出产，所以背负了叫做世界的诅咒的东西？”

通过王城后门走向圣树的耶利多如此问道。

他才刚回到布洛瑟姆不到一天，加上昨日的精力都花在和菲娅大吵一架上，所以许多事情都没来得及处理，现在才开始着手。

比如圣树发芽一事以及所有人都变得进不了圣树，圣树是精灵族的根本，数万年来精灵族更迭了无数朝代，圣树却始终未变，不论是它能辅助精灵实现同性繁衍的机能，还是为精灵族的广袤土地提供充沛魔素，丰富地脉的能力，都令历朝历代的国王将它保存的很好。

当然，这里面也有正常人想破坏圣树都难以实现的原因。拿夏因亲王举例，此前夏因亲王歇斯底里地对圣树乱砸一通，结果却连划痕都没给圣树留下，而那时的夏因亲王已经用上第五位阶攻击魔法，这足以说明圣树的坚不可摧。

在这种情况下，圣树有任何变化，都是必须重视的事情，因此在耶利多与克蕾雅的决斗结束后没多久，耶利多便告知菲娅，来圣树下一趟，他必须知道圣树为什么发芽，以及所有人都变得进不了圣树的原因。

“嗯，至少目前看是这样，”面对父亲的问题，菲娅点了点头，“虽然还有各种各样的谜题，不过我想只要见到精灵神，应该就能得到解答。话说回来，父皇没有感觉到克蕾雅身上的诅咒吗？”

听见菲娅又称呼自己父皇，耶利多厚重的金色眉毛挑了挑，嘴角多了一丝高兴。

“诅咒？我没感觉到诅咒，她在我眼里和普通人类女子没什么两样，不过我也能感觉到多菲你没有撒谎，王城里的女仆和护卫在看见克蕾雅的时候，表情不正常。”

没有感觉到恐惧诅咒吗……

菲娅低头思索起来，就过去的经验看，克蕾雅的诅咒确实有实力越强，受诅咒影响就越小的特点。用安娜塔西雅和莉提举例，安娜塔西雅是准第五位阶的战士，而莉提则是第二位阶的魔法咏唱者。一个多月时间过去，安娜塔西雅经过自己提醒并且见到克蕾雅以后，安娜塔西雅可以回忆起她与克蕾雅的谈话，而莉提即使经过自己细致的提醒，也只能回想起一半回忆。

不止遗忘诅咒，为人恐惧的诅咒也是如此，安娜塔西雅初次见到克蕾雅时表现的如临大敌，而莉提见到克蕾雅的时候，则表现的恐惧到想逃跑，再加上大量其他样本，足以说明魔力量确实会影响诅咒的效果。

耶利多是准第八位阶的战士，那么诅咒对耶利多的影响更小也在情理之中。

不过说是这么说，菲娅还是有不解的地方，按照父亲的意思，他没有从克蕾雅身上感觉到一丝恐惧，这到底是诅咒压根没有对父亲生效？还是诅咒的效果很弱，加上父亲身为国王，见多了大风大浪，一点小小的恐惧并不会给父亲带来恐惧感，所以才没有感觉？

无论哪种可能都绕不开一个问题，如果实力强加上见识广就能豁免诅咒，那么克蕾雅应该早就找到不害怕她、不会遗忘她的人。

要知道，克蕾雅不只去过人类世界，还去过暗裔阵营与龙落之地。世界树大陆上准第八位阶的人虽少，但绝不是没有，而按照克蕾雅的说法，自己是她遇见的第一个不会畏惧她，不会遗忘她的人。

越是思考，菲娅就越是疑惑。自己可能想错了方向，与其把问题放在是因为父亲的魔力多，所以他才不会受到影响上，不如去找找圣树的问题，比如是圣树的加护使得父亲不受诅咒影响，或者父亲单单是不受恐惧诅咒影响，仍然受到遗忘诅咒影响等。

她索性抬起头问道。

“会不会是因为圣树的加护，所以父皇才不受影响？”

“圣树的加护里没有‘不会感到恐惧’，这毋庸置疑。不过多菲倒是提醒了我，这可能和神性有联系。”

“神性？”

菲娅不是第一次听说神性，在包括《魔女秘史》在内的书中，她都见过神性这个词，比如圣子使用的神赐武器具有神性，不过因为书中并没有描述神性究竟有哪些特殊之处，好像不具备实际作用，所以菲娅也就没放在心上，仅仅将其当作人对神的崇拜，进而造词美化与神明相关的事物。

显然耶利多也不是特别明白这方面的事，他那张不怒自威的脸庞浮现回忆神色，说话也充满思索痕迹。

“我记得神性是区别于神明与寻常生命的特殊力量，虽然不能直接让人变强，但能让人免受许多外物困扰……很像圣树的加护，世界会更眷顾有神性的人，比如出海不会遇见风浪，踏入危险之地前心中会有不祥预感。”

“多菲刚才说克蕾雅使用的魔法不属于世界树大陆的魔法体系……也许她其实和那些神选的圣子一样，是另一个世界的来客，再加上非自然诞生，两者共同作用下才让克蕾雅被世界的规则排斥。而那些长期与具有神性之物相处的人自身也携带着神性，世界的诅咒不会对具有神性的人生效，所以我才没有受多菲你说的诅咒影响，只是……”

“只是父皇的神性从何而来？”

菲娅问出理所当然的问题。

耶利多眉头紧皱，脸色并不怎么好看。

“的确，如果我真有神性，只可能是圣树的加护。圣树的成因一直是谜题，过去我们精灵族里出过许多贤者，他们对圣树的成因给出过两种解释，一种是精灵神逃难到世界树以后，将圣树种在这里，另一种是过去将我们精灵族从部落变为国家的那位圣子牺牲自己，孕育出圣树。如果我具有神性，就说明圣树是精灵神将圣树种在这。”

那也用不着露出这种凝重表情吧？

耶利多用自言自语般的声音回答菲娅的问题。

“根本就不存在精灵神……”

“诶？”就好像被人泼了一盆冰水，菲娅的精神一下清醒过来，她猛地抬起头，“精灵神不存在？”

“不，这只是我的看法。”耶利多将手心对着菲娅，不怒自威的脸庞浮现认真，“多菲，你认为精灵神存在么。”

你要问我神存不存在，在我亲眼见到前，我肯定回答不存在啊，菲娅心想，如果神真的存在，它至少也该向自己展现神迹，并且自己一定会问神明，“能不能创造一块它无法搬起的石头”这种问题。

如果神能创造出这种石头，说明神自己也无法搬起石头，它就不是全知全能的神，而如果神能搬起石头，说明神造不出那块它也搬不起来的石头，它也不是全知全能的神。

至于不同的神各司其职这种说法，菲娅并不认可，如果神不能解答人们的所有问题，不能做到全知全能，那和通晓宇宙的超级AI有什么区别？甚至不如超级AI，至少超级AI在听见人们的求救声后会立刻给出回答，而神只是任由信徒听天由命。

菲娅老实把心中想法说出来（当然是剃除AI的部分），耶利多摸了摸下巴轻笑起来。

“呵呵，有趣的问题，说得好，我也不认可神的存在。多菲你是从神圣国回来，应该见过那里的人使用信仰魔法，那种只要对神明献上虔诚信仰就能换取力量的魔法，在我们精灵族里并不存在。”

“虽然我们的各种古籍都记载过使用信仰魔法的方法，但我不论通过何种方式，都无法重现书上记载的信仰魔法，这种现象不只发生在我身上，希利瓦尔里的所有精灵都是如此，我们无法使用信仰魔法，又从何谈精灵神？”

“那是因为我们无法和精灵神联络吧？”

菲娅不死心地问。

克蕾雅亲眼见过神圣国教皇与他们信奉的生命女神联络，并从生命女神处取得神谕的过程，他们能与生命女神联络，所以他们可以使用信仰魔法，而精灵国从失去圣树的巫女时起，就无法再与精灵神取得沟通，既然联络中断，那么自然没办法使用信仰魔法。

“那精灵神去了哪？世界树大陆虽然还有很多地方等待探索，但几千年来从未有人见过精灵神，我想不到理由。”

“嗯……”

菲娅没有回答，因为这确实是一个问题。她也一直好奇那些神明都去了哪，他们直接现身，然后带领信徒杀回原生大陆，不就什么都解决了？

话虽如此，菲娅心中并不想就这么简单认为精灵神不存在，如果精灵神不存在，自己的许多事先准备都白费。

“然而我没有检查神性的方法……现在断言还为时过早，如今希利瓦尔出了一个可能复原圣树之舞的女人，她应该可以告诉多菲你答案，记得是叫……”

耶利多的话说了一半没有后文，菲娅以为是自己没听清，结果抬起头来后却发现，耶利多一副在认真思考的表情，显然忘记了那位巫女的名字。

菲娅神情古怪地为耶利多解释。

“她叫深月。”

“啊啊，就是深月。”耶利多瞬间恍然，不过他的表情很快就充满诧异，他瞪大眼望向菲娅，“你们已经见过了？”

菲娅一时语塞，自己不仅见过深月，还被深月要求做恋爱顾问，差点成了深月的练习对象。

怎么会有连自己未婚妻叫什么名字都忘记的人？自己这个父亲虽然对自己很好，但在对其他女人上，令人不敢恭维。

“见过了，而且我还有一个问题想对父皇说。”

“什么问题？”

察觉到菲娅语调中的严肃，耶利多也收起随意的一面，修长而壮实的身体释放出淡淡威严气息。

菲娅顿了顿，然后认真说道。

“我想请父皇取消和深月之间的婚约。”

话音落下，菲娅心中略微紧张起来，她不是随口一提，在知道父亲其实并不注重维拉妮卡之外的王妃后，菲娅就觉得解除婚事耶利多应该不会拒绝，至少不会像面对安娜塔西雅的问题时那样暴怒。

而现在不仅发现父亲不是自己刻板印象中那种性格顽固的传统男人，还发现他连深月的名字都记不住，菲娅心中的成功率便变得更高，连对方的名字都记不住，说明深月在耶利多心中没有分量，答应解除婚约时也就更容易。

然而耶利多并未爽快答应，相反，他皱起眉，脸色变得不愉快起来。

“为什么？她与圣树的亲和力连作为国王的我都自愧弗如，不把她和王族绑定在一起，一旦她真复原圣树之舞，不说与精灵神沟通，光是和圣树沟通，就足以动摇王族的地位，即使短期看不出影响，未来也会悄无声息地积累威望。”

“可父皇对她一点感情都没有，甚至没见过几面，您这是在毁了她。”

“我确实对她没有感情，但说我毁了她也言过其实，终日生活在山林里的农夫之家进入王城生活，这份富足本身就是一种赏赐，何况我没有限制她的自由，只要她不给王族抹黑，承认自己是王族的一员，她想做什么就做什么，多少人想过这样的生活都求之不得，多菲，你不能因为自己一直过着富足生活，就觉得别人也会为了精神追求，放弃温饱不愁的日子。”

如果菲娅没有与深月交流过，解除婚约这事谈到这就差不多该结束，因为耶利多说的确实在理，菲娅不能觉得“如果是我，我肯定会这么做”，就擅自认为别人也会作出与自己相同的选择。

每个人的成长环境和生活经历都不同，而这些东西决定了一个人面对困难时的选择，就好像将一幅精美油画和一篮面包放在一位眼冒金星的饥民面前，饥民肯定会毫不犹豫选择面包一样，需要的东西会随着自身条件变化而改变，哪怕把精美油画换成金币以后能购买数不清的面包，也不能改变油画不能在关键时刻填饱人肚子的现实。

然而菲娅已经和深月交流过，深月虽然觉得王族的生活很美好，不用住在夏天漏雨冬天透风的茅草屋，饿了也随时有人做美味料理，但如果有的选，她还是期待正常的恋爱关系。

菲娅语气轻松起来。

“父皇没有问过深月，怎么会知道深月在想什么？不重视一个人却要娶她，父皇明明不喜欢这种事情，却还在不断重复。”

“这是成为国王必须迈过的坎，今后多菲你也会遇见，为了大局，不得不牺牲一些东西——”

似乎想到什么，耶利多不着痕迹地看了眼菲娅。

“还是说多菲你想娶巫女？只是把巫女和王族绑定，让她嫁给你也没问题。”

你这个老东西在想什么？

比起吐槽耶利多的脑回路，这种随口决定她人婚姻的语气，更让菲娅气不打一处来。

她双手环抱胸前，皱紧眉头不愉快地说。

“我的意思是把她从王族里分离出来，单独为深月设立一个职位，至于积累影响力的问题，可以给这个巫女这个职位附加条件，比如只要巫女结婚，她就必须从职位上退下回归民间，然后每年定期领取一笔不多的俸禄，由王室选出的新的巫女替补。这样不就既可以削弱巫女带来的影响力，也能让王室把控下任巫女的决定权，另外再让巫女定期换届，避免因为在任时间过长，巫女在贵族里发展出党羽。”

“……”

耶利多并未立刻回答菲娅，他右手抚摸着下巴，低头看菲娅的眼睛充满诧异。

“多菲，你即使失去记忆，智慧也没有消失，这样做虽然麻烦，但既然你觉得应该如此……好，就按你说的试行。”

“那父皇同意取消和深月的婚约了？”

面对菲娅悄悄看过来，好像在试探自己的眼神，耶利多目视前方，棱角分明的脸庞看不出在想什么。

“我只爱你母亲一人，这些女人对我而言没有最好，能取消一个是一个。”

“呼……”

仅仅用话语就解除婚约，菲娅顿时松了口气，只是耶利多的语气让菲娅心中另一种感情萌生起来，她装作不经意地问。

“那尤琳莎她们呢？”

之所以没有加妈妈的称呼，是为了防止被耶利多看出自己的用意。除了在维拉妮卡的事情上做得过分，耶利多在其他方面都是不错的男人，而菲娅并不喜欢维拉妮卡，作为女儿，她更想撮合耶利多与尤琳莎妈妈她们。尽管尤琳莎自称因为耶利多一直不回应她，早就没有了对耶利多的感情，但如果耶利多真的多关心她起来，也许事情就会迎来一些转机。

然而耶利多已经看出菲娅的用意，他咂了咂嘴，面色里多了些不耐。

“多菲，我从仆人那里听到你和尤琳莎来往密切，称呼她们母亲，我知道维拉妮卡亏待于你，你们母女的关系很差，我不想为难你，但你也不要做为难我的事情。放任尤琳莎她们自由已经是我的底线，我不会和维拉妮卡以外的女人有更多关联。”

冷冷丢下这句话，耶利多生硬地转移话题。

“就要到圣树了，你说的那个昏暗祭坛，有办法让我进去看一眼么。”

第七十三章 降灵与尝试

在回程路上，菲娅顺带叫上克蕾雅一同前往圣树，耶利多提到的神性给予了菲娅启发，拥有神性的人会得到世界的祝福，不受世界诅咒影响，那么如果克蕾雅拥有神性，是不是就能减轻甚至让诅咒消失？

尽管没有任何理论依据，但尝试一下也不会有损失，菲娅想看看克蕾雅进入圣树内部再出来以后，外人对克蕾雅的反应，以此判断有没有效果。

为此，保留观察组和对照组便十分重要，菲娅通过选择前进路线来实现。从寝宫通往王城后门的路不止一条，而把守在路上的禁卫军实力相近，只要观察去时禁卫军的反应与回来时禁卫军的反应的差别，就能得到是否有效果的结论。

当然，这个实验很粗糙，有很多变量都没有控制，但毕竟是没有理论依据的东西，菲娅只抱有万分之一的可能性，大动干戈也许会让克蕾雅心生失望，破坏她的心情，所以她也没告诉克蕾雅，她带克蕾雅去圣树的理由。

值得一提的是，在把深月送回她休息的地方时，菲娅发现深月的住所和第三王妃一样，不仅在远离王城中心的位置，仆人也只有两位。虽然对以前独居在深山中的深月来说，这已经是十分豪华的待遇，但考虑到深月在圣树之舞后那种好像被什么东西依凭的反应，菲娅觉得还是把深月接到自己的宫殿里休息更保险，那样即便出了什么事，自己和宫殿里的女仆也能及时反应过来。

至于住所方面，菲娅不知道是自己想得太多，还是本来就是如此，耶利多为长公主修建的宫殿在建造之初似乎就考虑到，未来可能有很多人住进去，所以预留了相当多装修豪华的空房间，不说深月，就连让魔女殿堂里的所有正式魔女住进去都不成问题。

「希利瓦尔不愧是北大陆首屈一指的强国，连普通的禁卫军见到我都能克制住恐惧。」

腰间挂着两把单手剑的克蕾雅一边悄悄扫视守在道路两侧的禁卫军，一边微笑着用『讯息』魔法与菲娅交流。

普通的『讯息』虽然有传播距离短、容易被有心人用魔法干扰、窃听的缺点，但王城里有『噤声之城』，没有人能使用魔法窃听，所以在菲娅和克蕾雅相距极近的情况下，『讯息』反而成为最好的交流方式。

「我这算抱上大腿了吗？小菲娅不仅可爱又强大，还是希利瓦尔的长公主，不知道有多少人想成为小菲娅的……的恋人，啊~啊~找了一位娇小又富有的女孩当恋人呢，以后用不着担心钱不够花，我被小菲娅包养起来了。」

「克蕾雅明明就不缺钱，」克蕾雅调笑般的语气已经暴露她只是在调侃自己，菲娅没好气地用『讯息』回答，「而且这些东西对克蕾雅来说只是外物吧，克蕾雅其实不需要它们。」

「啊啦，就算是我也是要吃要喝的生物，有些奢侈品光有钱也买不来哦，必须要钱和权力都在手里才能享受。不过说是这么说，如果菲娅不喜欢这里，我随时都可以和菲娅一起走，由我来养小菲娅也不错？啊，说起来陛下已经同意我们在一起——」

菲娅明显感到脑海里克蕾雅的声音顿了顿，她悄然转动眼珠观察克蕾雅，此时克蕾雅的温婉脸庞虽然维持面无表情，但可以看见浮现了一点像是害羞的细微变化，尤其是那双澄澈的碧绿眼眸，已经飘到自己的反方向。

「你知道你爸爸怎么和我说的吗？他说你现在还没有成年，提醒我不要做逾矩的事情，就差把我们不能一起睡觉的话写在脸上，直白到我不知道该怎么接话。」

「用人类的记法我已经是老婆婆的年纪，根本用不着在意这些吧？」虽说克蕾雅表情上只有细微变化，不过在菲娅脑海里响起的声音却是嗔怪般的语气，这份反差让菲娅莞尔，「而且只是差了几岁而已，也没什么区别啦，我们只要小心一点——」

「不行，那应该是结婚以后才能做的事情，以前我太纵容小菲娅，今后不能再这样继续下去，姐姐我觉得没法控制自己的女孩子很没用，嗯……以后得让安娜塔西雅去你房间监督你才行。」

不不，换莉提监督都比安娜塔西雅监督靠谱，菲娅内心吐槽道，而且说到没法控制自己，我用吊坠的时候，克蕾雅你不也很配合我吗？

当然，这些话菲娅只是心里想想，她觉得如果说出口，克蕾雅可能真的会做出把自己关在门外，一直恪守到结婚以后才允许自己进去的事情，克蕾雅是那种一旦认真起来就让人心生敬畏的类型，要类比的话，就像平时性情温和的好人突然发怒一样，令人感到恐怖。

随着对话暂歇，菲娅开始观察守在道路两边的禁卫军，在自己刚来王城的那几天，王城的守卫可谓松懈，路上几乎看不见多少禁卫军，一片洁净与祥和，不过自从发生夏因亲王政变的事情，禁卫军便多起来，如今连花坛两侧都每隔一段距离便站着两名禁卫，宏大的王城更多了些庄严肃穆，使人下意识注意起自己的言行举止和穿着打扮。

尽管这些禁卫距离克蕾雅有五六米之远，但他们看向克蕾雅时，目光里还是流露出明显的畏惧之色，只是他们的职责不允许他们有所动作，即便是心理素质相对而言较差的个体，顶多也只是身体晃了晃，警惕目光一直追着克蕾雅，直到克蕾雅走出一段距离，眼中的惊惧和紧张才渐渐消失。

在观察了近二十人都是如此后，菲娅收回目光，悄悄转动眼珠，望向走在旁边、身穿黛色长裙与雪色披肩的克蕾雅，即便是浓云密布的阴天，也阻挡不了克蕾雅仿佛在散发淡淡银芒的肌肤，长裙下由白色长袜勾勒出优美曲线的小腿与脚踝，还有即便穿着保守款式的长裙，却依旧凸显出来的纤细腰肢与丰满胸前，都让人浮想联翩。

要说的是，菲娅并不是在欣赏自己的恋人，她只是在观察克蕾雅的身体有没有变小，上午克蕾雅和耶利多打了一架，消耗了足以展现恶魔姿态的大量魔力，按照克蕾雅用了『不可恢复的魔力』以后，身体会变小的规律，克蕾雅的身体应该会缩小几分才是。

可惜菲娅在仔细检查了最容易变化的胸前曲线——菲娅比克蕾雅矮了一个脑袋，不需要刻意低头，就能对着光观察克蕾雅凸出的侧面曲线——将其与脑海里上次见到的画面重叠对比后，菲娅并没有发现变化，她推测可能是变化太小，肉眼观察不出来。

克蕾雅『不可恢复的魔力』比自己想象中多得多，至少和耶利多的战斗，无法让克蕾雅的身体出现肉眼可见的变化。

仔细想想这也无可厚非，如果克蕾雅这么容易就出现身体变化，十年时间，克蕾雅早就从大姐姐变成小女孩。

如果不知道克蕾雅的身体会恢复，菲娅肯定会为之庆幸，但在知道克蕾雅的魔力会恢复以后，菲娅心中便有一丝小小的遗憾，抱着白丝小克蕾雅坐在自己腿上的画面，始终在她脑子里挥之不去——倒不是她喜欢年纪小的类型，而是作为大姐姐的克蕾雅身体突然变小，这种反差让人感到新鲜。

很快，菲娅便与克蕾雅穿过王城后门，由于是与菲娅一同出行，后门那几位第六位阶的魔法咏唱者并未阻拦克蕾雅，其中一位满头白发的年迈精灵还恭敬地称呼菲娅老师。

那应该是长公主作为三主塔之一的管理者时，被长公主指点过的“学生”。菲娅一直以来都在忙各种各样的事情，前有夏因亲王谋反，后有和耶利多的矛盾，至今都没去过精灵塔。

找个闲暇时间去好了，不用那么着急。

以『飞行』渡过长满花草、笼罩圣洁光芒的山坡，菲娅与克蕾雅来到圣树下，此时耶利多正抬头仰望圣树，皱起眉的神色显得格外凝重。

“你们来了。”

“嗯，深月已经送回去了，我想带克蕾雅也一起进圣树……应该没问题吧？”

因为不知道耶利多的想法，菲娅用上了请求同意的疑问句。

耶利多放下抚摸下巴的手转过身，板着脸的模样让人觉得他好像在生气。

与耶利多待过一段时间的菲娅知道，自己这位父亲在不说话的时候就是板着脸的表情，这应该是长期身居高位养成的习惯——国王需要这份不怒自威。

“我既然认可你们的关系，就不会再出手阻拦。你成为女王后，她就是希利瓦尔的皇后，自然有进入圣树的权利。圣树里存在魔物，万一遇见什么，多一个实力强大的人在身边也更保险。好了，进去吧，你送深月回去的时候我尝试过进入圣树，圣树似乎封闭与外界的联系，我的加护尚在，但进不了圣树。”

菲娅心中稍稍松了口气。

“那深月的事情……”

耶利多眉头挑了挑，瞥了眼旁边一头银发的克蕾雅后，才缓缓说出答案。

“我了解一些古精灵语，她想表达的意思是亚莉克希亚家族乃渎神之人，我虽不清楚过去发生过什么，但她说这句话的时候显然是被另一个灵魂或者意念附体。我更相信她复原的圣树之舞是一种降灵仪式，让更强大的意念暂时附在她身上，这里面肯定存在隐情。过去发生了什么……”

说到最后，耶利多已然用上常人难以听清的小声自言自语。

降灵仪式吗？

耶利多已经解释得十分清楚，所谓降灵仪式，就是让更强大的意念附着在自己身上。在人类联盟的时候，菲娅从古旧的文娱作品里见过相似的东西，所以理解起来并没有困难，那些故事里的人总是让先祖、贤人的灵魂附着在自己身上，以此赋予自己突破困境的力量；而在恐怖故事中，降灵则颇有些『还魂』的味道，这些人则通过死者的角度讲述过去发生的惨案，指出凶手。

听起来颇为魔幻，可在有魔法的世界，也不是不能理解，菲娅甚至已经在脑海里构想出事情的大致脉络。

当初王族代表的亚莉克希亚家族为了巩固权力，找借口铲除了分割权力的巫女，并将与巫女有关的一切尽数焚毁，当时的巫女在绝望中通过圣树之舞诅咒亚莉克希亚家族，圣树会因为亚莉克希亚家族的暴行凋亡，如今深月复原了圣树之舞的绝大部分，进而联络上寄存在圣树中的、属于巫女的怨魂，于是深月就展现出对耶利多的憎恶。

堪称完美的解释。

虽然是这么想，但菲娅还没有自大到认为自己随随便便的猜想就是事实的地步，她继续问。

“那以后还要深月继续复原圣树之舞吗？我觉得以她的状态，还是不要继续为好。”

“不，让她继续，如果我们能和操纵她的意志沟通，就能知道当初发生了什么，着手解决。搁置事情不管，只会让麻烦变得更加麻烦。”

“那就由我复原圣树之舞，让深月来太危险了。”

“不行。”耶利多几乎想都没想就拒绝，那双红色的眼睛里充满教导，“王族不应以身涉险，何况多菲你是王储，我宁可让你的妹妹莉提来，也不会让你复原圣树之舞，它已经不是原本那个谁都能来尝试的舞蹈。”

“我的实力比深月强，遇见紧急情况也更有应对手段，父皇，您太小看我了，”自己不是要和耶利多吵架，而是在说服耶利多，菲娅换了个折中的说法，“这样，我先和深月学习圣树之舞，等进度到深月目前复原的这一步时，每次开始，都让克蕾雅在旁边看着，克蕾雅的实力在第八位阶之上，过去的巫女总不可能比克蕾雅更强大，这样就没问题了吧？”

说到底，灵魂强度会随着魔力的增长而增长，以自己的灵魂强度，过去的巫女真能凌驾在自己的灵魂之上，控制自己吗？菲娅很早前就了解过灵魂这种东西，当两个灵魂同处一具身体里时，如果双方都不是这具身体原本的主人，均处于不稳固的状态，那么弱小的灵魂便会被强大的灵魂排斥，最后消亡，她不觉得自己的灵魂会不如一个被人消灭的巫女。

然而耶利多还是断然拒绝，语气里充满坚决。

“我说不行就是不行，如果要让你来复原圣树之舞，我宁可搁置此事不解决。”

“只要我证明我的实力——”

“不是实力的问题。”披散着金发的耶利多径直转过身，背对菲娅，“这件事到此为止，该尝试进圣树了。”

菲娅还想说什么，但克蕾雅在此时把手轻轻搭在菲娅肩头，与此同时，『讯息』的声音也传入菲娅脑海。

「耶利多是你的父亲，他不会让自己的女儿铤而走险，就算菲娅你比他还强也一样，他不能打这个赌，稍微站在他的角度理解一下他吧，圣树之舞我们可以回去了再悄悄尝试……只是原来菲娅会跳舞吗？难怪肢体那么柔韧，连我都比不上。」

不是因为舞蹈才柔韧，是这具身体本身就很优秀。

这具身体的柔软和韧性优秀到无人能出其右，并且只要是能用表层意识控制的肌肉，菲娅都可以掌控自如，以前独自面对镜子的时候，菲娅尝试过单腿支撑身体，另一条腿则抬到超过头顶的高难度动作——完全没有压力，只要是人能做到的动作她都能做到。

由于担心被自己的父亲感受出魔力波动，菲娅没有使用『讯息』回答克蕾雅，她悄悄伸出食指挡在嘴前，对克蕾雅比出噤声手势，然后面无表情地上前一步，来到比她人还高的圣树树根下。

“把手伸过来。”

尽管知道耶利多刚才是在为自己考虑，但被断然拒绝的感觉还是让菲娅难以拉下脸表现得什么也没发生，菲娅如同叛逆期的女儿那样，不客气地向耶利多伸出手。

然而即便如此，这在耶利多心中也是一种格外新鲜且让人紧张的景象，他凝视着菲娅洁白而细嫩的手心，犹豫了好一会儿，然后才用戴着白色手套的手握住菲娅手腕，力道轻得好像在碰易碎品，菲娅甚至不得不用眼睛确认一眼，才敢肯定耶利多确实握住了自己手腕。

无论表情还是动作，这位国王身上都有明显的僵硬和无所适从，好像他从未牵过自己亲生女儿的手。

真可怜啊……

过去的长公主有这么冷漠吗？

心中升起些许同情，菲娅想了想，还是主动握住自己这位可怜父亲的手，然后像之前带深月进入圣树时一样，用自己的魔力勾住圣树传来的魔力，发动传送。

刹那间，一座璀璨无比的金色大殿出现在她与耶利多眼前。

不出意料，失败了。

第七十四章 排斥与监视

与菲娅见到的昏暗祭坛不同，这里是所有人都能踏足的、辉煌璀璨的金色大厅，房间中心的祭坛上伫立着一根笔直射向天花板的金色巨柱，其散发的浓郁魔力，即使菲娅也要为之侧目。

按照深月的说法，这根好像由无数筛管（实际上是许多金色的魔力丝线）形成的、宛如树干的金色光柱，是圣树的魔力源泉，不论是改变圣树周边环境，还是为地脉输送源源不断的魔素，一切魔力都要经过这里，类比起来就好像魔核之于魔物。

当菲娅用『探查之风』确认这根金色巨柱时，『探查之风』显示这根金色巨柱呈现出深红色，说明它的魔力就算不到第九位阶，也已经十分接近第九位阶，由于菲娅至今都没见过第九位阶的人——不论她还是克蕾雅，魔力的颜色都十分怪异，所以无法肯定这究竟有没有第九位阶。

“啧。”喉咙里发出不快闷哼，耶利多望着金色大厅咂舌，他眉头紧皱，“失败了么。”

“嗯。这里不是我说的祭坛。”

“连我也被排斥了，”似乎想到什么，右手抵着下巴的耶利多抬起头望向身边的菲娅，“多菲，除了那些黑焰魔物，在圣树不允许其他人进入前，圣树还有其他异动么。”

“异动……”菲娅稍稍思考片刻，她回想起自己来圣树的原因，“来圣树之前，我做了一个梦，梦里有一个很像圣树的东西在呼唤我，让我帮助它，那是女人的声音。”

“偏偏是虚无缥缈的梦。”

耶利多喃喃自语，他沉默了片刻后深深叹气。

“罢了，我去检查禁书库和宝物库，圣树不知何时能恢复正常，我要把里面重要的东西转移出来。”

“那我出去找克蕾雅？”

菲娅的话让耶利多呼吸一顿，只是耶利多很快就恢复正常，他维持着父亲的威严微微颔首。

“嗯，一小时后来找我。”

明明内心不舍得自己离开，却故意摆出一副正经表情，菲娅悄悄在心中吐舌头，自己的父亲虽然伪装得很好，但依然没能逃过自己的眼睛，就在刚才那一瞬，耶利多眼睛里分明流露出不舍与犹豫，他在不舍得自己这个女儿松开他的手。

如果自己像幼儿园中的小女孩那样踮起脚亲他一下，不知道他会露出怎样的表情，总感觉会像寻常故事中的傻父亲一样，为此惊喜不已，恨不得把自己拥有的一切都送出去。

然而长公主已经过了可以做这种事情的年纪，一切都只能在脑子里想想，心中略感遗憾，菲娅悄然松开那只比她大上许多的手掌，接着她双手背向身后，一边后退，一边故作俏皮地微笑着朝耶利多轻轻挥手。

“那我就先出去了，父亲大人。”

不等耶利多反应过来，菲娅便在意念中让圣树将自己传送出去，随后视野一晃，菲娅重新站在克蕾雅身前。

此时克蕾雅正眺望圣树顶端，察觉到菲娅回来，仰望圣树的克蕾雅收回眺望圣树的视线，她很快便注意到菲娅那张精致脸庞上残留的狡黠，好奇地歪头。

“菲娅怎么一副恶作剧成功的表情？”

“呃，这个嘛……”

大概就是自己对耶利多用了过去长公主绝对不会做的、好像小女孩一般的动作，菲娅有些说不出口。这件事对她来说其实充满羞耻，之所以做出来，一是觉得耶利多作为父亲太可怜，让人想起自己叫尤琳莎“妈妈”的时候，尤琳莎捂着嘴落泪的模样，二是菲娅一想到耶利多绝对不会说自己做的不对，并且会做出相当大的反应，两相结合之下，便尝试了一次，就临走前自己父亲那目瞪口呆的“起手式”看，这番尝试肯定成功了。

不妙啊……这种代入可爱俏皮的女儿的感觉，明明不好意思，却又有些上瘾，菲娅不禁稍稍脑补了一下回去以后，自己像寻常家庭的女儿那样一下抱住尤琳莎妈妈手臂的画面，尤琳莎妈妈肯定会很高兴。

就是那些仆人的目光让人很不好意思。

难以把心中幼稚的想法说出口——其实就是不够坦率——菲娅把话题带到另一边，她学着克蕾雅的样子抬起头仰望圣树。

“克蕾雅发现了什么吗？”

“嗯……只是觉得有一点点熟悉？我从没来过希利瓦尔，也没有见过圣树，可现在看见圣树，心里却有一种好像在哪见过类似的东西的感觉，同样耸入云天、充满魔力。哈啊——奇怪的感觉先不论，这种庞大体积的魔力造物我还是头一次见，菲娅的父亲呢？怎么没和菲娅一起出来。”

“他说要把一些重要的东西转移走，就让我先出来了。”

如今人们想进入圣树，必须由自己带入，耶利多应该是不想让每个进去的人都麻烦自己，所以打算把里面的东西收入储物道具带出来。

“克蕾雅刚才说圣树是魔力造物？”

“菲娅没感觉出来吗？”

克蕾雅不解地眨了眨那双碧绿眼眸。

菲娅不禁将目光瞥向一旁，手指缠绕上黑色发丝。

与其说没感觉出来，应该说我完全没想过有这种可能。

想到这，菲娅切换成『探查之风』的视野观察圣树，结果显示，圣树的魔力呈现出前所未有的橙红色，亮度到了让人觉得刺眼的级别。

当然，和菲娅那种炽白如太阳的魔力相比，圣树的魔力还是差了很多，只是菲娅的身体远没有圣树这么庞大，所以当菲娅看过去的那一瞬，顿时有种置身探照灯下的感觉，菲娅不得不撇开视线伸手挡在眼前，才能避免短暂的失明。

话说回来，圣树里那道提供魔力的金色光柱都没有如此耀眼，被提供魔力的东西比提供魔力的东西拥有更多魔力，不禁让人感到奇怪。

见到菲娅突然伸手挡在眼前，克蕾雅疑惑地歪头问道。

“怎么了？”

“圣树的魔力太刺眼，眼睛有点痛。”

“要我揉揉吗？”

“欸……”虽然看不见克蕾雅的表情，但菲娅能感觉到克蕾雅语气里的温柔与认真，她短暂的犹豫片刻便干脆利落地点头，“要。”

不过眼睛这种东西要怎么揉啊？

回答菲娅的是克蕾雅轻轻拍着菲娅脑袋的动作，克蕾雅既好笑又无奈。

“一点都不客气啊，普通来说这里应该回答‘可以吗？’这样的话才对吧？”

原来是玩笑。

菲娅只好解除『探查之风』，用挥手掩盖心中的失望。

“只有刚认识的时候才会那么拘谨啦，好了，克蕾雅也进圣树试试，如果失败的话，我还有一件事想拜托克蕾雅。”

她还没忘记去深渊下看看的念头，如果圣树的树根真的长到深渊下的原生大陆，事情就会变得麻烦起来。

她主动牵起克蕾雅纤细而冰凉的手心，然后把自己的另一只手搭在圣树树根上。

“克蕾雅去过深渊吗？”

“是指这个深渊？”

虽然因为被菲娅牵起手而微微脸红，但克蕾雅并未反抗，她空出来的手指向圣树下不远处的深渊。

“如果是说这个深渊，我从没有去过，连暗裔都对深渊抱有恐惧，那时候的我还没有自暴自弃到想去深渊一探究竟的地步，难道菲娅对深渊有想法？那可是连神都束手无策的地方。”

“只是想下去看看啦，圣树的枯萎可能和树根延伸到深渊里有关系，不亲自看一眼，我有点不放心。不过那是之后的事情，现在还是先去圣树里要紧。”

非要菲娅把圣树和克蕾雅排个高低次序，肯定是克蕾雅的事情优先，菲娅内心一动，传送魔法特有的漂浮感迅速包裹住她，然后，她便与克蕾雅来到一个无比昏暗的大厅。

阴冷而昏暗、墙壁布满锁链般的幽绿文字，犹如邪教祭坛的场所。噬骨的寒冷从四面八方袭来，仿佛要顺着毛孔钻进身体。

“怎么来这里了？”

这个地方菲娅并不陌生，但问题在于，她身边还站着克蕾雅，理论上她们不应该出现在这座昏暗祭坛。

“这里是……我有种不祥的预感，菲娅，这就是你说的有黑焰魔物的地方吗？”

“嗯，本来我们应该会像父亲那样，传送到平时的祭坛，不知道为什么到了这里。我们出去再试一次？”

“我没意见，这里给我的感觉很不好，有东西在排斥我——里面还混杂了一种好像在哪遇见过的熟悉感。”

说话的同时，克蕾雅把腰间挂着的两把单手剑抽出来，黑暗中，两把剑释放出一红一蓝两种光芒，好像与什么东西起了反应。

“我们先出去。”

不敢怠慢，菲娅意念一动，带克蕾雅离开圣树，接着重复之前进入圣树的动作。与上次不同，这次菲娅心里想的是去那座金色祭坛，然而结果却是，二人还是来到昏暗祭坛。

阴冷的环境让菲娅皱起眉。

“怎么会？”

“看来这里不太欢迎我呢。”克蕾雅姣好的眉毛里流露出一丝苦笑，“我好像想起这份熟悉感来自哪了，以前米尔坎迪斯神圣国的教皇帮我向生命女神祈求神谕时，就有一模一样的感觉，只是这里和教皇祈求神谕的神殿相比，差别大过头了……”

“克蕾雅说的熟悉感不会是指排挤克蕾雅的感觉吧？”

“不是，这里给我的感觉有很多种，一定要比喻的话，就好像圣树和生命女神是同类，区别是生命女神不讨厌我，而圣树在排斥我，不希望我过来，大概就是这样，连我的武器都感觉到这份不欢迎的态度。”

克蕾雅无奈地摊手，将两把闪亮起光辉的武器展示给菲娅。

“圣树为什么会排斥克蕾雅，这很奇怪啊。”

“我也不知道理由，可能圣树属于世界的一部分，它只是在像这个世界寻常事物一样，不欢迎我这个规则之外诞生的生命。不过来都来了，菲娅就带我去看看那些黑焰魔物吧，既然清理掉它们能让圣树发芽，就该早点把它们清扫掉，让圣树恢复正常。”

“嗯，先等等，我把这里的文字记录下来以后就开始。”

昏暗祭坛的墙壁上遍布相互连接的、如同锁链一般的幽绿文字，菲娅能感觉到它们具有魔法效果，把这些文字记录下来并带回去，说不定能让那些懂古精灵语的人破解它们。

克蕾雅微笑着温柔点头。

“嗯，我等你。”

◇

当菲娅与克蕾雅结束对圣树的清扫工作后，天色已经到晚上七点，作为成果，两人一下午便让圣树涌现近千枚新芽。一个是魔力近乎无限的精灵，另一个则是实力在第八位阶之上的未知生物，黑焰魔物数量虽多，面对菲娅与克蕾雅也显得有心无力，双方往往一个照面便结束战斗，二人花在赶路上的时间比清理魔物的时间更多。

圣树的巨大变化令整座城市里的精灵都欣喜若狂，部分人甚至闲到一下午什么事都没做，就盯着圣树看它一点一点长出新叶，肉眼可见的变化有如神迹。尤其是王城中的贵族，他们本就对克蕾雅战胜耶利多一事感到不可思议，认为那是不可能之事，当他们知道新芽是克蕾雅与菲娅的功劳后，心中的不可思议变得更甚，觉得这是夸大其词——直到他们亲自看见克蕾雅从圣树中进出才闭上嘴。

至于耶利多，菲娅早早便把耶利多从圣树里接出来，耶利多则趁着圣树发芽一事为克蕾雅造势，他邀请城内的大臣与贵族到圣树之下，一同见证菲娅与克蕾雅修复圣树的一刻，在目睹下，那些对菲娅把一个“人类”带在身边而感到不解和困惑的贵族，变得不再敢轻视克蕾雅，今后菲娅不需要再为克蕾雅可能不受尊重操心。

至于现在，菲娅在办另一件重要的事。

在漆黑如墨的夜色掩护下，坐在藏书库唯一一把椅子上的菲娅正板着脸，听取爱琳丝蕾特汇报。

“……以上就是萝卡等人最近的成果，虽然有几位奴隶商人试图转移奴隶，请他们的亲属接手他们的产业，但都被我们查出来，萝卡打算收缴他们的全部家产，将他们刻上奴隶烙印，放逐出希利瓦尔。这样的惩罚是不是太轻了？这些无耻之徒无视塔纳托斯大人您的命令，将您视为无物，应当将他们当众处死，以儆效尤。”

如同辅佐官那样，读完材料的爱琳丝蕾特抬起头，望向文件后方菲娅的脸。

下巴抵在手背上的菲娅挺直脊背，冷冷地说。

“不，事情既然交给萝卡去办，只要萝卡不犯错误，就不要干涉她，不然她今后做事会变得畏首畏尾。”

“可这些处罚太轻了……”

爱琳丝蕾特还想说什么，菲娅提前把手心对着爱琳丝蕾特。

“萝卡一直在爱琳丝蕾特你的庇护下做事情，她总有要成长的一天，借着这个机会锻炼锻炼也不错，由她去吧，我们只需要像父母一样看着她不出问题即可。”

“父母……”

捕捉到关键词，一袭黑纱礼裙的爱琳丝蕾特脸颊微微泛红，身体也扭捏起来。

菲娅挑起眉毛。

“有什么问题么？”

“没有！”

“……”

尽管爱琳丝蕾特的模样怎么看都有问题，但菲娅今天还有别的事情，她并未在此纠结。

她缓缓地说。

“我要交给你一项别的任务，这件事必须保密，并且只能由我们自己人进行。”

由于菲娅的语气充满严肃，爱琳丝蕾特不再扭捏，迅速恢复正色，精干气质瞬间浮上她脸颊。

“请问是什么事情？解决奥德里奇那个蠢货以后，组织里有很多人无事可做，可以让他们执行您的任务。”

“我要你去搜查克拉克的下落。”

“克拉克？请问是安娜塔西雅亲生父亲的那位克拉克吗？”

“是他，我在回来前见过他一面，他就在王都。找到他的下落以后不要惊动他，立刻回来报告我。”

虽然自己说了不会干涉克拉克与维拉妮卡的事情，但克拉克这么久都没有动静，不免令人有些不安。不干涉克拉克，不代表不可以监视克拉克，为了避免克拉克做出出格的事情时，己方陷入被动，必须严密监视他的动向，至少要清楚他会怎么行动、什么时候行动。

“好的，属下会立刻派人搜索，只是属下猜想，克拉克即使出现在王都内，也一定会用化名伪装自己，而且这么多年过去，克拉克的样貌也会发生很大变化……”

说到最后，爱琳丝蕾特悄悄看向菲娅，金色的眼睛里满是心虚和愧色。

菲娅知道爱琳丝蕾特在想什么，她直接说出克拉克的特征。

“蓝色短发，脸上有刀疤，身边还有一位大胸的狼人女性——？！”

突兀的，菲娅话音戛然而止，眼神也变得无比锐利，充满敌意。她不等爱琳丝蕾特发问，以一个难以察觉的幅度朝爱琳丝蕾特比出噤声手势，示意爱琳丝蕾特不要乱动，接着用『幻海的云月』在原地伪造出一个自己，真正的自己则悄然离开藏书库，来到庭院之中。

当她的目光锁定在藏书库窗户正对着的、百米之外的屋顶后，她不再犹豫，以最快速度的『飞行』追去，与之一同的，还有闪耀起来的右臂。

『精神冲击』

『力量提升Ⅲ』

第七十七章 对支配者的策略

“欢迎回来，长公主殿下，莉提殿下。”

见到菲娅与莉提来到门前，将披肩金发扎成侧马尾，身材娇小的柯丽塔立刻躬身行礼，接着她与爱琳丝蕾特目光相对——那一瞬菲娅似乎看见空气里迸射出火花——然后视线落回菲娅身上。

“爱琳丝蕾特总长这是……”

“父皇让爱琳丝蕾特保护我的安全，”菲娅挥了挥手问，“深月的东西搬过来了吗？”

“已经全部搬过来了，巫女大人的私人物品很少，宫殿里的仆人只是一两小时就搬完，只是目前有一个问题，我们需要把巫女大人的侍女也吸纳进宫殿吗？巫女大人似乎对她不得不解雇那两位侍女感到不好意思。”

“柯丽塔觉得没问题就好。”

菲娅记得安娜塔西雅提过，随着住在宫殿里的人变多，仅靠原有的女仆已经捉襟见肘。

除了安娜塔西雅和柯丽塔，长公主宫殿里的其他女仆分工明确，打扫房间和清洗衣服的女仆分为一类，侍奉长公主衣食起居的女仆是一类，此外还有管理其他女仆的女仆和修剪花草的女仆，除非特殊情况，否则女仆之间不能逾矩做其他人的事情。

原本宫殿里只有菲娅一人，即使宫殿大的可怕，三十多位女仆也完全够用，但现在不止多了米露与莉提，还有克蕾雅和深月，哪怕这四人用不着像菲娅那样一个人起床四个人帮忙，女仆们的工作量也会大增。

因此扩充女仆团的数量很有必要。以柯丽塔的性格，应该会趁这个机会把组织里那些闲下来的人安插进来，如果到时候人数还是不够，自己就去问问芙莉德和伊莲她们，能不能把那些不愿意参与战斗的见习魔女派过来。宫殿里的工作虽然枯燥重复，但不论工作环境还是薪水都相当可观，而且还包食宿，连女仆装都是皇室包办，单从赚钱的角度，绝对是待遇优渥，提着灯笼也找不着的工作，在自己的宫殿里帮忙，自己也能保证她们不会被外面的贵族和大臣欺负。

这段时间一直在忙各种各样的事情，好久都没去魔女圣堂的农场，也不知道那边的情况怎么样了。

想到这，菲娅顺势问道。

“魔女圣堂那边怎么样了？”

“一切都在正轨上，她们的身份没有暴露，而且有您给予的宝石币，原本复杂的工作也变得格外简单，她们把自己伪装成打算在布洛瑟姆设立据点的商会，前几日她们的首领告诉我，柏恩城已经派出第一批魔女，用不了多久就会抵达布洛瑟姆。”

“步入正轨了就好，稍微派些人接应她们，免得路上遭遇不愉快。”

“您无须担心，属下已经提前派人接应她们。”

不愧是长公主的情报官，不需要自己提醒就做到最好，菲娅心中暗自称赞，她微笑着朝一身女仆长裙的柯丽塔轻轻摆手。

“进去吧，外面太冷了。”

“是。”

柯丽塔向菲娅微微点头行礼，只不过就在菲娅与柯丽塔擦肩而过时，柯丽塔突然悄悄牵住菲娅衣角，这让菲娅慢了莉提半步，使一同迈开步子的莉提先进入大门。

“姐姐？”

莉提很自然地回头看向突然收住脚的菲娅，菲娅则用眼神示意爱琳丝蕾特先和莉提一起进去。柯丽塔肯定有不能被莉提听见的要事对自己说，这里先支开莉提为好。

会意的爱琳丝蕾特迅速找借口带莉提先进入宫殿，只留菲娅二人在原地，几乎瞬间，刚才环绕在柯丽塔身上的女仆优雅消失不见，取而代之的是冷酷与果决，尤其是那双冰冷的深绿眼眸，让人感到脊背发凉。

“塔纳托斯大人，昨晚袭击您的恶魔种族已经确认，那是支配者手下的龙种大恶魔，她可能是想监视或者暗杀您。您去米尔坎迪斯神圣国的这段时间里，支配者在希利瓦尔各处都有活动，只是最近收集到的情报越来越少，我想他们应该已经达成目的，准备离开希利瓦尔。另外，属下还发现一件可疑的事情。”

难怪要支开莉提，原来是想说这些，菲娅摆出符合塔纳托斯姿态的庄重神情。

“说吧，是什么。”

“奥德里奇死后，属下一直在追查奥德里奇和支配者是否存在联系，这原本只是属下的一个猜测，但随着追查的深入，属下渐渐发现这个猜测成为现实。首先是政变当天，奥德里奇带着他的亲信赫里安一起闯入王城，然而在后面清点尸体时，报告里却并没有赫里安的尸体存在，我们也没有找到任何与赫里安相关的遗物，他就像蒸发了一样消失不见，我怀疑他没有表面上那么简单。”

“其次，奥德里奇的人之所以能在王城使用魔法，是因为他们得到一种叫『支配护符』的魔法道具，而这种护符正是通过赫里安弄到手，属下并不认为一般人能制造破解『噤声之城』结界的魔法道具，假设赫里安是暗裔安插在奥德里奇身边的卧底，目的是促使奥德里奇政变，绊住您的脚步，一切就合情合理，包括格雷安的死在内，都是为了将您拖入王城的各项繁杂事务，无暇处理支配者的复活仪式，作为结果，他们成功了。”

关于支配者的复活仪式，菲娅从爱琳丝蕾特递交的报告里深入了解过许多，过去长公主曾带着爱琳丝蕾特等人辗转各地，阻止支配者的复活，拿在魔女殿堂里遇见过的恶魔巴罗尔举例，巴罗尔之所以认识自己，就是因为长公主出面阻止支配者的复活仪式，所以二人才有一面之缘。

只是自从几年前，长公主逐渐减少了阻止支配者复活的次数，爱琳丝蕾特也不知道长公主这么做的原因，即使爱琳丝蕾特斗胆问起，长公主也没有给予回答，仅仅只是一副皱起眉沉思，好像在纠结深奥问题的神色，有时爱琳丝蕾特还能听见像是“来不及了”的低语。

如果像柯丽塔说的，夏因亲王的亲信赫里安就是杀死格雷安的人，那么自己确实可能遗漏了他。当初使用『看破』排查嫌疑人的时候，自己只检查了王城范围内的人，工作量和时间不允许自己检查到贵族街，而夏因亲王一直住在贵族街，他的亲信也几乎不踏入王城的范围，正好能躲过自己筛查。

柯丽塔注视着菲娅，眼神中充满询问。

“请问要继续追查赫里安的下落吗？”

菲娅稍加思索后摇头。

“不必。既然他可能是暗裔的一员，如今夏因亲王这个棋子被他们抛弃，他们就不可能再露出马脚，继续追查下去只会无功而返，目前先把重点放在搜寻克拉克身上。至于调查支配者行踪一事，可以稍微放松强度，昨晚那名暗裔至少是第八位阶实力者，追查的太深，万一被他们发觉，会让自己人受损，我已经不是过去的我，你们不用再像过去那般置身危险。”

“可万一支配者壮大……”

“树大招风，他们壮大起来以后就无法再轻易隐藏自己。你们只有一条命，我希望看见活着的、完整的你们，而不是让你们为了大义奉献自己，我迟早会除掉支配者，不必过于担心。”

说到这，菲娅悄悄瞥了眼柯丽塔，柯丽塔眉头紧拧，似乎在纠结什么。

柯丽塔应该是在对突然改变行动方针而困惑吧，菲娅心想，不过自己说的确实是内心想法，自己已经不是过去那个只有第七位阶实力的长公主，如今仅仅靠『雷枪』这样的魔法就能让第八位阶恶魔都节节败退，更别说自己还有『心灵震爆』、『地狱火』乃至人类联盟的其他魔法没有使用。

当然，自大会招致毁灭，擅自觉得自己能轻易战胜支配者和绝对恶这样的存在是愚蠢想法，但过于谨慎和谦卑，也会令自己蒙受不必要的损失。

让柯丽塔他们孤身调查暗裔，是让他们在刀尖上跳舞，他们随时会有被暗裔发现并落单的风险，过去长公主是因为自身不够强，不得已才必须获取足够多的情报占取先机，现在自己强的吓人，情报的优先级便可以稍稍降低，只需让柯丽塔等人采取结伴而行，遇见危险就撤退的保守策略即可。他们中的绝大多数人都已经死过一次，不需要再一次付出生命。

哪怕这么说会让柯丽塔等人困惑，可要是因为担心这担心那，最终导致有人因自己的犹豫不决死亡，一切就得不偿失。

菲娅挺起胸膛，一副一切尽在掌握的神情。

“既然支配者盯上我，他就迟早会有站在我面前的一天。努力强化自己的力量，然后在最终决战那天帮上我的忙，不让我孤军奋战，这才是你们现在应该做的，这些话我也会对爱琳丝蕾特强调，明白了吗？”

“唔……”柯丽塔深绿色的眼睛里多了些动摇之色，她轻咬嘴唇，低下头来，“……是。”

“明白就好，下去吧。”

轻轻摆手，菲娅独自走进宫殿，只留下注视着她离去背影的柯丽塔。

“要告诉爱琳丝蕾特……也就是没有在嫌弃我们不中用吧？可如果以塔纳托斯大人的实力为目标，我们即使穷尽一生也不可能追赶上，大人的思想还是一如既往的难以理解……只有问爱琳丝蕾特才能明白大人的真意么，啧。”

如果不是爱琳丝蕾特比自己更早待在塔纳托斯大人身边，站在爱琳丝蕾特那个位置的人应该是自己才对，柯丽塔不甘地咋舌，要让自己去向爱琳丝蕾特请教工作之外，尤其还是塔纳托斯大人在想什么这种问题，根本令她抬不起头，显得自己不如爱琳丝蕾特了解塔纳托斯大人，然后被爱琳丝蕾特捂着嘴嘲笑，柯丽塔也不过如此。

真该死。

还是让萝卡代替自己去问爱琳丝蕾特好了。

心中想着这样的事情，柯丽塔拍了拍沾着雪花的金发和女仆裙摆，挤出符合女仆的温和微笑，迈着优雅步子踏入宫殿。

晚上和画师沟通半天，耽误了点时间，所以没到4k字，明天会早点码字补回来。另外莉提的人设图已经在路上了，明天就能出（其实晚上已经出了，但是觉得效果不够满意，就打回去修改了）。

第七十九章 风雪之行

光线透过窗户溜进屋内，将遍布斑驳痕迹的墙壁与天花板照的透亮。

这是一间普通民房，靠近灶台的墙壁被长期烟熏火燎染上焦黑，墙壁上则到处是或灰色或黑色的斑点——这是汗液和沾着泥土的手在墙壁上擦拭留下的痕迹，它们本不显眼，但长期不打扫，便会在阴暗潮湿的环境下裹上越来越多的灰尘，进而滋生霉菌。

在这种屋主鲜有打理的条件下，房间里很自然的有股像是老鼠尸体和掉在角落的食物残渣发馊的味道，此外还有闷久了男人体味和被子发霉的气味，一般人如果没做好心理准备，肯定会在迈入屋子的瞬间恶心干呕。

而在环境堪称肮脏的房间里，一个男人正躺在乱糟糟的床上挣扎，他呼吸急促，仿佛在与恶魔搏斗，腿脚胡乱踢动，双手不断挥舞，几秒之后，他忽地发出惊恐叫喊，一下从床上蹦起。

“呃呃！！！”

然后，因为个头太高，这个留着蓝色碎发，眼神犀利的男人一头撞在天花板上，令整个房间都颤了颤。

“呃……梦么。”

虽然脑袋狠狠撞在墙上，但克拉克却并不在意，他像是如梦初醒那样，右手捂着脑袋，身体缓缓坐回床铺，眼睛看着虚空入了神，过了好一会儿才砸吧着嘴回归现实。

然后，他很快察觉到房间里的光线亮过了头，他租住的屋子只有烛火照明，不可能这么明亮，他扭过头去，目光顺着玻璃窗看向下方街道，瞳孔瞬间一缩。

下雪了。

屋顶与街道都被大雪染成白色，白茫茫的世界与他刚才的梦境如出一辙，只不过之前的他住在奢华宫殿，而现在他则蜗居在便宜隐蔽的旅馆内。

距离他抵达布洛瑟姆过去接近一个月，连雪都下了好几天，然而他依旧没能做好前期的准备工作，按照他来时的预想，他现在应该已带着维拉妮卡逃到希利瓦尔边境，结果如今却连王城内的卫兵换防时间都没摸透，变得无从下手。

百年前禁卫军的防守根本没有这么严密，全都因为那个叫爱琳丝蕾特的精灵作祟，才让禁卫军变得如此纪律严明，克拉克心中暗骂，明明爱琳丝蕾特和自己一样是被放逐之人，结果她却选择成为王室的走狗，令人不齿。

话虽如此，难以潜入王城也是事实，即使自己蹲点近一个月时间，也看不出禁卫军换防的规律，仿佛他们的换防时间是随着爱琳丝蕾特心情变化而变化。

不仅如此，挡在克拉克面前的还有其他困难，如果只是摸不透换防时间，他克拉克好歹还能根据以往在王城待过的经验，混进每日凌晨运输食材的马车溜进王城，然而前段时间北境亲王奥德里奇的政变，让各项检查也变得严密，如果他想藏在马车里蒙混过关，检查货物的刺剑肯定会把他戳成筛子，再加上禁止一切魔法的『噤声之城』，整座王城在他看来就如同铁桶，不可能通过正常手段进去。

这几天他不止一次想过，假如奥德里奇政变时提前告诉他，或者他事先找到奥德里奇说自己能帮上忙，他说不定就能趁着奥德里奇政变混入王城，找到关押维拉妮卡的地方接走维拉妮卡。

然而凡事没有如果，他已经错过最佳时机，并且因为几天前突然现身王城的暗裔，整座王城的警戒级别更上一层楼，可能直到今年结束，他都没有机会潜入王城。

该死。

克拉克心中咒骂着，他其实有一张接近底牌的东西，那也是他此行的最大本钱，但不到万不得已，他不想用那种伤天害理、令人抬不起头的方式，耶利多犯下的罪应该由耶利多和他的走狗承担，平民是无辜的，他并不憎恨生活在布洛瑟姆的普通精灵，不愿意使用那张底牌。

那只恶魔之所以出现在王城，就是为了把自己逼上绝路，克拉克几天前与那名差点丢了半条命的女恶魔见了一面，他明白暗裔在想什么，但如今他还没有被耶利多发现，他还有机会，他不甘心就这样被暗裔玩弄于股掌之中。

今天也继续去观察禁卫军的情况吧，只要观察的时间够长，迟早能找出禁卫军换防的规律。

想到这，克拉克起身穿戴衣服——几件简陋且脏兮兮的单衣，这样的装束并不足以抵御布洛瑟姆的严冬，但克拉克在与各种魔物的战斗中经历过比这更冷的环境，仅仅零下几度，不足以让他全身发抖。

笃笃。

正当克拉克准备离开时，房门突然被人敲了敲，克拉克精神一振，下意识拿起放在床头的细长武器，多年的逃亡生涯让他养成一点风吹草动就立马醒来的习惯，他眯起眼盯着门缝看了好一会儿，直到门外的人发出声响，克拉克眼中的警觉才缓缓放下。

“是我。”

是千春。

克拉克松了口气，放下长刀。

“进来吧，门没锁。”

与灌入房间的寒风一同，顶着灰色狼耳，一头乱糟糟灰发的狼人女性踏入门内，她先是为房间里的难闻味道皱眉，然后快步走进屋子打开所有窗户，让空气流通起来。

“窗户闭得这么严实，你想闷死在这个破旅馆里么。”

“……”

克拉克没有用言语回答，他只是让到一旁，看着在屋子里忙上忙下，帮忙收拾衣服和被褥的千春。

自从他和千春有了那一晚的关系，他便难以找借口甩掉千春，千春也就堂而皇之地待在他身边，这么多年过去，他已经习惯千春帮他忙活日常琐事的日子，只是如今来到维拉妮卡身边，埋藏许久的愧疚感又从他心底升起，他既不知道该如何面对维拉妮卡，也不知道把维拉妮卡带出来以后他该如何面对千春，倘若维拉妮卡讨厌千春，自己能把千春赶走吗？答案不得而知。

他只能尽可能不去做愧对维拉妮卡的事情，除了那一晚，他从未和千春有任何肌肤之亲，并且为了防止那天的事情重演，他住旅店会刻意要两间房，倘若千春执意睡在他的房间，他宁可去大街上睡觉，当然，这些事情并无法改变他内心的惴惴不安。

似乎是觉得一言不发的氛围太尴尬，正在整理床铺的千春有一搭没一搭地说着。

“那位长公主确实有几分能耐，这几天我亲眼看着圣树一点点发芽，现在圣树已经没有原先那种凋零枯萎的惨样，大变样了。”

克拉克微微皱眉。

“别和我提她的事情。”

“你就不关心安娜么，长公主日子过得好，安娜也能跟着享福，别告诉我你没注意到安娜对长公主的态度，一般下属可不会让自己的父亲向上司跪下来道歉。你差不多也该放下过去的恩怨，长公主都不记得你是谁，你还抱着过去不放，说到底那是耶利多的错误，有一句话安娜说的没错，没有人是自愿诞生在这个世界上，她也不想自己生在这样的家庭。”

“谁会讨厌生在王家？别说耶利多还百般疼爱她。”

提起安娜塔西雅，克拉克脸上的不耐更甚，他回想起他在马车上的所作所为——他明知道如果没有长公主，他们父女早就冻死在流放之地，结果他不仅没有感谢长公主，还将其咒骂了一顿，简直不像个男人，令人羞愧难当。

那时的自己应该先向安娜塔西雅道歉，带了个外面的女人到安娜塔西雅面前，自己愧对她们母女，结果事实是，自己把所有事情都搞砸了，就因为没能控制住情绪，窝囊得不像话。

心中这样想着，克拉克内心对耶利多的仇恨却不支持他嘴软，他撇过头去。

“安娜已经成人，她有她自己的生活，我愧对于她，不会再妄自尊大干涉她的生活，但要我爱屋及乌喜欢上耶利多的女儿，绝不可能，我已经向她道过歉，不会再退让更多。”

“我也没让你喜欢上耶利多的女儿，不过是让你正视一些东西。我知道你有你的坚持，不然也不会现在都没动静，只是这件事情有更好的解决方式，长公主既然忘记过去的人和事，说不定只要你求求情，她就会帮你把维拉妮卡接出来，她不是不好说话的人，否则那时候也不会答应我，她会装作没遇见过我们，也许她心里还觉得她那父亲做错了事。”

“你想让我求她？”

叠好床铺的千春转过身来坐在床上，他看着克拉克瞪着眼睛的生气表情，大刺刺地翘起一条腿。

“哼，你拉不下这个脸，我可以替你求她。”

“不行，我不允许。”

“你在命令我？明明把我当陌生女人，现在却又来命令我？还是说你把我当成你的所有物了？”

像是在挑衅克拉克，坐在床上的千春挺直脊背，一把拉住克拉克衣襟。作为狼人女性，千春身材高挑，即使拉着克拉克衣领，克拉克的腰也不用躬的太深。

不过这无法改变克拉克皱起眉不满，他试图推开千春的手，警告般地沉声道。

“不要太过分了。”

“那你打算把事情拖到什么时候？就算有延长寿命的魔法药，你也活不了多久，潜入王城遥遥无期，我不想等到你死我都没法延续后代。”

我们只是个错误。

克拉克很想这么说，但他说不出口，他潜意识认为他没有说这句话的资格，除非当初经过那一夜^情以后他果断抛下千春，否则“错误”这个词便像笑话，要知道，是因为他默许千春跟随他，所以千春现在才能坐在他面前。

千春并未继续给克拉克出难题，她渐渐松开克拉克的衣领，语气减缓，视线也瞥向一旁。

“如果维拉妮卡不喜欢我，不用你说我也会选择离开，狼人族的女人从不拖泥带水，我不过是想得到一个结果。你没有觉得愧疚的必要，当初是我乘人之危，否则也没有今天，不合适一拍两散就是。直到得到答案前我都会协助你接维拉妮卡出来，至于之后的事情，之后再说。”

克拉克低着头沉默许久。

“……对不起。”

“比起道歉，我更希望你能拿出实际行动，换成我们狼人族的男人，现在会说‘我会说服维拉妮卡让你留在我身边’，外面世界的人就是这么婆婆妈妈，连娶个老婆都纠缠半天。”

说到这，千春多瞥了眼克拉克。

她其实还有一句话没说，她当初就是因为克拉克这份专情才决定悄悄溜出村子，这是她喜欢克拉克的一点——虽然被她用卑劣手段破坏了。

她发出无奈叹息，从床上站起身来。

“你想吃什么？进来前我好像听见你喊维拉妮卡的名字，又做那个雪地里的梦了么。”

“我——”

嗒、嗒。

克拉克才刚张嘴，二人便听见门外突然传来的脚步声，二人虽然租住在旅店，但这里并非寻常旅店，由于克拉克脸上刻有罪人烙印，如果被人注意到，很快就会遭到精灵检举，所以他们只能通过黑市的人介绍，住在有旅店性质的民居内。条件是差，但胜在保密性好，整栋楼内没住几个人。

正因如此，这道脚步声便显得极为刺耳，二人不自觉地将手伸向武器，牢牢盯视门口，千春的狼耳更是笔直竖起。

随着脚步声在他们门前停下，二人的警觉提升到顶点，克拉克甚至已经在长刀上汇聚魔力，随时都能暴起攻击。

然后，房门发出咔嚓一声，对方打开门，伴随风雪灌入屋内，三道人影出现在克拉克与千春面前。

尽管这三道人影都头戴兜帽，身披厚厚披风，但她们身上的一些体貌特征已经告诉克拉克她们的身份，三人里有两个人都是克拉克的熟人，她们拥有尖耳的精灵——黑发红瞳的精灵长公主，以及金发蓝眼、腰间挂着秘银细剑的护卫安娜塔西雅。

长公主怎么会出现在这里？

心中升起这个疑问的时候，克拉克的警惕也减少几分，他虽然知道安娜塔西雅没把他当成父亲，但见到女儿出现在眼前，他还是下意识放松警惕。

克拉克渐渐放松握着长刀的手，因为灌入房间的风异常干涩，他只得不断眨巴着眼确认菲娅与安娜塔西雅的样貌，直到菲娅抬起手示意安娜塔西雅合上门，摘下兜帽露出其下的精巧笑容。

“好久不见，克拉克。”

“……”

明明是与耶利多如出一辙的红色眼眸，克拉克却不禁为这份绝色动容，在他记忆里，身为王族的维拉妮卡也与菲娅一样，有着红宝石般的美丽眼睛，透过菲娅的容貌，他仿佛看见维拉妮卡本人，区别仅仅是维拉妮卡的笑容更纯真，菲娅的笑容则像在隐藏什么东西。

他明白菲娅不是单纯来问候他，尤其是菲娅身边那位人类女性，更是让他感到恐惧，他身体微微低伏着，保持随时都能进攻的姿势。

“你来做什么？想把我带到耶利多面前领赏？”

“我想抓你就不会亲自过来，不过是想叙叙旧，顺带为解决过去的恩怨提供建议。”

“恩怨——”

是想为虎作伥，为耶利多除掉自己？

克拉克稍稍拔出一些长刀，但千春抢在克拉克有所行动前握住克拉克的手，她一步跨到克拉克与菲娅之间，与克拉克的猜疑不同，千春用友好语气试探性地问。

“……公主大人没有想对付我们吧？”

“我确实答应你们睁一只眼闭一只眼，不掺和过去的事情，但我思考许久，觉得一些错误的事情越早修正越好，由我斩断它们再合适不过，是时候还双方一个清净。此行除了我们这三人，没有其他人知道我的行踪，你们可以放心。”

菲娅的目光绕过千春，落在神色忽明忽暗的克拉克身上。

“如果你不愿带着遗憾入土就跟我出来，我不想在这个狗窝一样的地方说话。”

第八十三章 荒芜与死寂之地

一如往常的，菲娅在进行圣树之舞的学习。在过目不忘以及对身体超强的掌控力加持下，深月花了四五个月复原的圣树之舞，菲娅仅仅一周多就掌握了七七八八，如今已经学到会让深月进入依凭状态的阶段。

值得一提的是，因为耶利多当初对菲娅尝试圣树之舞这件事表现出强烈的反对，所以菲娅并没有告诉耶利多，自己在悄悄学习圣树之舞，知道这件事的只有安娜塔西雅等少数几个人，在菲娅的设想里，只要自己将圣树之舞学习至深月的阶段，并且没有展现出深月那种被依凭的模样，耶利多就该相信，圣树之舞并不会对自己造成影响，从而允许自己接手圣树之舞的复原工作，直到见到精灵神。

除了解决克蕾雅的诅咒，菲娅本身也对精灵神这个存在很感兴趣，她实在想看看，能被称为神的生命究竟是什么模样。

“好了，就到这里。”

正当菲娅心里想着这样的事情时，深月突然叫停菲娅。

菲娅不禁停下动作，睁开眼好奇看回去。

“怎么了？”

“菲娅今天怎么心不在焉的，如果有急事，还是先处理急事为好，圣树之舞不急这一两天。”

身穿巫女服的深月如同老师一般教导着，自从她见到记录水晶里自己失去控制的模样后，深月便知道耶利多和菲娅不让她继续圣树之舞的原因，那种模样确实不正常，其中肯定有隐情。

“啊啊……”

没想到自己已经把心不在焉表现在动作里，穿着黑色短礼裙的菲娅苦笑起来，她放下神乐铃，走到卧室的沙发上坐下——由于魔法试验场有安娜塔西雅、莉提和米露使用，所以菲娅便把自己的卧室当成练习区。当然，这不是说莉提和米露她们占用了整个试验场，而是菲娅不想让自己跳舞的样子被别人看见，这种感觉类似于当众唱歌，羞于自己的嗓音见人。

她拿起一旁水杯咕嘟咕嘟地一饮而尽，然后轻声说道。

“只是一些小事，我在想早上做的梦。”

“梦？是那个像圣树的人影对你说话的梦吗？”

说话的同时，深月绕到菲娅身后，像是在为菲娅揉肩膀那样，双手搭在菲娅肩膀上揉捏着。菲娅知道深月不是在讨好自己，这只是像朋友间无意识的接触，她轻轻点头。

“嗯，就是那个梦。那道金色人影说什么‘很快就要见面了’，‘我会依约完成你的愿望’之类的话。”

一般来说，这些话会给人以鼓舞，然而因为那个如同巨大海星般的金色人影给菲娅的感觉十分诡异，所以菲娅并没有对实现愿望这种虚无缥缈的东西感到期待。

至于海星的本体，倘若这个梦不是潜意识根据已有认知整理出的妄想，就只可能是像自己在藏书库里的书中所看到的，是某个强大的灵魂借助梦境向自己诉说，假设梦里那个人影说的都是真话，那么她只可能和一个东西有关。

那就是圣树。

自己最开始做梦时，那道女声在向自己求助，希望自己能帮帮她，她会满足自己的一个愿望，而随着圣树之舞的复原，自己和克蕾雅一起清理圣树里的黑焰魔物，那道女声向自己传递的话语也渐渐变成“就是这样”、“很快就要见面了，我的孩子”一类充满期待，甚至是为自己加油鼓劲的话语，非要把梦和现实联系在一起，她只能得出这个结论。

不过菲娅觉得诡谲的事，在深月看来并没有不妥之处，因为没见过那只金色海星的模样，单从金色海星说的话判断，在深月的认知里，那只海星是善良的、需要帮助的存在。深月满怀期盼地说。

“说不定那是精灵神大人在鼓励菲娅，只要通过圣树之舞连接上精灵神大人，精灵神大人的光辉就又能照耀希利瓦尔。”

照耀希利瓦尔吗……

从希利瓦尔失去巫女算起已经过去六千年之久，如此漫长的时间，精灵族不但没有没落，反而成为全大陆首屈一指的强国，反观能与神明沟通的米尔坎迪斯神圣国，却只有被动挨打的份，如果不是两国之间隔了一片大海，米尔坎迪斯神圣国恐怕早已被希利瓦尔吞并，实在难以判断精灵神的回归究竟是好事还是坏事。

况且当初耶利多让深月嫁给王族，只是为了强化王族的统治，并没有想过真让深月复原出完整的圣树之舞，倘若当初耶利多知道，深月确实有复原圣树之舞的能力，他还会不会允许深月活着，现在看来都是一个问题，毕竟没有哪个国王希望自己的权力与威信被人分走一部分。

好在深月在自己劝慰下不再复原圣树之舞，而只要由自己来当这个巫女，国王权力被分走一事就用不着操心。假如没见过耶利多，菲娅肯定会担心耶利多会为了权力不顾一切，但如今见过耶利多，她已经知道耶利多不是个会为了权力亲手杀死自己女儿的人。

菲娅并没有把这些话说出口，她只是微笑着随口附和。

“希望那一天早点到来。”

“真想看看精灵神大人是什么样子啊……”

嘴里喃喃着，深月如同信徒那样十指相扣，低下头祈祷。

坐在桌子另一侧的克蕾雅适时加入话题。

“菲娅应该快学到深月被依凭的地方了吧？有感觉到不舒服吗？”

“不止没有不舒服，除了在跳舞的过程里觉得五感变得更敏锐，我连和圣树连接上的感觉都没有。”

“感官变敏锐就是和圣树联系上的象征哦，小菲娅自己没感觉到，但我和克蕾雅小姐看的很清楚，在小菲娅你跳圣树之舞的时候，周围的空气都在随小菲娅一起律动，小菲娅和圣树之间的亲和力比我还高，如果去圣树下跳圣树之舞，肯定会让地上的雪花都飘起来。学习能力强就是好啊，只是努力几天就抵我好几个月的程度。”

“深月是从零到有，我不过是捡现成的，这不一样啦。”

至于让地面的雪花飞起来，菲娅总是脑补到雪龙卷一类的画面，比起美感，更让人觉得恐怖。

“不不，”深月格外认真地竖起食指摇了摇，“我的直觉告诉我，小菲娅复原圣树之舞的速度会比我快得多。照这个趋势下去，等到明天，小菲娅就会学到我最后复原的地方了，希望那位陌生的小姐不会出现在菲娅身上。”

深月口中陌生的小姐，是指依凭在深月身上的灵魂。虽说如果让深月继续复原下去，己方就有与那个灵魂对话的可能，但深月太弱小，谁都无法肯定这不会对深月造成不可逆的影响，所以圣树之舞不能由深月继续。

“那天附身在深月身上的人会是谁？听菲娅的说法，她好像很恨精灵族王室。”

菲娅曾对克蕾雅说过六千年前巫女消失的可能原因，克蕾雅这句话是在暗指，那位附身在深月身上的人到底是精灵神还是已死的巫女。

菲娅摊了摊手。

“不知道，反正只要复原了圣树之舞就能知道结果，现在着急也没用。比起这个，克蕾雅，我觉得我们可以尝试着去深渊看看了。”

既是为了知道深渊之下究竟有什么东西，也是为了检查圣树树根有没有蔓延到原生大陆，同时还要为之后克拉克带走维拉妮卡做准备，尤其是最后一件事，不提前检查好深渊就不可能达成。

“下午就去吗？会不会太急躁了，嗯……我不是反对菲娅的意思，只是我听说把绳子绑在身上再下去才能保证安全，虽然找一根好几千米的绳子对一般人很困难，但如果是王室，应该能命令工匠做一根吧？”

“就算能做出几千米长的绳子，也肯定派不上用场啦，到时候光是绳子本身的重量就足够拉断绳子了，我的想法是我们一起下去，克蕾雅停在我上面五十到一百米的距离，那样如果我出现问题，克蕾雅也能及时用工具把我拉上来。”

菲娅并不是毫无准备，她看了许多有关深渊的记载，基本上，能从深渊里回来的人大都是在身上绑了安全绳，准备了大量体力恢复药和魔力恢复药的存在。那些富有冒险精神的探险家一边走下深渊，一边在深渊的崖壁上钉钉子，每下一段距离，就会在钉子上做一个绳结，这样即使遇见危险，他们也能依靠做好的落脚点和绳子爬回岸上——从没有用『飞行』魔法下深渊后还能活着回来的人。

这样看来，深渊里很可能存在禁止飞行的区域，比如下到一定距离后，『飞行』魔法就会失效——当然也可能是更直接的禁止使用魔法——所以使用『飞行』的人有去无回，依靠物理手段的探险家却能活着回来。

如此一来，只要让克蕾雅在上面为自己提供保护即可，至于可能存在的魔物，对自己而言不是问题，自己最不怕的就是魔物。

“那要告诉你父亲吗？之前菲娅说去深渊的时候，他说他也要保护你的安全。”

“……那不太好吧？”

“也是。”

经过菲娅提醒，克蕾雅若有所思地点头，两天前菲娅和克拉克商议救维拉妮卡出来的事宜时，克蕾雅就在一边旁听，她也意识到，如果让耶利多知道有人下了深渊还能活着出来，并不是好事。

“你们有事瞒着我？”

深月一副十分介意的样子问。

菲娅从椅子上站起身来轻轻摆手。

“一些陈年旧事，深月不知道也没关系，今天的圣树之舞就到这里吧，我得再去找一趟维拉妮卡。”

“是我不能知道的事情么……”

因为深月那双冰蓝眼眸中流露出只有自己被蒙在鼓里的失落，菲娅不禁摸了摸深月的头笑起来。

“深月实在想知道的话，等事情结束了我再告诉你。”

「菲娅变成深月的妈妈了。」

克蕾雅用『讯息』对菲娅调笑。

菲娅手中动作一顿，没好气地回应。

「深月本来就不是什么妈妈，她一直生活在深山里，缺少和人交流的经验，心理年龄比我还小。克蕾雅帮我确认一下耶利多的位置，我要再去找一趟维拉妮卡。」

「找维拉妮卡？那天的事情她同意了吗？虽说是为了让她和克拉克在一起，但那个过程她应该不会轻易答应吧？」

「她确实很犹豫，不过在看见克拉克给我信物，知道克拉克活不久了以后，她就说她要时间考虑考虑，我现在去是为了确认她的想法。」

「我知道了，如果耶利多去找维拉妮卡或者你，我会立刻提醒。」

「嗯。」

暗中交流完毕，菲娅和克蕾雅下意识相视一眼。菲娅向深月交代不要对仆役透露自己和克蕾雅的行踪，自己和克蕾雅会很快回来后，二人便各自凭着幻海的云月与幻象魔法，从窗户离开房间。

◇

荒芜的、寸草不生的世界。

空气弥漫着怪异红雾，连天空都呈现铁锈色，令人不得不闭上双眼的强风席卷地表，刮起一阵又一阵沙尘，压抑而死寂的氛围在此生根，让人喘不过气。

与之形成鲜明对比的是对岸充满活力，跃动着浩瀚生命力的景象，沐浴在金色中的花圃沿着山坡朝下铺开，中心则是巨大而圣洁，长满嫩芽的圣树。尽管只有一道几公里宽的深渊相隔，但两边却是地狱与天堂的差距，如此鲜明的对比使人不得不感慨自然的神奇。

这里是圣树另一边，充满死寂的开阔大地。

“难怪没有人从这边偷袭圣树，这片大地本身就很不妙啊。”

双脚落在地面，解除了幻海的云月伪装的菲娅低声喃喃，她之前就好奇，为什么没有人从圣树的对岸偷袭圣树，如今亲自来到这里才发现，这片大地存在自然形成的『噤声之城』，甚至连空气都有夺走人魔力的效果，没有人能在这里长待。

克蕾雅弯下腰拈起土块，食指和拇指只是轻碾了碾，凝结在一起的土块就像失去水分了那样，迅速化为棕红色的沙子随风飘散。

克蕾雅皱起眉头。

“既没有元素也没有魔素，这里的土壤已经死了，如果在这里使用魔法，魔力会很难恢复，不，实力不够的人踏入这里，自身的魔力都会被空气吸干，更别提恢复。菲娅没问题吗？”

“嗯，我还好。”

从圣树的一面下去很容易被人发现，所以二人选择来到深渊对岸的红色大地，从这片荒芜之地深入深渊。

“这里发生过第八位阶乃至第九位阶级别的战斗，那场大战夺走这片土地生机，我猜应该是很久以前的事情了。”

“我在书上看过哦，万年前精灵圣子和暗裔中与绝对恶齐名的首领在这里大战，让原本狭窄的深渊变成现在这般几公里宽的模样，克蕾雅说的战斗应该就是那场吧。”

“偏偏选在圣树附近战斗，也不怕破坏了圣树。”

克蕾雅像是在无奈那样叹气，随后她嘴角弯起一个好看弧度，双臂朝菲娅微微打开。

“我们怎么下去？我抱着菲娅吗？”

第八十四章 深渊之下

虽然情侣间抱着深入深渊很浪漫，但要亲口说出来，实在太羞耻，菲娅装作没有期待的样子回答。

“我可以自己下去啦，克蕾雅只要停在我上面一段距离就好。”

“真的不要吗？最近总能感觉到小菲娅有意无意的视线，如果换个人，我就要说下流了哦？”

不不，那是因为我在观察克蕾雅你有没有因为使用魔力而变小，心中回答着，菲娅故作镇定地咳嗽。

“咳哼，肯定是克蕾雅看错了。我们还是赶紧去深渊，要是被父亲发现就糟糕了。”

“是是。”

看出菲娅强行转移话题的尴尬，克蕾雅笑着将银发拨弄至身后，跟随菲娅来到没有覆盖泥土、裸露出岩石的悬崖边。

和在米尔坎迪斯神圣国与巴特公国交界处见到的深渊一样，深渊里飘荡着萧瑟而死寂的微风，异常干燥的空气裹挟淡淡霉味，仿佛幽深漆黑的深渊下埋藏了数不清的尸骸，一般人光是往下眺望，大脑都会升起晕眩感。

“我先下去了。”

站在悬崖边的菲娅身后生出金色翅膀，随时都能跳下悬崖。

克蕾雅微微歪头。

“菲娅不害怕吗？我还以为要一段时间心理准备，毕竟少有人从深渊里出来。”

“这种东西还不至于让我感到恐惧啦，倒是克蕾雅，如果觉得不舒服，可以在岸边等我。”

克蕾雅单手遮着嘴笑起来。

“都陪菲娅走到这里，怎么会找理由畏缩。”比起深渊，我更害怕菲娅遇见危险，心中如此回答，克蕾雅继续说，“我也准备好了，随时都能开始。”

“嗯。”

轻轻点头，菲娅深吸了口气，随着干冷空气充入肺部，她向着深渊一跃而下。

风声在耳边呼啸，眼前景物跟着迅速向上飞去。

深渊的岩壁就像被什么东西竖直劈开那样，直上直下，无比光滑，连泥土和苔藓这种东西都看不见，菲娅虽然无法用手触碰，但却能通过双眼看到，岩壁十分坚硬，不像天然形成的石头，如果是天然形成的石头，肯定早就在漫长的时间中风化，积淀出类似泥土的沙尘。

大概是万年前的精灵圣子和暗裔大战形成的产物吧，菲娅心想，就像自己在沙漠中使用的『轨道轰炸』一样，将松软沙砾变成坚硬水晶。

话说回来，这两天克蕾雅摘掉海妖之镜后，恐惧诅咒的效果依然在减弱，过去实力弱小且从未见过克蕾雅的女仆站到克蕾雅面前，会直接吓得瘫软在地上，而换到现在，那些女仆的表现已经和训练有素的禁卫军一样，仅仅只是身体微微摇晃，眼神流露恐惧，再加上这两天自己与克蕾雅增加消灭黑焰魔物的力度一事，说明确实是圣树在削弱克蕾雅身上的诅咒。

至于原理，可能就是耶利多说的，因为圣树是精灵神亲手种下，所以圣树具有神性，而神性是受世界祝福之物，抵消了克蕾雅受世界诅咒的效果。

话虽如此，菲娅还是有许多弄不明白的地方。如果圣树具有神性，为什么每天都接触圣树的深月还会受诅咒影响？海妖之镜同样也是神赐之物，为什么海妖之镜不能抑制克蕾雅的诅咒？还是说那些黑焰魔物才是神性的来源，克蕾雅每天都和那些黑焰魔物打交道，因此才沾染了神性？可那些黑焰魔物是使圣树枯萎的罪魁祸首，那种东西怎么可能是具有神性之物，莫名其妙。

说到底，时至今日，自己都没弄清楚那些黑焰魔物的真实身份，不只耶利多没见过，就连精灵塔的学者都不知道那些黑焰魔物是什么，虽然有魔法咏唱者提出过研究一番的建议，但由于那些黑焰魔物没有魔核与实体，所以想把它们抓出圣树研究都困难。

目前唯一清晰的进展只有自己抄写下来的古精灵语，尽管破译困难，但精灵塔的学者们还是在一点点探索，目前他们已经弄清楚其中的部分咒文是经常出现于封印魔法的咒文，而且从规模看，属于早已无人能使用的极大型魔法结界，而所谓极大型魔法结界，是就算绝对恶到来也必须退避三舍的危险存在，在整个精灵族的历史里，只有精灵圣子成功构筑过极大型魔法结界。

此外还有一件值得一提的事，最近圣树里的黑焰魔物变得越来越强，以前它们只是些第一第二位阶的魔物，现在已经出现最高第五位阶的魔物，难以想象一棵圣树里能藏这么多东西。

“嗯……？”

随着吸入鼻腔的空气越发浑浊，菲娅渐渐从思考中回过神，不知不觉中她已经下降近五百米，这里光线减弱了不少，头顶也覆盖了一层淡淡的薄云，抬头看去，只有圣树散发的金色光辉能波及这里，颇有些像潜入水中后，阳光射入水面的画面。

「发现了什么吗？」

菲娅脑海里传来克蕾雅的声音，克蕾雅正悬停在菲娅头顶五十米的位置。

「没有，只是觉得空气变浑浊了。」

「毕竟是没有空气流通的峡谷，浑浊才是正常的。对了，菲娅有学过『屏息』吗？」

「没有……不过我体质特殊，不呼吸也没关系。」

『屏息』是减缓体内魔力流动，从而让身体达成即使呼吸很少的氧气也能保持清醒意识的魔法，通常配合潜入水中的『避水屏障』使用，因为自己这具身体天生就拥有比『屏息』更上位的能力，所以菲娅没有花时间学习。

「不呼吸也没关系？小菲娅真的是精灵么。」

『讯息』中克蕾雅的声音充满难以置信。

菲娅得意地挺起胸脯。

「如假包换。」

话说回来，如果自己和克蕾雅诞生后代，会是精灵还是人类，或者说恶魔？总不会又有精灵的魔涌，又长了恶魔的角——只有真的生一个才能知道答案吧？

那对自己还太早了，自己还没做好当爸爸或者妈妈的心理准备，嗯。

心中想着杂七杂八的事情时，菲娅减缓速度继续下降，由于头顶的光线越发昏暗，菲娅中途便使用控制了威力的『照明』。原本菲娅以为，『照明』应该能让自己看见下面的状况，结果深渊里遍布浓雾，导致能见度奇低。

很快，她下降到大约两千米的深度。

强烈的窒息感包裹住肺部，淡淡的霉味也变成什么东西腐烂的臭味，让人联想到野兽的巢穴，起初菲娅考虑到可能是自己靠近荒芜之地，所以才有这种臭味，然而当她通知克蕾雅，去靠近圣树的那一侧再下降后，这股难闻的腐烂味道还是没有散去，配合周遭能见度极低的环境，给人一种潜入深海的闭塞感。

不过在靠近圣树这一侧下降也不是全无好处，由于圣树金黄色的透明根须顺着崖壁向下延伸，所以菲娅可以一路顺着根须下降，只要她想，随时都能传送进去。

继续下降。

仿佛没有尽头的黑暗。

宇宙尚且有恒星的光芒指引，这里除了浓郁到仿佛能黏着在皮肤上的腐臭，就只剩一片漆黑，普通人来到这只会心生浓浓的无力。

不知道下降了多久后，菲娅渐渐感到莫名的寒意从脚底蔓延至全身，这并不是温度降低，而是一种来自第六感的感觉，如同半夜走过坟场，格外阴森。

自己恐怕已经下降五千米之深，虽然知道世界树大陆是一片突出于原生大陆的世界，但这未免深过头了，更让人惊讶的是圣树的树根到这里居然还在往下延伸，真不知道根须的尽头究竟在哪。

「菲娅？！」

『讯息』里传来克蕾雅的惊呼，菲娅连忙停下来询问。

「我在，怎么了？」

「我看不见你了。」

「可能有幻象魔法？我从刚开始就感到一股寒意。」

「没有别的异常就好，我还以为你掉下去了。」

「真要变成那样，我会用『意念操纵』把自己固定在墙上等克蕾雅救援。」

「在这种地方都能开玩笑，菲娅你完全不像还没成年的小孩子啊，这种暗无天日的地方，如果只有我一个人，我肯定已经回去了。」

「啊哈哈……」

菲娅也不知道自己为什么不会感觉到恐惧，她只能傻笑着敷衍过去。

然后，她忽然感到脚下传来振翅声，她下意识看向脚下，结果什么也没有。

『看破』

眼睛覆盖一层幽蓝光芒，菲娅视野里随之映照出发出啸叫的东西——一群长着山羊头颅与蝙蝠翅膀，拥有人类体型的石头怪物，要菲娅形容，她会想到古老教堂上的滴水嘴兽，也就是人们说的石像鬼。

全部是第五位阶和第六位阶的魔物？这个数量也太多了。

放眼望去有上百头石像鬼，其中第六位阶的石像鬼占了半数，哪怕是希利瓦尔，也找不出这么多第六位阶的实力者。这些石像鬼在深渊里缓缓盘旋，如同正在巡逻的士兵，菲娅还发现，其中一些石像鬼明显发现了自己，抬起头来凝视自己的方向，不过仅仅一眼，它们山羊般的脸孔便又扫回去，好像并不把自己放在眼里。

石像鬼不是经过自然选择升级的魔物，而是与傀儡一样的，人为制造出来的生命，是谁把它们放在这里？

心里思考的时候，菲娅没有忘记手中的动作，五十多只第六位阶的魔物，一般人看见肯定掉头就跑，但自己是多菲莉娅。

『雷枪』

噼啪作响的电弧迅速在菲娅手中展开，菲娅一边下降一边警惕，如果石像鬼对自己发动攻击，自己会毫不犹豫把它们一一击坠。

「克蕾雅，这里有魔物，我们放慢一些速度。」

「难对付吗？」

「不难对付，但它们明明发现我却没有过来，可能设置有特殊的触发条件，我们先观察它们的动静。」

「小心些。」

「嗯。」

短暂交流结束，菲娅一边观察在深渊中盘旋的石像鬼，一边缓缓下降，这些石像鬼每个都有十米之高，身体也呈现绯金般的颜色，行动路线和动作都十分僵化，如同机械造物，只在按照既定的路线行动。

考虑到以前精灵圣子在此处和暗裔大战，加上圣树的根须一直蔓延到这个深度，难道是以前的精灵圣子为了守护圣树，所以才把石像鬼安排到这里？可它们见到自己与克蕾雅后却又没有发动攻击阻止“入侵者”，让人费解。

就这样，没有丝毫波折，菲娅和克蕾雅轻易与石像鬼群擦肩而过，顺利下降到石像鬼之下的深渊。值得一提的是，为了测试这些石像鬼，中途菲娅还飞到石像鬼身边，甚至挡在石像鬼的前进轨迹上，作为结果，石像鬼要么一副没看见菲娅的样子，要么中途改变轨迹继续飞行，毫无攻击动作，无比诡异。

「不对菲娅发动攻击可以理解，菲娅是精灵族皇室，可为什么连我都能平安穿过来。」

「因为克蕾雅是公主的未婚妻？」

「虽然是事实……但小菲娅能用这种正经语气说出来……我们明明还没有订婚。」

「迟早的事情啦，只是克蕾雅一直没提，父亲又没想到。」

克蕾雅虽然平时一副很有余裕的样子，但如果真遇见难为情的事，立马就会变得害羞起来，防御力意外的低。

想着这样的事情，菲娅继续沿着圣树的树根下降，没过多久，她终于感受到深渊的威力。

使用魔力变得困难，体内的魔力也跟着急剧消耗，简直像在不断使用最大化的『火焰风暴』，与之一同的，笼罩视野的浓雾也渐渐消散，取而代之的是一层犹如世界树之枝般流光溢彩的翠绿屏障，甚至连其散发的气息都和当初自己在奥罗拉城见到的世界树之枝一模一样，仿佛二者是同一种东西。

「这里已经没有魔力和元素了，一般人到这里会因为魔力耗尽掉下去，我的魔力撑不了多久，菲娅身上有魔力恢复药吗？」

「我身上的魔力恢复药对克蕾雅这个等级的人不起作用，」菲娅在脑海里回应着，眼睛盯视下方的翠绿屏障，「克蕾雅知道这是什么吗？」

「“这是什么”是什么？」

「克蕾雅没看见吗？刚才我在克蕾雅那个距离的时候就已经察觉到这层屏障了。」

因为浓雾变淡，菲娅只需抬起头就能看见头顶的克蕾雅，她对着克蕾雅的方向指了指下方，然而克蕾雅只是皱起眉摇头。

「不……我没看见你说的什么屏障，下面还是一片漆黑。」

怎么可能？下面明明就有一层屏障。

虽然不知道克蕾雅具体有多强，但克蕾雅的实力少说也有第八位阶甚至可能超过第八位阶，不太可能因为实力不足看不见东西，况且克蕾雅之前就使用了破除幻象的魔法，不应该被幻象蒙蔽双眼。

「克蕾雅身上有不值钱的东西吗？往下面丢一个试试。」

「嗯。」

按照菲娅的说明，克蕾雅从储物道具里拿出一枚劣币朝深渊下丢去，菲娅则仔细盯着劣币下落的过程，结果出乎菲娅意料，劣币就像没有碰见自己看见的翠绿屏障那样，直直坠入翠绿屏障下方消失不见，半天都没有回声。

「落下去了。」

「唔……」

菲娅皱起眉头，难道是自己中了幻象魔法？

她下意识想飞下去触摸翠绿屏障，但抢在那之前，她和克蕾雅一同听见头顶传来振翅声，刚才她们擦肩而过的石像鬼正朝二人缓缓飞来。

触发了激活石像鬼的陷阱吗？

或许不是自己中了幻象魔法，而是克蕾雅身处幻象，否则这些石像鬼就不会因为有硬币穿过屏障而飞过来，现在的自己和刚才的自己唯一的区别就只是往屏障下丢了东西。

「它们朝我们过来了，菲娅去检查你说的那道屏障，我去对付它们。」

「拜托克蕾雅了。」

「嗯，不过这里无法恢复魔力，使用魔法的消耗也比平时多很多，这么多石像鬼，我得用节省魔力的战斗方式，需要一些时间。」

「我也会尽快结束。」

说完这些后，菲娅便直奔令整个深渊都流淌着翠绿光芒的屏障而去——说成结界可能更合适。她先是尝试用『意念操纵』握住铁币伸入结界，当距离超过二十米后，菲娅便猛然感到自己的『意念操纵』中断，铁币落入下方，接着她又用事先准备好的绳索拴上铁剑往下放，同样的，当距离超过二十米之后，菲娅感到手中一沉，她试图将铁剑拉上来，但铁剑就像被隔绝在墙的另一侧一样，即使把绳子拉断，都无法将其拽上。

这是单向通过的结界，只允许上面的东西下去，不允许下面的东西上来。

菲娅迅速得出如此结论。

但如果是能免疫绝大部分魔法结界的自己下去呢？

毫无疑问，这道翠绿屏障不是天然形成的东西，而是有人刻意布设在这里的结界。根据以往经验，自己不但能免疫禁止飞行的结界，连『噤声之城』这种高等结界都无法对自己生效，因此这道翠绿屏障可能也无法阻止自己。尽管克蕾雅无法看见这道屏障，说明这道屏障的等级已经超过克蕾雅看破幻象的魔法，它的位阶肯定比『噤声之城』高，但不要忘了，自己的魔力也比克蕾雅多得多。

要尝试吗？

眉头紧皱，菲娅认真思考着，按照传说里的描述，世界树大陆是突出于原生大陆的存在，而当初神明之所以从原生大陆转移到被视为『放逐之地』的世界树大陆，是因为原生大陆被已死神明的怨念和暗裔之血混合而成的混沌覆盖，变得寸草不生，连神明都难以与其抗衡。

菲娅很早就好奇，数万年过去，拥有一定智慧并且连神明都无法战胜的混沌，为什么没有顺着深渊爬上世界树大陆，如今这个只能单向通过且位阶极高的翠绿屏障，给了她一个方向。

也许下去之后，自己可以通过圣树树根上来，比如先传送到圣树里，然后再通过圣树到地上，实在不行就用魔法把这道屏障炸开，或者干脆在崖壁上挖一条地道，当然，前提是可行的话。

菲娅抬起头来，此时克蕾雅已经与石像鬼交锋，即使面对上百只石像鬼，克蕾雅也完全占据上风，那把红色单手剑只是轻轻刺入石像鬼，石像鬼就会像魔力被剥夺了一样，眼睛里的红色光辉迅速黯淡，行动速度变得无比迟缓。

不入虎穴，焉得虎子。

只要自己方法得当，一样可以平安回来。

在用绳索放下铁剑的时候菲娅就尝试过，如果铁剑没有放到二十米的距离，而是在十九米的距离时能不能拉上来，结果是可行。也就是说，只要不突破最后那一层，自己就可以在结界内随意穿梭。

因此只要自己先把头发伸出去，测试能否再把头发收回来，就知道自己能不能豁免这道结界。如果能收回来，说明结界对自己无效，如果不能收回来，那就把那一撮头发切掉，当然，头发这种东西可能没什么说服力，最好再用手指尝试一下，反正有纳米机器人修复，只要忍住那一瞬间的疼痛就好。

想着这样的事情，菲娅先尝试了一次能否顺利出入结界的上半部分，得到可行的结论后，她才放心按照内心所想来到结界的下层。

视野所及尽是翠绿，尽管魔力在剧烈消耗，但菲娅却觉得结界给自己的感觉十分舒适，庞大无比的生命力正从身体的每一个毛孔涌入体内，好像劳累一天过后，身陷柔软的沙发里不愿意起来，真不知道是什么人布置的这个结界。

按照计划，菲娅先用自己的头发测试。

过去菲娅一直为长公主的黑发一直长到臀部烦恼，即使她剪掉一部分头发，头发也会在纳米机器人作用下迅速恢复原样，弄得她不知道该说什么好，但现在，修长头发成为便利工具，她小心翼翼地将黑色长发绕到身前，通过双手放到翠绿结界下层，然后又轻轻将头发朝上拉起。

没有丝毫迟滞感。

——成功了。

接着，她又更小心地把手指伸出结界，因为想到断指可能，她不禁心跳加速了一些，结果手指和头发一样，成功从结界外收回来。

自己确实可以不受结界单向通行的限制。

真是便利的身体。

克蕾雅还在和石像鬼缠斗，不能浪费时间，确认以后菲娅便不再迟疑，她一鼓作气，用『飞行』彻底钻出结界。

然后，她的瞳孔猛然缩紧。

空气依旧充满腐烂味道，视野却豁然开朗。

眼前的深渊消失不见，取而代之的是一片广袤无垠，一眼望不到尽头的大地，在明亮光线照耀下，她甚至能看见遥远的、发出微光的弧形地平线，只不过这片地下世界并不像世界树大陆一样充满生机，覆盖它的只有正在翻涌的黑色海洋，哪怕相距甚远，菲娅也能认出这些黑色的东西是什么。

混沌。

第八十六章 混乱前夕

布洛瑟姆。

平平无奇，稍显破败的街道。

和前几天一样，街道与屋顶积垫着白茫茫的大雪，稀稀落落的马匹和行人行走在街上，呼吸间吞吐的白雾，更加强化了“冷”的概念，哪怕只是用眼睛看着，都能感受到冬季的刺骨。

“咳咳。”

蜷缩在灶台旁的老旧沙发里，克拉克如同重病患者一样咳嗽着，坐在其对面的千春虽然皱起眉，却又毫无办法，她只能砸吧着嘴，继续把清洗好的湿衣服晾在椅背上，靠灶台透出的热气将其烤干——布洛瑟姆的秋冬时节就是这样，如果把打湿的衣服晾出去，没过一会儿就会被冻成一整块，千春体验过湿着狼耳出门的感觉，零下好几度的气温差点把她耳朵冻掉。

“咳咳咳咳。”

克拉克继续咳嗽着，千春眉头皱得更深，她现在的感觉就好像家人得了绝症不停喊疼，结果她除了眼睁睁看着以外什么也做不了一样，不想袖手旁观也只能袖手旁观，内心仿佛放在烧红的铁板上炙烤。

终于忍受不了不停咳嗽的克拉克，千春心一横，从随身携带的木筒背包里倒出一粒药片，站起身拿着水杯一起递给克拉克。

“吃了吧。”

“谢……谢谢……”

克拉克艰难仰起头，他的表情充满感激与急迫，这些药片可以缓解他的痛苦，让如同报废机器般的身体重新恢复活力，不过这些药片也不是没有代价，它们会加速身体的衰老，相当于耗费今后的生命弥补现在的生命。正因如此，千春才严格管理着克拉克不能随意使用，事实上如果不是千春克制着，克拉克可能早已把生命力完全透支，根本活不到现在。

望着如同毒瘾发作，颤抖着手快速把药片送进嘴里的克拉克，千春长长叹气。

“是不是快到日子了。”

“……什么日子？”

没有看向千春，刚喝下水的克拉克只是闭上双眼躺回去，他在感受苦涩药片在胃袋中分解，魔力重新滋润肉体的舒畅感。

千春原本摇晃的狼尾突然停下，她竖起眉毛，表情有几分生气。

“你说什么日子？难道你还不相信我，觉得我会说出去？”

千春问的是克拉克与菲娅商议的，什么时候接维拉妮卡出来。

自从前几日克拉克从长公主那里回来后，原本不修边幅，眼神充满颓废的克拉克便像换了个人，不仅把胡茬刮干净，衣服也终于穿得体，倘若把以前的克拉克形容成终日酗酒的酒鬼，那么现在就是每天都要与重要客人见面的年轻商人，更有说服力的是，克拉克之前每天都会去王城门口探查禁卫军的情况，现在却完全不出门，除了长公主答应他会把维拉妮卡接出来，千春想不到别的可能。

只是当她问起克拉克此事时，克拉克总是含糊其词，一副恳求她不要再继续问下去的神情，让人恼火。

“呼……”克拉克长吁了口气，前一刻还病恹恹的他现在已经生龙活虎，他腹部猛地用力，一下从沙发上起身，“以后我会告诉你答案，不是我不信任你，而是情况特殊。”

“你还有什么特殊？”

没有回答千春，克拉克只是看着地板，他突然神情认真地说。

“千春，如果我死了，我希望你能和维拉妮卡答应我的一样，再找一个你喜欢的人，狼人族的寿命虽然不如精灵，但比我活得久，你还有很多时间，不应该浪费在我身上。”

“嚯，这是在交代遗言？长公主都愿意帮你的忙，你还有什么不放心的。”千春表面上嗤之以鼻，手中晾晒衣服的动作却颤了颤，她轻哼一声，大剌剌地说，“这么说你是回心转意，认可我了？”

“啧。”

克拉克咂了咂嘴，因为千春面向灶台烘烤衣服，他刚才躺着时又是头朝灶台，所以起身以后，两人便是背对背的朝向。虽说看不见千春的表情，但这反而壮了克拉克的胆，他双手轻轻摩挲着，依旧维持看着地板的姿态。

“以前的我不够成熟，一直活在仇恨里，整天只想把维拉妮卡从王宫里带出来，结果过了百年还是这副窝囊模样，忽略了身边的人。我这几天想明白，我们之间拖下去不是一回事，而我又没有把你赶走的勇气和脸面，如果不是千春你，我恐怕早已死在不知哪个犄角旮旯，没有你我就不可能见到维拉妮卡，所以……虽然我说的很晚，也没有问过维拉妮卡的意见，但我只能做这个选择，千春，你可以嫁给——”

“哼。”

抢在克拉克把话说完整以前，千春不客气地哼了一声，她当然希望克拉克把这句话说完整，但她又清楚克拉克不能把这句话说出口，谁知道维拉妮卡能不能接受自己？这句话一旦说出口就无法再回头，到时候克拉克会夹在中间两边不是人。

克拉克对维拉妮卡抱有多大执念，她在克拉克身边看得一清二楚，比起最后闹得谁都不愉快，还是她退让一步为好，她没有这个名分也没关系，只要自己心里清楚，自己已经得到想要的东西就心满意足。这虽然不是个一夫一妻的世界，但要她一个普普通通的兽人和精灵族王室争辉，她想都不用想就知道自己会输。

为此，她用一种毫不客气的语气回答。

“这些话你还是等维拉妮卡回来了再说，省得到时候闹出一堆事，我讨厌婆婆妈妈的场景。”

“就算维拉妮卡不情愿，我也会说服她，这是我欠你的。”

真是个傻子。

内心中如此说着，千春对着火焰的眼睛却悄无声息地涌出晶莹泪珠，为了不让克拉克察觉，她没有去擦拭，而是继续故作强硬地说。

“我没说过让你偿还，况且我希望的是你喜欢我这个人，而不是觉得亏欠我才不得不承认我，如果是后者，大可不必。”

“千春，你不用为我考虑，这是你应得的，我到死也还不清亏欠你的恩情——”

嘎吱。

没等克拉克把话说完，房门便突然打开，坐在沙发和凳子上的两人立刻起身看过去，然而他们却发现门口什么也没有，似乎只是一阵风雪把门推开。

来得真不是时候。

克拉克心里咒骂着，他从沙发起身前去关门，只是就在他手搭在门把上的时候，随着门口出现一个高挑身影，他的视野骤然一暗。

“谁？！”

几乎瞬间，克拉克后退一步进入战斗状态，不过当他看见来的人以后，他放在剑柄上的手便放松了一些，对方虽然不可信，但却是他的熟人。

克拉克皱起眉。

“你怎么来了？”

“我猜你到需要我的时候，所以就过来了。”

不等克拉克朝一旁让开，来者便强行从克拉克与门缝之间走进屋。如果菲娅在这里她一定能发现，这个身材妖娆的高挑女人与她有一面之缘，这位身后长着黑色龙翼，披散着深红长发的恶魔正是此前监视她无果，被她打个半死的暗裔。

赫莉安，同时也是待在夏因亲王身边，扮演夏因亲王亲信的赫里安。

爱琳丝蕾特和柯丽塔之所以没有在政变失败者的尸体里找到赫里安，就是因为那个赫里安是赫莉安假扮而成。

仿佛走在自己家中，赫莉安一进门便顺势坐在沙发靠背上，明明是身高与克拉克相仿足有一米八的恶魔，但其坐在单人沙发靠背上却没有让沙发翻倒过来，令人感到强烈的违和感。

“你来这里做什么？这里不欢迎你，出去！”

毫无保留地表露出敌意，千春狼耳一下竖起，她的双手已经搭在斜插在身后的两把短剑上，随时都能动手。

但千春这种程度的对手无法给赫莉安带来任何威胁，只要她想，她随时都能当着克拉克的面杀了千春。着装如同魅魔般暴露的赫莉安单手遮着嘴笑起来。

“呵呵呵，千春妹妹不要着急，先听我说完。支配者大人在希利瓦尔的分身已经回收完毕，随时都能离开希利瓦尔，到时候我也会随着支配者大人一起去南大陆，到那时候，你们即使想找我，我也很难抽身回应你们。机会就在眼前，我给你们的东西你们也试过，效果如何你们都清楚，此时不用，等我离开可就再也用不了了。”

说着，轻轻摇晃修长双腿的赫莉安目光转向克拉克，那双充满魅惑的深紫色眼眸里尽是笑意。

“布设在王城里的『噤声之城』即使是我也难以在其中使用魔法，更别说克拉克你和这边的千春妹妹。除了使用我给的东西，我想不到你搭救心爱之人出来的其他手段。诚然，这么做是会死一些人，但那该算在精灵王头上，如果不是精灵王抢走你的妻子，你就不会被逼到这一步，你们是真心相爱，精灵王无权插手，不是吗？再说这些精灵本就和精灵王同流合污，死了也活该，这样想是不是就好了很多？”

“克拉克不会听你这种东西的话，更不会受你蛊惑伤害无辜者！”

伴随武器出鞘的锐利声响，千春猛地从身后抽出武器，两把短剑如同毒牙一般猛地朝赫莉安咬去，然而坐在沙发靠背上的赫莉安却毫无预兆地消失，千春的两把短剑扑了个空，齐齐插进木板。

下意识的，千春在短剑上用力，试图把两把短剑拔出来追击，但一个冰冷的东西却很快搭在她脸上，其散发的冰冷与庞大压力，让千春不得不停下动作，她感到自己正背负千斤重物，不仅呼吸困难，全身也被巨大压力挤压得连弯曲手指都做不到。

然而贴在千春脸上的不过是赫莉安魅魔般的修长尾巴，刚才的赫莉安如同使用了『瞬间移动』，眨眼就出现在千春身后。

趁千春不敢动弹的机会，赫莉安冰冷手指轻轻抚摸千春下巴，动作和弧度就像在品鉴奴隶，不给予千春丝毫尊严。

“难怪得不到克拉克的心，克拉克喜欢的是像维拉妮卡那样细腻柔弱的公主，像你这样既粗鲁又不好好保养皮肤的兽人，怎么能得到他的心。不管好自己的嘴就管不住自己的命，记好了。”

赫莉安缓缓收回灵活尾巴，然后右手轻推千春后背，尽管看起来没用多少力量，但千春却向前扑出好几个趔趄，一下摔进沙发。倘若千春不是肉体力量强大的兽人，这一下肯定会令她倒飞而出。

“千春！”克拉克立刻从门口跑过来，看着赫莉安的湛蓝眼眸里充斥敌意，“你想做什么！”

“哦？这个反应，莫非你认可这个兽人了？”赫莉安不紧不慢地捂着嘴，睁大眼睛一副吃惊表情，“抱歉抱歉，我不知道你们的关系变了。人类果然是说变就变的生物，和你们比起来，我们恶魔都算专一。”

赫莉安摆了摆手，微笑着说。

“我来只是好心通知你，我随时都会离开，再不用我给你的东西，你就再也没机会使用，时间不等人，我也只是因为长公主是我们共同的敌人才愿意帮你，给长公主平静的生活添点乐子，我会很开心。事成以后对我们双方都好，不是吗？”

“你……”

似乎在纠结到底要不要答应赫莉安，克拉克眉头紧皱，一旁的千春则满脸急色。

“别听她的！别忘了我们在那片平原看到的，在布洛瑟姆制造深渊，半座城的人都会流离失所！”

“反正那些人是你的仇敌，死了也就死了，别忘记你现在走出去，那些人还会因为你脸上的罪人烙印，把你的行踪告知给耶利多，我想他们一定很乐意从耶利多那里领赏。你做的一切都是为了维拉妮卡，对了，我可以再附加一个条件，如果你让深渊波及到圣树，我就亲自做主，把你和维拉妮卡改变成我们龙种大恶魔的一员，到时候你就不会再为寿命发愁。”

“不会再为寿命发愁？你说的是真的？”

见到一直犹豫不决的克拉克被自己勾起兴趣，赫莉安脸上的笑容浓郁许多，她似乎已经看见克拉克上钩的景象。

“没错，我们龙种大恶魔的寿命在千年以上，比精灵更长，第六位阶的实力者可不是哪都能找着，你为了我们的尝试作出巨大贡献，支配者大人会欣赏你。如何？只需把制造深渊的希望之种最大化，你就既能得到维拉妮卡，也能得到悠久的寿命。”

“我有一个问题，你怎么不自己用这个叫希望之种的东西？”

赫莉安眉毛微挑。

“我身上暗裔的气息太明显，只要稍微靠近长公主就会被发现，而你不一样，你是人类。不过你放心，在你用出希望之种以后，我会接应你——也是为了看看长公主那张惊慌失措的脸，希望之种力量最大化的时间在朔月，也就是两天后，别错过了，我看好你。”

不顾千春满是警告的视线，赫莉安走到克拉克身边，她微笑着，如同上司般轻拍了拍克拉克肩膀，然后不等克拉克回复，迈着优雅的步子走出大门。

第八十八章 圣树之舞

毕竟不是所有问题都能善始善终，不想让某一方受伤，就只能用这种表面上大家都能接受的方式。

谎言也分恶意和善意，如果能保证在达成结果的同时不在过程中令故事里的人受伤，那么这个答案便称得上答案。

“菲娅，克蕾雅呢？”

“啊？”深月的声音让菲娅回过神，此时刚用过晚餐的二人正在宫殿三楼的魔法试验场中，她连忙回答，“可能回自己的卧室了？”

“奇怪啊……明明说好要在这里复原圣树之舞，结果吃完晚餐就不见踪影，一点也不像克蕾雅。”

右手抵着玲珑下巴，穿着巫女服的深月一副思考神色，不过她很快就舒展开眉毛，表情也变得开朗。

“说不定是回去拿忘掉的东西，很快就会过来，等菲娅进行到差不多的时候，克蕾雅应该就到了，我们先开始吧，今天是重中之重，运气好说不定可以一步见到精灵神大人。”

“那也乐观过头了……”

一身黑色晚礼裙的菲娅苦笑着回答。

就像深月说的那样，今天是重中之重，如果不出意外，今晚自己就能把圣树之舞复原到深月被依凭的地方，事实上早在上午，自己就已经将圣树之舞进行到深月被依凭的地方，只不过因为那里是自己不熟悉的动作，所以没能继续下去，直白地说就是自己跳错了。

话虽如此，菲娅还是有不放心的地方。比如深月说过，她在复原圣树之舞时，有种自身与世界融为一体的舒适感，然而自己除了五感变得敏锐，并没有其他感觉，即使进行到依凭的地方，也仍旧没有觉得特殊，如同在跳普通的舞蹈。假如不是深月和克蕾雅都说，自己在进行圣树之舞的时候环境发生明显变化，菲娅都要怀疑自己究竟是不是复原圣树之舞的料。

实在让人担心，毕竟如果自己无法复原圣树之舞，就只能放弃依靠精灵神解除克蕾雅身上的诅咒，转而寻求其他神明。

思考到这，菲娅无意间瞥见深月身上红白配色的巫女裙，不论这身巫女裙还是进行圣树之舞时要用到的神乐铃，都颇有和风风格，甚至连圣树之舞本身也都是偏向和风的舞蹈，难道说自己必须得先打扮的像一个巫女，然后才能与圣树沟通？这未免让人大跌眼镜，要知道，深月穿的巫女服本身没有任何魔法效果。

像是察觉到菲娅的视线，将金发扎成细双马尾的深月疑惑歪头。

“有事情没做吗？”

“不……我只是在想，是不是一定得穿上巫女服，我才能体会到深月说的那种与世界融为一体的感觉。”

“不太可能吧？虽然这确实是以前的巫女前辈会穿的服饰，但我也只是觉得符合我做的事情才穿，一个人的时候就算穿睡衣还原，也能和圣树大人联络。啊，菲娅觉得有尝试必要的话，我们也可以交换衣服？反正我们的身体差不多大。”

深月的目光由下向上看过来，语气和神态都充满试探，她的一只手甚至已经放在衣襟上，菲娅不禁有种预感，如果自己点头，深月会立马开始和自己换衣服。

这也没防备的过头了，一直住在深山里的精灵都会这么单纯吗？

菲娅面色迟疑起来，她不拒绝试穿衣服，事到如今自己连内衣都放下尊严穿上，区区巫女服根本不算什么，只是要自己穿深月刚换下来还带着体温的衣服，总感觉很微妙，深月自己没有察觉，她和莉提一样，身上总有一股牛奶的香甜，让人浮想联翩。

不不，这可是差点成为自己妈妈的女人，而且只是换衣服，同为女性，完全没问题才对，自己才是那个奇怪的人，自己太缺乏这方面的经验。

然而菲娅还没开口答应，深月就像想起什么般，渐渐放下搭在衣襟上的手，玲珑娇小的脸庞也浮现僵硬神色。

“还……还是算了。我突然想起一些东西。”

果然，即使同为女性，这样也太不合适。

可站在客观角度仔细想想，只是换个衣服而已，究竟有什么不合适的地方？

菲娅不禁发问。

“什么东西？”

深月脸颊开始泛红，像是在防守一般，她一只手挡在平平无奇的巫女服胸前，小声且不好意思地说。

“我想起这身衣服里面的衣服……和……和平时穿的也不一样……里面的衣服也要交换……这不好……”

里面的衣服？

脑海浮现疑惑的瞬间，菲娅回过神来，深月说的东西肯定是内衣。的确，和风服饰的内衣和世界树大陆的款式有较大区别，可话说回来，深月居然想着连内衣和胖次这种衣服也要交换，这未免太……太有伤风化了。

菲娅自认自己做不到穿别人刚脱下来的胖次这种事，就算对方是深月也不行，简直是变态，不，仅仅只有变态一词已经不够形容这种变态。

如果是莉提说这种话，自己肯定已经捏着她的鼻子。

菲娅认真地干咳一声。

“咳哼，我也只是随口一提，深月穿着睡衣都能和圣树联络，说明这身衣服不是必要道具，我们还是直接开始还原圣树之舞吧。”

“说、说的也是，那这次我就用记录水晶咯？”

“嗯。”

虽然菲娅不认为自己会被依凭，但以防万一，她还是让深月在一旁使用记录水晶记录发生的事情。

当菲娅走到空旷魔法试验场正中，深月后退到菲娅几步远的位置后，菲娅深吸了口气，左手横放在胸口，握着神乐铃的右手则平举至身体右侧，摆出圣树之舞的起手式，当万籁俱寂，只剩窗外大雪落在雪地上的沙沙声时，菲娅开始了圣树之舞。

与进入状态的深月一样，尽管没有配乐，但一进入圣树之舞的状态，菲娅整个人的气质便陡然一变，圣树之舞柔和而缓慢的舞姿令身穿黑色礼裙的菲娅变得犹如天鹅般散发出惊人美感。

通常来说，白天鹅才是形容人舞姿优美的词汇，但长公主冷酷的外表并不适合如此具有亲近感的形容，因为任谁来看都会觉得，这是散布死亡与寒冷，既让人惊艳，又令人不敢靠的太近的美人。

奇怪的是，这样的菲娅并不缺乏神圣气息，当然，这里的神圣气息不是指让人感到温暖的存在，而是指因为过于高贵，令人觉得自惭形秽，只可朝拜的冰冷气质，如果菲娅能站在第三者角度看自己便一定能发现，这就是深月与克蕾雅说的“变化”，这份明显的神圣感不是菲娅自身携带，而是圣树之舞带给菲娅的变化。

作为证据，随着圣树之舞的进行，空旷的魔法试验场内也渐渐发生变化，原本无规则散布在空气中的各种元素开始疯狂朝场中的菲娅汇聚，就连窗外雪花都受到影响，纷纷大雪如同被气流冲散一样，无规则地舞动起来。

菲娅每晃动一次神乐铃，深月就像感到心脏随之剧烈颤动一下，与之一同的，朝菲娅汇聚而来的元素也更加快几分速度。

仅仅不到一分钟，过于浓郁的元素便令菲娅周围的空气渐渐扭曲，气流甚至像液体一样变得粘稠，让深月有种明显的窒息感，她不得不后退好几步远离菲娅，借此减轻重重压在身体上的负担，让困难的呼吸重新恢复正常。

如果不是克蕾雅把海妖之镜借给自己，防止自己被圣树之舞操控神志，天知道自己会不会就这样被跳着圣树之舞的菲娅夺去神志，直挺挺站在刚才那个位置直到窒息而亡。

“这种变化……和之前的完全不同。”

此前菲娅跳动圣树之舞时虽然也能影响元素，但并没有到令自己感到窒息的程度，究竟是因为元素流动同样怪异的克蕾雅影响了菲娅，还是菲娅这次与圣树产生直接沟通？

不清楚答案也不敢上前打断菲娅，手持记录水晶的深月悄然握紧胸前的银色胸针，再度后退几步。

又是一分钟过去。

试验场中的元素已经浓郁到可以用肉眼看见的地步，照亮试验场的魔法灯也像失灵了般尽数熄灭。

作为复原圣树之舞的人，深月知道此刻圣树之舞才进行了三分之一都不到，然而现在的菲娅已经将整个试验场染上色彩，元素本该是无法直接用肉眼看见的东西，菲娅却将它们不断聚集再聚集，化为具有颜色的涡流。

站在深月的视角，就好像将无数种彼此不相溶的颜料混合在一起，将其以菲娅为中心用力搅拌，形成的彩色漩涡制造出强风，连地面与天花板的灰尘都被卷动起来，为了不被波及，深月甚至被迫后退到试验场门口，随时都能开门出去的位置。

过去的菲娅虽然也能做到让火焰朝她流动，但绝对没有这般规模，说到底，身为巫女她自己都没有遇见过这般状况。

“到底发生了什么……克蕾雅小姐怎么还没来？”

如果不是觉得自己不可能靠近菲娅，深月已经走上前去打断圣树之舞，阻止菲娅。谁也不知道如今的情况会不会让菲娅身陷危险，没有实力强大的人在旁边守护，一旦发生意料之外的情况，仅靠她的力量，既无法阻止也无法救援，她不禁着急起来。

“得去找爱琳丝蕾特小姐。”

话音刚落，深月身后的大门后便传来一阵急促脚步，紧接着，随着大门被人推开，身着女仆装的安娜塔西雅出现在深月眼前，前者灵动的湛蓝双眼中满是急迫。

“深月小姐？这里发生什么了？”

“是菲娅，菲娅在复原圣树之舞。”

“圣树之舞怎么会有这种威势？”

“我也不知道，但肯定出现了异常情况，安娜塔西雅快去阻止菲娅！”

“不……”

听了深月的话，安娜塔西雅反而犹豫起来，如果是还在奥罗拉城的她，她此刻肯定想都不想就冲上去阻止菲娅，但现在她已经见识过菲娅的力量，连几十万魔物都难不倒菲娅，只要菲娅自己不情愿，很难想象到还有什么能伤害到她。自己的主人创造了太多不可思议的东西，其中一些甚至可以说是奇迹，如今仅仅只是改变一小片地方的环境，已经不让人觉得大事不妙。

也许这一切菲娅早就察觉到，只是出于某种目的所以没有停下来，自己上前阻止会中断圣树之舞，反而可能把好事办成坏事。

深月并不清楚安娜塔西雅心中所想，她抓着安娜塔西雅双臂，神情急切地说。

“为什么？圣树之舞不会引发这种程度的变化，安娜塔西雅你也肯定在外面感觉到异常所以才跑过来不是吗？”

“该怎么解释才好……深月小姐，殿下的实力远超常人，寻常之物难以伤害殿下，殿下也许早就发现周围的变化，只是抓住了这个机会，不愿意就此放弃。殿下不也说了吗？依凭到您身上的灵魂难以对殿下造成伤害，您可以稍微相信一下殿下。这种程度的气流连第二位阶魔法都算不上，不会给殿下造成伤害，如果之后进展到会破坏房屋的地步，我会亲自上前阻止殿下。”

安娜塔西雅的解释令深月神情复杂下去，她只有第二位阶的魔力，安娜塔西雅说没问题，她便只能相信。

“……连安娜塔西雅你都这么说，好吧。但魔法试验场和外界有结界隔绝，外面的人应该感觉不到这里的变化，安娜塔西雅是怎么知道试验场里出现异常？”

“因为殿下已经影响到外面了。”安娜塔西雅毫不犹豫地说，“我在一楼听见女仆惊呼，于是去庭院查看女仆说的异常，宫殿上方出现像圣树一样的神圣光辉，整个宫殿除了克蕾雅小姐，就只有殿下有能力引发这种异动，而殿下在晚餐时和我们说过会在魔法试验场还原圣树之舞，所以我才立刻赶过来。”

不亲自到外面看一眼，很难想象安娜塔西雅的形容，覆盖在宫殿上的神圣光芒就像金色极光一样缓缓流动，以其在黑夜中的显眼程度，半个布洛瑟姆的人都能看见。

“圣树一样的神圣光芒……”

听到安娜塔西雅的形容，深月喃喃起来，圣树之舞本就是需要圣树辅助还原的东西，如今宫殿上方出现与圣树一样的金色光辉，已经很能说明一些东西。

比如一直说无法和圣树取得联络的菲娅其实已经和圣树连接上。

意识到这，深月抬头看向依旧在元素漩涡中的菲娅，她只能依稀见到，菲娅仍在进行柔美的圣树之舞，缓慢动作与周围极快的气流相对比，有着惊人的违和感。

但愿事情像安娜塔西雅说的一样，不会出差错。

心中如此想到，深月紧张地握紧双手，焦急等待下去。

……

没过多久，魔法试验场门口便站满了人。

就像安娜塔西雅在庭院里看到的那样，长公主宫殿上空的金色极光格外瞩目，任谁都能看出这里发生异常，只是很短时间，不止同住在宫殿内的莉提、米露和爱琳丝蕾特赶到宫殿，连更远的尤琳莎也都到来，最要命的是，耶利多抵达了这里。

“发生了什么？你们怎么都在这里？”

随着神情不怒自威的耶利多到来，感到无形压迫感的众人不约而同朝两旁散开，耶利多下意识看了眼引发异动的场中，接着锐利的目光直指深月。

“这是在还原圣树之舞？”

知道耶利多的态度，深月的神情和语气都变得畏缩起来。

“是……是的。”

“胡闹！我说了不允许多菲还原圣树之舞，给我让多菲停下来！”

没有人敢忤逆耶利多的意志，所有人都保持沉默。

最后还是深月咬着牙站出来，怯怯地说。

“陛下，菲娅已经度过当初我被依凭的地方，而且环绕在试验场里的元素也在渐渐减弱，说不定只要再过一会儿，菲娅就能还原出真正的圣树之舞，和精灵神大人沟通。”

正如深月说的那样，如今试验场里那浓郁到化不开的元素漩涡已经渐渐减弱，同时菲娅也成功度过当初深月被依凭的阶段，圣树之舞本就被深月摸索到接近完全复原的进度，如果菲娅真能与圣树连接上，将圣树之舞完全复原也不是什么奇怪的事。

“我也觉得应该相信殿下的力量，如果殿下感到不适，肯定早就停下来……”

安娜塔西雅的声音让耶利多皱起眉看过去，那锐利到让人感到刺痛的视线令安娜塔西雅下意识低下头，可与往常不同，耶利多并没有在这里苛责安娜塔西雅，他收回目光，充满威严的红色眼睛里只有怒意。

“我说停下来就必须停下来，希利瓦尔还没有我说话不算话的地方！”

说着，耶利多便自己前往试验场正中，只是还没等他走出几步，已经持续好一会儿元素漩涡便以极快速度散去，与之一同的，菲娅的身影也迅速清晰，一袭黑色礼裙的菲娅维持着与圣树之舞起手式相同的动作——左手横至胸口，握着神乐铃的右手则平举到身侧，即使是从未见过圣树之舞的人，此刻也能感受到圣树之舞已经结束，这不只是气质和氛围上的不同，更是环境的巨大改变。

如同天使降临，强烈的圣洁气息倾泻至整个大厅，金色光芒充斥每一个角落，所有人都沐浴在炫目光辉下，由于光芒过于刺眼，除了拥有加护的耶利多，没有人可以睁开眼睛看清楚菲娅的身影。

倘若是神明的狂信徒，此刻无疑会激动到顶礼膜拜，然而在场的人只从这股圣洁气息里感觉到冷意与强大，并没有被神眷顾的亲近感，这是充满威压的气息，让人感到发自心底的战栗和不可战胜之感。

感觉到不妙，耶利多加快朝菲娅跑过去的步伐。

而像是感应到耶利多靠近般，微微弓着身，摆出圣树之舞起手式的菲娅忽地睁开双眼，与此前深月被依凭后，冰蓝色双眼变得毫无感情波动不同，菲娅红宝石般的眼睛里依旧充满神采，她悄无声息地伸出一根手指，朝向她赶来的耶利多比出噤声手势，然后悄悄指了指上方。

耶利多下意识停下脚步，顺着菲娅所指看上去。

然后，他整个人微微一怔，眉毛迅速皱起来。

菲娅头顶上悬停着一道金色的巨大虚影，尽管构成她的元素只有金色，但仔细看还是能辨认出，这是一位穿着巫女服装，姿容姣好的长发精灵女性。

哪怕只是一个虚影，她也像拥有灵魂的活物一样缓缓转动脖子，扫视试验场里的所有人，最终她低下头来，目光锁定在位于正下方的菲娅身上。

“你就是这一届的巫女……竟然也是亚莉克希亚家族之人，真讽刺，六千年过去，亚莉克希亚家族忘记过去犯下的罪孽，复原圣树之舞将我从圣树中唤醒。看在你破坏封印，复原圣树之舞的份上，精灵神大人一定会很喜欢你，我也可以对你网开一面。”

“你是谁？”

没有被金色虚影的气势惊吓，耶利多昂首挺胸，以不输给金色虚影的帝王威势发问。

然而这个动作令大厅瞬间充满肃杀之意，刺目的金色光辉变得锐利而冰冷，站在安娜塔西雅方向的所有人都内心一颤，而这一切变化，只因为金色虚影眯起眼来。

“我是谁？身负神性加护之人，精灵圣子的后代居然连我是谁都遗忘，是悠久的时间磨灭了你们的意志，还是你们毁灭了与我有关的一切。”

金色虚影的声音顿了顿，她仰起下巴，神情充满傲气。

“——第十四代精灵族巫女，西莉亚·阿斯塔尔特，也是你们口中最后一代圣树的巫女。”

话音到最后，任谁都能听出第十四代巫女对亚莉克希亚家族的憎恨，其表露的敌意到了不可忽视的地步。

耶利多绷紧全身缓缓后退，做好随时都能展开战斗的准备，与此同时，莉提也试图带实力较弱的米露与深月等人悄悄离开，只不过在莉提一脚迈向屋外时，意外地一鼻子撞在金色光幕形成的墙壁上，显然金色虚影没打算让拥有王族血脉的莉提等人逃跑。

“逃跑是徒劳的，身为精灵神大人的造物，最终背叛精灵神大人。亚莉克希亚家族之人，为自己的出生后悔吧！”

凶狠话音落下，金色虚影身前迅速浮现一把由金色凝聚而成的瑰丽巨弓，似乎下一秒就要凝聚出箭矢。

抢在那之前，菲娅抬起手来。

不是『心灵震爆』——那可以一会儿再说——菲娅问了一个更直白的问题。

“等等，亚莉克希亚家族当初做了什么？”

第八十九章 不堪一击的巫女

似乎将菲娅当作自己这边的人，自称最后一代巫女的虚影动作停顿一瞬，她先是瞥了眼手中还拿着神乐铃的菲娅，然后眼睛微眯，带着轻蔑与憎恶看向耶利多一行。

“无知的巫女，亚莉克希亚家族不仅背叛神明，还将当初得知真相的我杀人灭口，渎神之举不可饶恕。”

不不，这种回答根本无法让我了解当初发生了什么，菲娅在内心吐槽，不过单从这句话判断，大概是过去亚莉克希亚家族做了渎神之举，并将其隐瞒下来，而最后一代巫女不知为何得知真相，打算把真相公之于众，当时的亚莉克希亚家族为了不暴露此事，一不做二不休，将巫女连同她的一切销毁，这也能解释为什么后人找不到与巫女有关的记载。

原本这个秘密应该由亚莉克希亚家族代代相传，然而由于王朝更迭，这个秘密最终没能流传下来，所以现在不论自己还是耶利多，都对当初的事情一无所知，最终因为一系列偶然，通过圣树之舞将这位巫女召唤出来——这原本应该是被禁止的事项。

而所谓的破坏封印和渎神之举到底是什么，只有进一步问了才知道。

可惜这位巫女看起来并没有继续解答的想法，她一边警惕耶利多一行，一边缓缓下降，朝菲娅伸出手。

“亚莉克希亚家族犯下的罪孽可以等消灭他们再解释，新任的巫女，把身体借给我，以这副身姿见精灵神大人，实在不像话。”

这家伙脑袋真不好使。

见到巫女朝自己投来居高临下的视线，菲娅不禁心想，早在进行圣树之舞的时候，自己就感觉到有什么东西试图侵占自己的身体，只不过就像一开始预料的，对方的灵魂强度并不如自己，因此直到圣树之舞结束，这位最后的巫女也没能占据自己的身体，这个时候她就该意识到，自己其实比她强，结果还用这副高人一等的语气。

大概是那时候的巫女能够影响政局，所以习惯居高临下的语气，如今六千年过去，时代早已变成不属于她的模样。

看在还需要精灵神帮忙解除克蕾雅诅咒的份上，自己还是多一点耐心，菲娅面无表情地问。

“见精灵神大人？精灵神大人在哪？”

“只要你把身体暂时借于我，自然能见到精灵神大人，精灵神大人会为我创造新的身躯，到时我也不必再依附在你身上。”

“多菲，别听她的！”

远处传来尤琳莎的声音，而与此同时，耶利多也趁最后一任巫女被菲娅转移注意力的时机，将那把散发着与世界树根须一样金色光辉的长枪投向巫女虚影。

如同转瞬即逝的流星，根本来不及看清投枪划破空气的轨迹，卷携尖啸的投枪便已经来到巫女面前，然而投枪只是轻易从巫女的金色身躯里穿过，唯一的效果也仅仅是令巫女的身体变淡几分，甚至没有让她面露痛苦，穿透目标的投枪最终狠狠砸在魔法试验场墙壁制造出巨大豁口，与之一同的，整个宫殿开始剧烈晃动，无数碎石从天花板崩落。

“死性不改，”遭到偷袭，巫女的表情瞬间狰狞起来，她不再和菲娅废话，一把抓起凝聚在身前的大弓，身体朝屋顶巨大豁口后退的同时，将弓弦一下拉至满月，“为背叛神明的罪行忏悔！”

话音落下的瞬间，恐怖的魔力波动开始在魔法试验场里飘荡，巫女手中的金色巨弓仿佛化为世界的中心，将所有光芒全部汇聚其中，实力弱小的深月甚至在其制造的巨大威胁下双腿发软，无法动弹。

“都退后！”

耶利多朝前站出一步，手中再度浮现一把一模一样的长枪，显然要与巫女一战。

差不多该到此为止了。

虽然没能知道在哪里可以见到精灵神，过去又发生了什么，但只要把她打趴下，一切就都能得到答案——要是放任她把这一箭射出来，整个宫殿都会被夷为平地。

菲娅悄然抬起手。

对付纯能量体，最有效的手段只有一个。

“『心灵震爆』。”

冰冷话语落下的瞬间，世界仿佛静止了一瞬，恐怖的灵魂力量化为炮弹直直砸向圣树巫女，紧接着，就像爆炸时会产生的冲击波那样，无形空气以圣树巫女为中心朝四周急速膨胀，所有人都感到一股强风拂过身体，随之而来的是精神一阵恍惚。

而作为被攻击的主体，面对耶利多投枪几乎毫发无伤的巫女就像投入了巨石的水面，庞大虚影泛起不稳定涟漪，手中的巨弓也跟着消散，如此画面仅仅持续了不足半秒，她的身躯便如同断线的风筝一样笔直坠向试验场大地。

与之一同的，还有仿佛要刺破耳膜的尖啸。

“呃啊啊啊啊啊啊啊！！！”

声音颇有电脑合成的效果。

这东西的实力果然不够看。

菲娅一步步朝坠落在地的巫女走去。

“告诉我，怎么见到精灵神。”

“巫女……你也是背叛者！”

“是不是背叛者得知道真相才能作出决断，我的问题只有一个，怎么见到精灵神？我的耐心有限，不要让我等太久。”

“背叛者……没有资格见精灵神大人……”

明明是没有实体的东西，金色虚影却做出一只手捂着脸，做出挣扎起身的动作。虽然声音还是充满憎恶，但已然多了一丝慌张，或许是受到的创伤过重，金色虚影也不再像刚才那样散发出浓郁的神圣气息，连身体都缩小到与普通精灵相差无几。

菲娅皱起眉头，自己没时间和这个巫女废话，今天正值朔月，是暗裔一月中实力最强的时刻，带着克拉克去荒芜之地的克蕾雅有遭遇赫莉安的可能，不能在这里白白浪费时间。

她一步来到巫女面前，从腰间拔出凝聚了『附魔之刃』的莱瓦汀，剑刃居高临下地架在巫女脖子上。

“回答我，我的耐心有限，这是最后一次机会。”

“弑神之兵……”目光停留在菲娅手中的莱瓦汀上，巫女低声喃喃着，她吞咽了口唾沫，眼中流露出像是畏惧的感情，“我……我告诉你答案，只要……”

第九十章 崩坏之树

突兀地，巫女的身体以前所未有的亮度炽白起来。

“精灵神大人在上，以辉耀的巫女之名——呃！”

不等巫女咏唱完，菲娅便用莱瓦汀一刀了结巫女的性命，刚才那道炽白光芒即使自己也感到灼热，或许是能在一定程度上伤害到自己的魔法。

“精灵神大人会赋予我新生……而你……遭到天谴……天谴……”

炽白光芒黯淡下去，巫女的身体和笼罩大厅的金色光幕也随之缓缓淡化，最终，一切归于平静，只有顺着试验场豁口透露出的月光缓缓流动。

收起莱瓦汀，菲娅轻呼了口气转过身，除了已经知道菲娅实力的安娜塔西雅一行，剩下的耶利多和尤琳莎等人神情变得颇为精彩，尤其是耶利多，迟疑了好久才反应过来。

“多菲……她……死了？”

“嗯，已经完全消失了，”因为耶利多还是一副难以置信的样子，菲娅只好无奈补充，“我一开始就说了，我的实力在失去记忆以后变得更强，您还是没相信吗？”

不，我知道变强了，但没想到强到这种地步，耶利多内心活动着，刚才那名巫女很可能和他同一个级别，然而菲娅只是几个瞬间便将其抹杀，他甚至没看懂菲娅是如何做到这一切。

不过菲娅并未在此纠结，她需要找个借口离开这里，她回头看了眼天花板豁口透出的圆月，然后目光扫向安娜塔西雅一行。

“我还有一些事情要做，现在就……”

轰轰轰轰——

不等菲娅说完，大地突然毫无预兆地剧烈颠簸，就好像站在巨型乌龟的脊背上，而这只乌龟正在缓缓起身那样，低沉的轰鸣声与远处侍卫的悲鸣与哀号一齐传入耳中，视野里的一切都晃动起来，人们必须抓住身边的东西才能站稳。

“咿！”

“莉提殿下，抓紧我！”

“巫女大人！”

安娜塔西雅与爱琳丝蕾特的声音先后响起，在这二人帮助下，所有人都从地面升空，不稳固的地面与抖落灰尘的天花板带给人极不安全的印象，耶利多几乎想都没想就喊道。

“都离开这里！去外面！”

“是！”

所有人一同来到外面的天空，正如众人在宫殿里感受到的那样，整块大地就像沸腾了一般吵闹无比，不只是地震般的上下颠簸，还有禁卫军与侍女不知所措的呼喊，几乎哪里都乱成一团，到处是人影，一些地方甚至能看见大地开裂的痕迹，而更远处的、位于王城下方的布洛瑟姆更是一片混乱，一些房屋已经倒塌，人们的怒号响彻街道。

菲娅皱起眉头。

难道克拉克违背与自己的约定，把希望之种用在王城了？可自己为了避免这种情况发生，特意让克蕾雅接送克拉克，就算克拉克有那个胆子，克蕾雅也不可能让克拉克用出来。

“看、看圣树！”

莉提的惊呼让所有人一齐看向悬崖边上的巨大圣树，然后，众人的瞳孔不约而同地一阵紧缩。

原本长满嫩芽的圣树正以惊人速度枯萎，半透明的金色树干也由下至上地快速蔓延裂纹，尤其是圣树本身，就像有什么东西在下面将圣树顶起来那样，整个树干缓慢向上拉升，不断发出令人肝胆俱裂的巨大咔嚓响动。

而以圣树为中心，大地的龟裂朝四面八方扩散开，王城后门的城墙甚至已经在地形的巨大改变下崩塌，圣树所在的悬崖正有数不清的巨石朝深渊滚落。

地震的原因一目了然。

因为圣树正拔地而起。

圣树的树根早已延伸到整个布洛瑟姆，如此庞大的体积被连根拔起，整个布洛瑟姆都会被毁灭。

“到底发生了什么……”即使是耶利多也为这一幕震撼不已，他睁大了双眼，眼睛流露出明显的惧色，不过身为一国之君，他很快便恢复冷静，神情变得无比凝重，“爱琳丝蕾特，去让禁卫军疏散人群，尤琳莎、莉提、深月，你们跟着爱琳丝蕾特，多菲和安娜塔西雅去找维拉妮卡和卡尔西，把他们带到安全的地方以后再来找我！”

“是！”

“你也保重。”

爱琳丝蕾特与尤琳莎先后点头，迅速带人离开耶利多身边，菲娅则迟疑了一瞬。

“你要去哪？”

“我去圣树，我是希利瓦尔的第二代国王，圣树不能在我这一代毁灭，你们找到维拉妮卡以后，去把精灵塔里的所有第四位阶以上的魔法咏唱者召集过来！”

耶利多的语气里充满不容置疑，眼睛里分明抱着视死如归的神情，哪怕他是拥有圣树加护，希利瓦尔里实力首屈一指的国王，面对圣树这个体量的存在也显得无能为力，他几乎不可能改变圣树拔地而起的现状，但身为国王，这时候除了他能挺身而出，没有人可以代替他。

“……我知道了，安娜塔西雅，我们走。”

“是！”

眼睛里流露出片刻思索，菲娅点头答应耶利多，随后双方朝两个截然相反的方向奔去。

圣树不会主动攻击人，更何况自己的父亲是受到圣树加护的精灵王，因此比起这边，克蕾雅那边的情况更紧急，在不清楚圣树究竟发生了什么，不能肯定圣树可以好起来的情况下，先保证自己重视之人的性命更重要。

至于去圣树那边的耶利多可能遭遇克拉克，现在根本不是处理这些的时候。异变的圣树最后很可能会因为失去根基砸向布洛瑟姆城区，或者拔地而起的巨**须把整个布洛瑟姆犁一遍，这两种情况不论哪个都会造成数以万计乃至十万计的伤亡，如果真发展到那种情况，自己的选择便只剩下一个。

——用禁咒把圣树烧掉或者炸掉。

由于安娜塔西雅离开宫殿的范围后便无法使用魔法，所以菲娅与安娜塔西雅落到地上，菲娅拉住安娜塔西雅的手。

“安娜塔西雅，你去保护维拉妮卡，我要去找克蕾雅，圣树的异变说不定和她那边有关。”

第八位阶的暗裔不是小事，而且克拉克也提到她从赫莉安那里听见过“支配者”一词，支配者与绝对恶是实力和神明比肩的暗裔，圣树这种东西发生变化，很难不联想到暗裔。

并没有多问，安娜塔西雅只是握了握菲娅的手，湛蓝的眼眸里充满认真。

“请殿下小心。”

“嗯，你也多小心。”

不再拖延，二人在雪夜中迅速分开，接着以『幻海的云月』隐藏自身的菲娅与耶利多一样，直奔圣树的方向而去。

◇

一片赤色的大地。

流淌着死寂与淡淡霉味的、寸草不生的土地。尽管布洛瑟姆的方向积垫着大雪，但毗邻布洛瑟姆的此处却依旧裸露着岩石和已经死去的泥土，铁锈色的天空与同样呈现赤红的大地让人感到无比压抑。

正常情况下，没有人能在如此缺乏魔力的地方活动，但此时却两个人影在大地疾驰。

银发与黛色长裙的少女，还有留着蓝色碎发、眼神凌厉的男人。

克蕾雅的幻象魔法并不能带克拉克一起瞒天过海，堂而皇之地从人们眼皮底下进入王城，所以二人便绕了远路，先去深渊对岸的荒芜之地，然后再从荒芜之地边缘直奔荒芜之地腹地、正对着圣树的位置，如此一来，当他激发希望之种后，他便能以最快速度离开荒芜之地，前往对岸的圣树下，让前来查看异常的卫兵抓个正着。

继续疾驰一会儿后，克拉克缓缓停下脚步。

“克蕾雅小姐，就在这里吧，再近我怕会波及圣树。”

“嗯。”

与满头大汗，表现得极为吃力的克拉克不同，克蕾雅显得格外轻松，荒芜之地虽然会时刻剥夺身处此地的人的魔力，但剥离魔力的速度还不至于让克蕾雅不能久待。

至于克拉克，如果不是克蕾雅一路为克拉克附加强化魔法，又有出发前菲娅给予的大量上级魔法药支撑，早就已经因魔力耗尽动弹不得。

“呼……”终于有喘息机会的克拉克长长吐出口气，他弯下腰双手撑着膝盖苦笑，“虽然早就想到克蕾雅小姐可能很强，但没想到强到这种地步，一路上不仅没有用魔法药，连行动速度都没有减慢，和克蕾雅小姐比起来，我这些年就像没有修行过。”

“只是天赋好一些罢了，和付出努力得到实际成果的克拉克先生相比不值一提。”

克蕾雅一只手搭在胸前温和笑道。

克拉克直起腰，皱着眉连连摆手。

“天赋也是实力的一部分，敌人可不会管你的实力到底是努力得来还是天赋比其他人好，他只在乎你能不能战胜他，再说天赋再好的人不努力修行也只是白白浪费天赋，一样不会有成就，克蕾雅小姐太谦虚了——克蕾雅小姐可以透露一下自己的位阶吗？”

“抱歉，我也不知道自己是第几位阶。”

“是么。”

对于克蕾雅的回答，克拉克只是耸了耸肩，他和克蕾雅不是熟人，位阶这种东西虽然算不上不能说的秘密，但也不是随口一问别人就该回答的东西，这世上有不少人认为，时刻隐藏好自己的位阶，可以在遇见敌人的时候占大便宜。

他叹了口气，从怀中取出一枚眼球形状，足有巴掌大小的漆黑球体。

“公主大人说不定已经等不及了，我们这边进入正题吧。我以前试过这东西，对它注入魔力以后需要赫莉安那边同意才能制造深渊，克蕾雅小姐最好离我远点，找地方藏起来，如果赫莉安发现你在我旁边，公主大人揪出赫莉安的计划就要失败了。”

“嗯，我会用幻象魔法隐藏自己。”

一边说着，克蕾雅一边把手搭在腰间挂着的两把长剑上，然后，她的身体便如同融入空气一样，在克拉克眼前渐渐消失，克拉克即使擦亮双眼动用探查魔法也找不出丝毫异常。

真是恐怖的实力。

克拉克心中暗叹，自己光是站在这片死去的土地上就已经竭尽全力，这位叫克蕾雅的人类却能自如使用魔法，同为人类，天赋差距实在大的可怕，她恐怕已经是第八位阶的顶尖强者，也难怪能战胜耶利多，成为那个智慧卓绝的长公主的妻室。

倘若自己也有这份实力，是不是就不会落到今天这个地步，至少自己能够战胜耶利多，把维拉妮卡抢回来——不，懊悔这些东西是徒劳的，只是自寻烦恼。

克拉克摇了摇头，将脑海里的杂念驱逐出去，他又从衣兜里拿出一瓶上级魔法药喝下，接着双手捧起巴掌大的黑色眼球，将其举过头顶。

“开始吧。”

汹涌魔力注入眼球。

下一秒。

铿！

克拉克才刚注入魔力，一股强烈的死亡威胁便浸透他全身，他下意识抛弃黑色眼球，身体朝前方扑倒，而与之一同的，一道刺目火光伴随金铁交错的尖锐声响在克拉克头顶显现。

然后，一位扇动龙翼，背后生有尾巴的女性恶魔出现在克拉克头顶不远的位置，这名女性恶魔先是一愣，接着眉头紧皱，满眼警惕地扫视四周。

“哼，不错的实力，是谁？”

“啊啦啦，选择出现在我这边？妄图暗杀小菲娅的暗裔，我等你很久了。”

与赫莉安一同的，以头顶生有双角的恶魔之姿，体表流转神秘银芒的克蕾雅也从虚空中缓缓出现。尽管克蕾雅依旧是那副温婉笑容，但笑容里却体会不出丝毫亲切，放在平时只令人感到高贵和圣洁的优雅身姿，此刻却如同魔王般散发冷意与沧桑之感，令人不寒而栗。

“落在我手上，你就没有逃跑的可能。”

“你是谁？”

“克蕾雅。”

“没听说过的名字。”

赫莉安微眯起双眼，饶是以她的见识，都没有见过克蕾雅这种没有翅膀的恶魔，更不用提从克拉克出发开始她便一直远远跟着克拉克，这个过程中她没有看见克拉克身边有人跟随。克蕾雅身上散发的若有若无的危险感，让她心里升起隐隐的不安，她能感觉到这个女人可能不弱于自己。

“让开，我不想和同为恶魔的你大动干戈，如果你不是绝对恶的手下，我们便没有争斗的必要。”

“你似乎搞错了什么，这一切是为你设下的陷阱，你是猎物，而我是猎人。”

深邃的碧绿眼眸中浮现冷意，克蕾雅将蓝色长剑指向赫莉安。

“——『即死』！”

第九十一章 过去之怨

吞噬一切光线的漆黑自剑尖直奔赫莉安而去，不足五米的距离转瞬即逝，然而即使在电光石火之间，赫莉安也迅速反应过来，这道漆黑光芒令她汗毛炸立，毛骨悚然之感催促着她必须立刻回避，否则下一秒就会命丧于此。

『瞬间移动』

险之又险的，漆黑光芒自赫莉安刚才悬停的位置一闪而过，赫莉安本人则直接出现在克蕾雅身前。

赫莉安使用的『瞬间移动』并非真正意义上的从空间的一处跳跃到另一处，而是类似于将速度在短时间内强化到极致，快到近乎空间跳跃的魔法，因而难以做出中途转向一类的动作。

而这也给了克蕾雅机会。

克蕾雅左手汲取魔力的血色长剑从上至下斩向赫莉安，赫莉安下意识伸出覆盖银色龙鳞的手臂阻挡，但汲取魔力的血色长剑仅仅是佯攻，趁着赫莉安目光被手臂阻挡的时机，克蕾雅右手的蓝色长剑笔直刺向赫莉安腹部。

双持武器的优势就在于此，通常情况下，对手会在成功抵御第一次攻击后放松警惕，而双持武器则能在第一击被人阻挡的时候，发动更致命也更容易被人忽视的二次追击。

只不过赫莉安并非寻常对手，以覆盖银色龙鳞的手臂为武器，赫莉安藏在暗处的另一只拳头毫不退让地与克蕾雅剑尖对轰。

以拳头为武器？

克蕾雅眼睛微微睁大。

不愧是龙种，战斗方式颇有龙族的风格。

不过自己手中的武器并非表面看起来那么简单。

一直以来克蕾雅都没有向菲娅介绍，自己手中这两把剑究竟有什么特殊之处。这两把剑除了表面看到的蕴藏了巨量魔力，还附带了特殊作用，血色长剑拥有汲取被命中者魔力的效果，而这把遍布蓝色裂纹的长剑，则拥有一种难以用肉眼观察到的特殊功能——逆转因果之剑。

即，先有对手身上出伤口这个“果”，然后才有这把剑命中对手的“因”。

虽然也不是没有缺点，比如如果对手身上附加了高强度的防御魔法，或者逆转因果之剑在后续被人成功抵御，造成伤害的效果会大大减弱，但这依然是强大到超出世界树大陆魔法体系规格的能力。

作为结果，在逆转因果之剑还没有与赫莉安左拳相撞时，赫莉安的左腹部便迸射鲜血。

噗嗤。

尖锐武器刺破肉体的声响。

然后是剑尖与覆盖银鳞的拳头相撞的刺耳音色。

就好像指甲抓挠黑板，令人皱眉的刺耳嗡鸣响彻荒芜之地，以碰撞点为中心，无形的冲击波朝四周扩散，地面跟着爆发大量尘埃，巨大的反作用力使得二人一同后退，每踩在地上一步，都会制造蛛网状的裂纹与深深脚印。

“唔！”

落于下风的赫莉安闷哼出声，她捂着流血的腰间，眼睛流露出震惊。

“第九位阶？”

没有回应赫莉安的问题，克蕾雅只是开始新的咏唱，凝聚于剑上的汹涌魔力令赫莉安一阵心惊肉跳。

她充满魅惑的五官逐渐狰狞，原本还有女性纤细的双手迅速变粗，五指也逐渐变形，成为细长而丑陋，长着尖锐指甲的银色龙爪。

“你会为你的傲慢付出代价！——『龙化』！”

如同吹响战斗号角，赫莉安在大地的爆响声中直奔克蕾雅而去。

……

不知战斗了多久。

无比棘手的敌人。

全身冒起白烟，银鳞遍布血迹的赫莉安擦了擦嘴角鲜血，她周围的大地就像被榴弹洗过数遍般，到处是坑坑洼洼，升起或炽热或冰冷的烟雾，地形发生极大改变。

克蕾雅诡异的魔法与出招让她几乎无法靠近克蕾雅，不论是一旦挨上就会吸走魔力的血色长剑，还是那把诡异的、一旦挥出就必定会在自己身上留下伤口的蓝色长剑，都带给自己巨大压力，只要稍微靠近，迎接自己的就是疾风骤雨般的剑雨，赫莉安甚至觉得，就算没有这两把让人棘手的武器，自己也很难在与克蕾雅的近战中取得优势，她好像把一切战斗技巧铭刻进肌肉中，不需要思考就知道该如何反击，简直是从出生开始就在练习剑技的人。

不仅如此，各式各样从未见过的魔法也极为麻烦，这些魔法赫莉安虽然有反制手段，部分魔法甚至仅靠她的鳞片就能抵御，但赫莉安可以明显感觉到，这只是因为她的牵制，克蕾雅没机会使用更强大的魔法，倘若她稍微放松进攻，迎接她的就会是至少第六位阶的攻击魔法。

更要命的是，克蕾雅将魔法与剑技完美融合在一起，动作精准且行云流水，战斗经验丰富到令人发指。

自己使用魔法抵挡克蕾雅的进攻，魔法会被克蕾雅的魔法破坏，而如果自己想主动进攻克蕾雅，则又会落入克蕾雅不知何时布下的魔法陷阱，赫莉安甚至觉得，对方的年龄可能已经超越自己的主人支配者，是需要用万年来计量的、如绝对恶一般从世界诞生之初便已经存在的生命。

如果自己能使用魔法与她对轰，或许就不会像现在这样棘手，然而赫莉安几乎没想过这个手段，龙种大恶魔并非真正的巨龙，她擅长的是近身肉搏而不是咏唱魔法。

真是再糟糕不过的情况。

“□□□□□——”

不妙。

耳边响起完全陌生的魔法咒文，赫莉安心中再度升起危机感，她抬起眼看向克蕾雅，这位银发恶魔又开始咏唱那令人毛骨悚然的冗长咒文。

战斗这么久都没有魔力耗尽的迹象，这家伙真是正常生物吗？

不，一旦战斗意志有所动摇，就不可能再战胜对手。

一鼓作气，调动能动用的最强力量解决这一切。

决定下达便立即实施，赫莉安以『瞬间移动』出现在克蕾雅身前，然而克蕾雅却像早预料到赫莉安会进攻过来那样，即刻中断咏唱，转而吐出短促咒文。

“『暗魔法壁垒』。”

大地突然升起厚达三米的黑色墙壁，仿佛撞入蛛网的飞蛾，扑向克蕾雅的赫莉安径直没入其中，这堵黑色墙壁并非坚固无比的魔法，而是将赫莉安整个吞入。

刹那间，如同强酸腐蚀皮肤的呲呲声爆响起来，与之一同的，克蕾雅手中长剑直贯墙壁。

砰！

就像与高速行驶的重型卡车重重相撞，吞入黑墙的赫莉安从墙壁里倒飞而出，身体在空中划出抛物线，重重在地上弹跳好几次才停下。

看起来是克蕾雅的胜利，但克蕾雅并未放松，相反，她身后的赤红大地突兀升起一具高达十米的甲胄骑士，这名骑士在出现的瞬间便举起巨大骑士枪，毫不犹豫地朝空无一物的前方挥击。

“『活铠甲创造』。”

“『碎星』！”

嘭！

空气发出爆响，与之一同的是飞速蔓延裂纹的甲胄骑士以及从虚空中浮现的赫莉安的身影，被克蕾雅击飞的赫莉安仅仅是假身，真正的赫莉安早已借用『瞬间移动』来到克蕾雅身后。

这个把戏早已被克蕾雅看穿。

迎接她的是重力陷阱。

『重力操纵』

咔嚓。

大地就像被巨人用力砸了一拳般遍布裂纹，沉重压力令半空的赫莉安陡然一沉，然而她出色的肉体能力让她能在击碎活铠甲后顶着重压继续朝克蕾雅俯冲，如同流星般的右臂爆发朱红尾焰，尖锐的啸叫让人一阵汗毛炸立。

赫莉安的全力一击即使是克蕾雅也不禁皱眉，她能感到自己已经被赫莉安锁定，逃跑只会落入被动。她后退一步，向颜色不同的双剑灌注魔力，随后双剑交叉在胸前。

『空间之弦』。

刹那间，无数条漆黑手臂从克蕾雅身后探出，它们一层层将克蕾雅包裹其中，还不到眨眼时间，扭动的漆黑手臂便将克蕾雅完全防护起来。

然后，宛如朱红流星的赫莉安终于和克蕾雅撞在一起。

仿佛陨石坠地，巨大能量瞬间点亮整片荒芜之地，刺目白光将铁锈色的天空化为白昼，百米高的灼热气浪带着要把世界淹没的汹涌势头滚滚扩散，听觉和视觉被一齐剥夺，以至于深渊都止不住地颤抖。

但这些对于制造这场灾难的人来说不足为奇。

赫莉安与克蕾雅没有一击即退，而是陷入胶着的力量比拼，单纯较量力量，克蕾雅并不是赫莉安的对手，赫莉安也看出这一点，不顾鳞片外翻的拳头，一点点地将双剑压向克蕾雅，近在咫尺的狼狈脸庞充满狠厉。

“你不是这个世界的人！”

克蕾雅挑起眉，银色长发在碰撞产生的气浪下不断飞舞。

“那又如何？”

因为血色长剑吞噬魔力的能力，赫莉安见到短时间内无法压制克蕾雅，不得不选择退让，而克蕾雅也看穿这一点，手中陡然亮起『力量提升』的金色光芒，顷刻向双剑灌注爆炸性力量，用力将赫莉安手臂荡开。

接着，趁赫莉安力有未逮之时，克蕾雅一脚重重踹在赫莉安腹部。

可惜这种程度的伤害对赫莉安来说就和被人推了一下一样无力，赫莉安成功与克蕾雅拉开距离，伴随低声咏唱，身上伤口开始以肉眼可见的速度恢复，如同时间倒流一般，不论外翻的鳞片还是流出汩汩鲜血的剑痕，都开始蠕动着肉芽复原。

大口喘息着，赫莉安擦了擦嘴角。

“既然你不是这个世界的人，我们就有商量的余地，加入我们，我们不仅可以承认你的身份，还可以告诉你这个世界的秘密。”

“从你对小菲娅动手的那一刻起，你和你身后的东西便已是我的敌人，不过你说我不是这个世界的人……”

见到克蕾雅被勾起兴趣，赫莉安一边悄悄治愈伤势一边解释，克蕾雅的能力诡异，她很可能不是克蕾雅的对手，事实上连『碎星』都无法击溃克蕾雅，她已经心生逃跑念头。荒芜之地不仅无法恢复魔力，还会时刻剥夺人的魔力，她可以压上全部底牌赌一把，但如果做到那种地步，她就无法再保存力量，很可能会被后续赶来的长公主活捉。

放弃克拉克，找机会离开，这才是理智选择，没有必要为了一个人类拼命——自己该达成的目的已经达成。

想到这，赫莉安一只手伸向身后，脸上则带着诚恳劝说。

“这个世界就像大海里的树叶一样飘摇不定，在这片世界之外还有许多与我们相似但不同的世界，不论通过神明召唤到这个世界的圣子，还是像你这种存在，都能证明支配者大人的猜测。只要你加入我们，协助支配者大人掌控这个世界，我们可以把你送回你的故乡。”

“嗯……确实是很有意思的提案，如果回到原本的世界，我就可以不用继续受这个世界诅咒。”

见到克蕾雅思索着点头，赫莉安心中多了些疑惑，她刚才说的虽然是事实，但她其实没想过真能把克蕾雅拉到自己这一边，如今克蕾雅表现的兴致，大大出乎她意料。

尽管从其他世界来的人会在其无意识间给周围人带来灾难，但这些损失和一个第八位阶甚至可能是第九位阶者带来的助力相比，根本不值一提，她开始进一步试探。

“精灵族的覆灭是迟早的事，跟随长公主不会有好结果，亚莉克希亚家族做了渎神之举，精灵神很快就要对他们降下神罚，如果你还想活着，就趁早离开精灵族。”

“嚯？”

克蕾雅微微歪头，像是在表达自己已经没有敌意，她将两把剑收入剑鞘。

“为什么这么说？你不告诉我更具体的事情，我很难做决断，小菲娅是唯一豁免我诅咒的人，我不会轻易放弃她。”

“因为万年前精灵圣子的所作所为。”

赫莉安毫不犹豫地回答，即使她不说出来，克蕾雅很快也会知道答案，这没什么好保留的。

“万年前精灵圣子为了让自己一族永远传承，选择把屠刀挥向精灵神，他将那时虚弱的精灵神诱骗到深渊中，趁精灵神的投影没有与本体合二为一，将其本体封印在圣树下。而为了掩盖精灵神庞大的魔力和神性，圣子构筑极大魔法结界分割精灵神的魔力和神性，将魔力变为养分输送给地脉，神性则融为精灵族口中的加护。”

“你应该也察觉到，圣树是由纯粹魔力形成的造物，如此庞大的体量岂是凡人所能染指？圣树本身就是精灵神魔力具象化后的产物，如今精灵神的封印已经松动，精灵神随时都会出来把背叛他的人碾碎，不论亚莉克希亚家族还是整个精灵族，都会因为当初精灵圣子的所作所为覆灭！”

“原来如此，封印的是神么。”克蕾雅低声喃喃着，“难怪我会获得神性……”

“怎么样？选择与我们合作，比和长公主这个必死之人待在一起光明得多，即使长公主逃到天涯海角，精灵神也不可能放过身为亚莉克希亚家族一员的她，你看那边，已经开始了。”

说话之间，赫莉安身上的伤势已完全恢复，她身边也出现一面银镜，随时可以走进其中离开，而顺着赫莉安所指，可以看见圣树好像被什么东西从下面顶起，仿佛末日到来。

克蕾雅微笑着摇头。

“不了，连精灵圣子都能封印的神，我并不认为这样的存在有资格被称为神，而且有一点我骗了你，我不是‘不会轻易放弃小菲娅’，而是永远不会放弃菲娅，既然所谓的精灵神想对小菲娅不利，那我会像对付你一样，连他也一同抹杀。不知道为什么，一听见神这个词我就莫名来火，或许就是你说的，我来自另一个世界，而我在原本的世界就和神不对付。”

“你果然没想加入我们。想抹杀我还没那么容易，后会有期！”

说着，赫莉安直奔身边的银镜钻去，只不过，空气中突然爆发一阵猛烈的气流波动，好像空气被压缩成了炮弹般，在间不容发之际砸在赫莉安身上。

『心灵震爆』

然后，趁着赫莉安还在恍惚之中，克蕾雅借用『高速飞行』抵达赫莉安面前，由于『心灵震爆』，赫莉安全身的防御正处于最低点，克蕾雅深邃的碧绿眼眸中浮现冷意。

“永别了。”

剑起剑落。

既没有悲鸣也没有求饶，赫莉安的尸体直直倒向沙地，只不过她的肉体就像加速风化了那样，迅速化为一阵飞灰消失，召唤出来的足有一人高的银镜也跟着破碎不见。

眼中浮现不满，克蕾雅咂了咂嘴，转身看向之前站着的位置。

“抱歉，她好像还是跑了。”

“不是被克蕾雅杀了吗？”

与轻快的声音一起，黑发红瞳的身姿渐渐从虚空中出现，与之一同的，还有一脸复杂的克拉克，之前的克拉克一直被克蕾雅保护着，这也是克蕾雅一直站在原地不动的原因，而刚才菲娅到来，克拉克的保护工作也就由菲娅接手。

“不……我有预感，她还是跑掉了，恶魔死亡以后会和人类一样留下尸体，不会像这样消失，也许她有特殊的保命手段。”

“明明被剥夺了思考能力，还是能使用保命手段？”

“不知道。但世上的魔法多种多样，总有我们不知道的魔法，我能感觉到她一直没有动用全力，否则我不会这么有余裕，她没有表面上看起来那么好对付。”

想到这，似乎在回忆刚才的战斗，克蕾雅低下头来看向自己手心。

菲娅则忽地从一旁拉起克蕾雅的手，一副没放在心上的轻快神色。

“先不说这些，如果她还活着，以后总会再遇见她。圣树那边情况紧急，我要去圣树下面看看，我不知道我去里面的时候圣树外会发生什么，所以外面我想交给克蕾雅。”

“我知道发生了什么。”

神情凝重地，克蕾雅把自己从赫莉安那里听到的情报转述给菲娅。

“……虽然不知真假，但可以作为参考，如果是事实，精灵族就摊上大麻烦了。”

“精灵神……”菲娅小声重复，她很快抬起头来，红色眼眸充斥认真，“如果是真正的精灵神，我可能有与它交涉的余地，克蕾雅还记得我之前三番五次做的梦吗？也许那就是精灵神，如今我们误打误撞把它从封印里放出来，它还欠我一个愿望。”

“菲娅想用这个愿望让它宽恕亚莉克希亚家族？这太胡来了，我不认为它会答应你！”

克蕾雅神情中多了一丝急切，菲娅明显感受到克蕾雅握着自己的手更用力了一些。

菲娅不禁苦笑。

“我也不觉得它会答应我，但凡事总得试试，退一万步说，如果它不能满足这个愿望，我还有另一个愿望，别忘了我为什么要见精灵神。”

克蕾雅先是一愣，然后迅速反应过来。

“都什么时候，还想着解除我的诅咒，只要菲娅你还记得我，这个诅咒就算一直存在都没关系，我只要有菲娅你就够了！”

“欸……”

菲娅脸颊微微一红。

克拉克还在这，克蕾雅这番话实在让人不好意思，不过克蕾雅把自己想的太天真，菲娅不得不小声解释。

“我是想让它先解除克蕾雅身上的诅咒，然后再解决它，这不就两全其美了吗？”

“……？那是精灵神。”

“哈啊，如果它不肯放过亚莉克希亚家族乃至整个精灵族，它就势必和我站在对立面上，到时候除了打一场决出胜负以外，也没有别的选择了吧？”

先不说自己是亚莉克希亚家族的一员，首先莉提和耶利多也是亚莉克希亚家族的成员，自己不可能眼睁睁看着所谓的精灵神对自己的家人动手。

如果有商谈的余地还是可以商谈，但如果没有商谈的余地，就不能怪自己不客气，自己不会不如一个圣子。

“何况我不还有克蕾雅帮忙吗？如果圣树是精灵神的化身，圣树之所以一直排斥克蕾雅，肯定是从克蕾雅身上感受到威胁，这样一来，克蕾雅就是我最大的底牌。”

把我当成底牌？

原来还是有好好依靠我。

心中既无奈又好笑，克蕾雅握着菲娅的力道放松了一些。

“那我和你一起去。”

“不，我先进去，情况不对我再出来，毕竟要先试探能不能用和平方式解决，克蕾雅受到精灵神排斥，和我一起进去会让它心生警惕。作为保险，如果我在里面遇见情况，会用挂坠和克蕾雅沟通——在那之前，我想请克蕾雅替我保护外面的平民。”

克蕾雅沉默片刻，她低着头盯视菲娅双眼，直到从中看出菲娅的决意后，她才想了想，把腰间的两把剑解下交给菲娅。

“把这个带上，它们可能帮得上忙。”

“嗯，我会成功的，”将长剑挂在腰间，菲娅笑着用力点头，很快，象征『飞行』的双翼浮现在她身后，她朝克蕾雅轻轻挥手，“我出发了。”

“我等你的好消息。”

碧绿双眸眺望着渐渐离开地面的菲娅，直到菲娅完全化为一个光点后，克蕾雅才收回带着柔和笑容的眼神，她深吸了口气，神情严肃地看向克拉克。

“我们也去对面做准备。”

如果菲娅失败，就由自己来摧毁这所谓的圣树。

第九十三章 超越凡人的对决

首先是试探性的『火焰风暴』与『雷枪』，尽管精灵神已经在话语中透露出它的实力还未恢复到完全状态，但既然被人称为神明，那么便不容小觑。

尤其是自己腰间这本禁咒魔法书中说过，元素不会对神明不利，因为神明拥有的神性过于浓郁，受到世界的祝福与保护，所以寻常魔法会在抵达神明身前时自行瓦解，这一点自己必须亲自试试效果。

虽然是试探性攻击，但仍然是输出魔力抵达魔法极限后的产物。

噼啪作响的雷枪宛如雷神之戟直插精灵神的巨大眼珠，跟在『雷枪』之后，则是滔天火焰与从穹顶坠下的、仿佛要将世界挤压碾碎的金色巨锤，然而精灵神的体积实在过于庞大，不论『雷枪』、『火焰风暴』还是『惩戒圣印』，在精灵神面前都显得格外渺小，视觉对比犹如萤火之于皓月。

“愚蠢的孩子。”

精灵神的声音依旧如之前那般平静，面对菲娅的魔法，它既没有选择避让也没有做特别反应，只是静静地立在那，而『雷枪』与『火焰风暴』在即将命中精灵神之前，也都如书中记载的那般化为一阵烟雾，唯一值得一提的只有因为体积稍大，砸在精灵神最外圈圆环上的『惩戒圣印』，『惩戒圣印』的力量使得精灵神的身体朝下垂落些许，但这依旧没能给精灵神造成伤害，连像是碎屑的东西都没出现。

直接针对眼球的魔法会自行消散，攻击外圈的圆环却不会消失？

并未气馁，菲娅一边与精灵神拉开距离，一边思考对策，书中并没有说“普通”魔法的普通究竟是何种级别，『雷枪』和『火焰风暴』本质是第三位阶与第一位阶魔法，伤害不了精灵神也在情理之中，而『惩戒圣印』是第五位阶魔法，已经位列高阶魔法之列，也不知道是第五位阶魔法能对精灵神造成伤害，还是精灵神的圆环并不享受神性加护。

“反抗是徒劳的，你的力量在神明面前只是蝼蚁，放弃挣扎，我可以既往不咎。”

菲娅心中再度响起精灵神的声音。

真会说大话啊。

要不是觉得轨道轰炸会波及外面的人，自己真想当场给它来几发。

“哼，有本事我们换个空旷的地方再战。”

“即使离开这片虚无之境，你也依旧不是我的对手。拖延时间的策略并不起作用，我欣赏你的勇气，但即使亚莉克希亚家族之人逃到天涯海角，我也能找到他们，没有人可以逃脱神明的标记。”

拖延时间的策略……难道自己这番对话被精灵神误以为是牺牲自我，给其他人争取时间？

内心世界真丰富。

“这才刚刚开始。”

说着，菲娅指尖突然浮现一抹左右晃动，仿佛随时都会熄灭的幽绿火苗，这正是『地狱火』，一旦接触到对方就会直接燃烧对方的灵魂，直到被神圣魔法浇灭或者死亡为止才会停下。

因为一直没有使用对象，所以菲娅手中的是咏唱版本的『地狱火』，值得一提的是，尽管只有一小撮火苗大小，但菲娅却能感觉到这确实是第六位阶魔法该有的水准。

没有迟疑，菲娅径直把幽绿火苗抛向精灵神，火焰在空中划出颤颤巍巍的轨迹，这次精灵神没有无视，而是让如同天堂般的白昼化为最初菲娅见到漆黑空间，紧接着，仅仅一阵微风拂面，『地狱火』便像从未出现过那样熄灭。

“以高洁著称的精灵竟染指暗裔魔法，我的孩子，我太高看你，圣子的血脉果然肮脏。后悔为时已晚，我要连同你一起抹杀！”

随着漆黑空间陡然刮起令人窒息的暴风，围绕精灵神的四道圆环跟着急速旋转，明明没有任何魔法光芒，菲娅却感到自己被精灵神锁定。

赶紧行动起来。

『飞行』与『流风加护』叠加使用，菲娅开始围绕巨大空间急速飞行，同时用出经过『超演算』强化的『地狱火』，坐标是精灵神最外侧的圆环。

但出乎菲娅意料的是，她手中并没有浮现更大的火团，明明有魔力流失的感觉，魔法却并没有在她眼前出现。

被精灵神无效化了？自己的魔法还没用出来就被无效化，这家伙也太变态。

想法才刚冒出脑海，漆黑无比的世界温度骤然上升，从天顶传来的明亮幽绿吸引了菲娅视线。

——茫茫多数不清的幽绿陨石，每个陨石的直径都有好几百米。

就好像从天而降的绿色火雨，无数裹挟着炽烈火焰的庞然大物精准无误地找上精灵神，与一点痕迹都没留下的『惩戒圣印』不同，『地狱火』命中圆环后便牢牢附着在圆环之上燃烧，似乎感受到痛苦，精灵神最外侧圆环上的眼睛一个接一个闭合。

不过精灵神的本体依旧没有受损，哪怕是直径足有几百米的地狱火，都会在命中精灵神最大的眼睛之前化为一阵黑色元素消散。

但这次菲娅注意到一个与之前不同地方，此前的『雷枪』与『火焰风暴』消散时，精灵神面前什么东西都没有，而面对『地狱火』，精灵神面前则出现一连串与自己『蜂盾力场』类似的金色魔法盾，阻挡了『地狱火』命中精灵神本体。

『地狱火』已经达到能突破神性屏障的程度，所以精灵神才不得不用魔法抵挡攻击？

菲娅瞬间找到突破口，饶是『地狱火』这种规模的魔法，也不会让自己产生魔力枯竭的眩晕感，既然如此，自己就硬生生和精灵神比拼谁的魔力更多，自己连续使用『地狱火』，逼迫精灵神必须用魔法抵挡。

——不妙。

突兀地，菲娅感到一阵心悸，她顾不得为刚刚找到的突破口高兴，立刻看向精灵神。

只见视野里一道巨大无比，宛如魔力脉冲的璀璨光柱笔直朝自己射来，菲娅下意识用超越音速的速度躲闪，但光柱已经来到菲娅身前。

嗤。

什么东西烧焦的声音。

菲娅看向自己右臂。

虽然躲闪及时，光柱没能直接命中自己，但与光柱险险擦过的右臂还是消失不见，空荡荡的模样仿佛在诉说刚才那道能量究竟有多大威力。

真恐怖，不愧是神。

除了莱瓦汀，菲娅还是第一次遇见在自己身上留下伤口的东西，好在不知是肾上腺素的急速分泌还是手臂的神经被瞬间破坏掉，自己并没有感到疼痛，而且因为天生不会感到恐惧，自己也没有后怕和怯战。

纳米机器人飞速蠕动，菲娅消失的右臂迅速长回来——她还多看了眼自己小臂上的魔涌，纳米机器人连这个都能恢复——她用『幻海的云月』将魔涌用幻象遮盖起来。

“无咏唱『地狱烈焰』和『重生祝咒』，没想到你修习暗裔魔法到这种地步，已经能与万年前的极夜女神媲美，连精神都被腐蚀了吧，我可怜的孩子，让我将你救赎出来。”

废话真多。

尽管只是一瞬，但菲娅注意到刚才那道光束是从围绕精灵神的四道圆环上发射，当死亡光柱结束后，重叠在一起的四道圆环便迅速分开，也许只要自己注意精灵神圆环的角度，就能预知精灵神的动作，作出应对。

“回归神明的怀抱吧——”

果然，不出菲娅所料，分开的四道圆环再度重叠在一起，令人心悸的明亮脉冲又一次在精灵神的圆环上汇聚。

这次自己不会再中计。

菲娅一边用无咏唱的『地狱火』牵制，一边抽出克蕾雅的血色长剑，以流星般的速度直直砸向精灵神，既然魔法会因为精灵神的神性无效，那么如果自己用不属于这个世界的，位于规则之外的存在攻击精灵神，一定会给它一个惊喜。

“借用外来者的力量，愚蠢至极。”

精灵神一向平静的声音里浮现愤怒情绪，它不敢再继续积攒毁灭性冲击，转而以层层叠加的魔法盾阻挡菲娅靠近，然而菲娅的速度比精灵神使用魔法的速度更快，仅仅一瞬，菲娅便已经突破精灵神的防线，附加三道『力量提升』后，将全身所有力量都灌注于双手，狠狠向精灵神最大的眼球刺去！

铛！

巨大反作用力震得菲娅双手发麻，整个人以相当大的速度倒飞而出，但菲娅精致如人偶的脸庞上却只有兴奋之色，精灵神在千钧一发之际调集最内侧的圆环阻挡自己，而自己刚才那一下分明感觉到手中传来打碎骨骼的触感。

可以看见视野里越来越远的精灵神就像掉渣的甜点那样，最内侧的圆环正落下大量碎片，其上眼珠更是被自己砸得稀烂，鲜血随着圆环的急速旋转抛洒到空间的每一处。

“啊啊啊啊啊啊啊！该死的异邦人！！！就用吾之眷属了结你！”

漆黑空间里回荡起精灵神的怒吼。

菲娅则满意地弯起嘴角，果然还是近战来得实在。

不过相同的手段恐怕很难再使用第二次，如今的精灵神用一层类似鸡蛋壳的魔法包裹住自身，身边还环绕了无数只有一人高，但外貌与它一致的使徒，显然是想用这些使徒牵制自己，趁机治愈破碎的圆环。

可惜这些使徒的力量并不够看。

菲娅抬起右手。

『精神冲击』

无形波动瞬间自莱瓦汀朝外扩散，凡是与冲击波相撞的使徒，全部像黑焰魔物一样化为灰烬消散。

这些第三位阶左右的使徒放在外面战力可观，但对自己连塞牙缝都不够。

因为拉远了距离，有充足的反应时间，菲娅便远远地用『地狱火』轰炸精灵神，进一步消耗精灵神的魔力。

面对接连不断的『地狱火』，即使是精灵神的蛋壳也难以抵挡，只是两波轰击，蛋壳便被撕得粉碎，精灵神被迫放弃修复圆环，再度展开金色小盾组成的屏障。

“连续无咏唱『地狱烈焰』，即使绝对恶也做不到这般，你是谁！”

菲娅微微仰起头。

“多菲莉娅。”

精灵神显然把菲娅的回答当作是在戏弄它，它的眼球开始遍布血丝，身上的气息也越发凌厉。

“既然如此，就让你见识什么才是神罚！”

话音落下，精灵神的身体就像要从中裂开那样，眼球**出数道曾令菲娅右臂消失的璀璨射线，这些光柱并没有明确目标，而是随着精灵神的转动，无差别扫射每一处空间。

不仅如此，精灵神圆环上的眼睛也开始发射形式各样的魔法，从古怪的、缓缓飘动的黑色球体，到空间中突然多出来的空间刺枪，整个漆黑世界都化为一片死亡之地。

小型眼睛发射的魔法就算用身体硬接也没关系，让菲娅头痛的是那些无差别扫射的死亡光线，『蜂盾力场』能短暂阻挡片刻，但不能一直保护自己，这便令自己不得不像弹幕游戏一样来回躲闪，好在自己也能用无咏唱的『地狱火』还击，战场一时间陷入消耗战。

只可惜因为精灵神的神性可以豁免大部分魔法，所以自己不能用『探查之风』看着精灵神的魔力一点点耗尽。

光是这段时间，自己和精灵神使用的魔法就足够把布洛瑟姆犁好几遍。

不，等等。

菲娅突然意识到一个问题。

外面的圣树还在拔地而起，如果自己拖延的太久，圣树说不定会完全拔出，直至砸向布洛瑟姆。

到那时候就是真正的灾难。

正在回避璀璨射线的菲娅眉头紧皱。

虽然靠近这时候的精灵神很危险，但还是快点结束吧。

菲娅抓住机会，插入两道间隙较大的光柱间，接着故伎重施，以施加了『飞行』与『流风加护』的急速带着轰鸣之声直奔精灵神眼球刺去。

然后，就像等待菲娅多时了那样，精灵神急促的旋转突然停下。

“终于没有魔力和我消耗了么，卑微的凡人也想和我争辉！”

是陷阱。

糟糕

菲娅拍动翅膀试图停下身体，但在强大惯性下，身体还是朝精灵神巨大的眼睛冲刺过去，只见精灵神正让两道圆环上下交替，似乎是想用两道圆环将菲娅活生生碾碎。

就算身体被碾碎后也能在纳米机器人帮助下修复，但那太疼了。

『心灵震爆』

炮弹般的波动朝精灵神飞去，然而还是和之前一样，魔法在抵达精灵神巨大的眼珠前便消散，而此时菲娅已经来到两道交替的圆环之间。

来不及了。

来硬碰硬好了！

将全身的力量灌注在汲魔之剑，菲娅选择攻击上方的圆环，手中长剑狠狠迎上。

铛！

又是一声巨响。

只不过与刚才不同，似乎是因为精灵神消耗了太多魔力，菲娅的这一剑直接让圆环遍布裂纹，仿佛只要稍加力量，就能将圆环完全破碎。但菲娅没有那个时间追击，因为脚下的另一圆环已经朝她追上。

『蜂盾力场』

咔咔咔咔咔——

以肉眼可见的速度，菲娅脚下的『蜂盾力场』遍布裂纹，不过这段时间已经足够菲娅离开，她双腿在『蜂盾力场』上借力，用力向后跳出。

然后，她突然感到一阵恍惚和漂浮感包裹全身，紧接着便看见陡然出现在身前的、无比巨大的眼球。

明明前一刻自己还身处圆环上，可菲娅却觉得现在自己伸出手就能触碰到精灵神本体的眼睛。

幻象魔法？

不对，这就是精灵神的本体，自己很可能在不知不觉中被强制传送到精灵神面前，刚才的恍惚与漂浮感是传送魔法的特征。

嗤。

肉体烧焦的音色。

与之前手臂消失不同，这次菲娅明显感到自己肚子一痛——可能被什么东西攻击了。

不仅如此，菲娅还发现此前精灵神被自己重创的最内侧圆环已经完全恢复，这样下去又要陷入消耗战。

这个混蛋。

把我传送到面前，必须得给你点颜色。

心中升起怒火，菲娅催动挂在腰间的莱瓦汀，让莱瓦直直刺向精灵神眼球，同时手中也凝聚三道力量提升的强化，闪耀金色光芒的右拳卯足力气，跟随莱瓦汀直直砸向精灵神眼珠。

砰。

就像刺破气球那样，当莱瓦汀射向精灵神时，肉眼不可见的神性加护眨眼消失，原本没有被菲娅寄予希望的莱瓦汀竟直接插入精灵神眼球。

不等反应过来，菲娅的拳头也狠狠追上去。

肉眼可见的疼痛。

就像用力一拳砸在枕头上，精灵神的整个眼球以惊心动魄的弧度深深下凹，鲜血如同溃坝一般迸射，甚至菲娅整个人都因为巨大的力量没入精灵神眼球。

咦？

精灵神的神性呢？

『力量提升』也是低阶魔法，自己揍向精灵神的时候，『力量提升』应该会消失才对。

话虽如此，好不容易来到精灵神体内，不给它点颜色瞧瞧就太对不起自己。

菲娅想都没想就将自己的所有魔法在这到处是肉球的空间挨个用了个遍。

从『光束』到『惩戒圣印』，从『暗蚀』到『地狱火』，当然也没少『火焰风暴』和『雷枪』，所有携带攻击性的魔**番用了数次。

“啊啊啊啊啊！破坏神性的武器！你做了什么！！！”

破坏神性的武器？

一边破坏着眼球内部，菲娅一边回想莱瓦汀刺破精灵神眼球前传出的诡异声响。

低阶魔法突然对精灵神生效，是因为莱瓦汀破坏了精灵神的神性？

思考着这样的事情时，菲娅感到自己又被恍惚感所包围，这次她出现的位置正好在圆环下落的下方，精灵神用传送魔法将她传送出来，试图故伎重施。

『附魔之刃』

仓促之间，菲娅为莱瓦汀附加纯粹魔力向上迎击，然而出乎菲娅意料的是，明明自己应该被撞飞，但附加了『附魔之刃』的莱瓦汀却像热刀切入牛油一样，直接将圆环硬生生切开。

由于没有想到附魔之刃能轻易切开圆环，菲娅依旧被下落圆环砸了个结实，不过圆环的威力显然不如那道璀璨光柱，菲娅只是被砸飞，并无大碍。

突如其来的变化让菲娅和精灵神同时一愣。

“纯粹魔力居然能对我造成伤害……你也是外来者！”

“被你猜中了。”

一时间，菲娅脑子里有了想法，她开始对着莱瓦汀注入前所未有的魔力，直到莱瓦汀发出即将承受不住的剧烈震颤才停手，而作为结果，她手中多了一把仿佛能开天辟地，长达千米的附魔之刃——就外表而言，说成附魔之枪可能更合适。

菲娅早就试过，只要自己武器能承受住，自己的附魔之刃似乎可以变得无限长，如今精灵神害怕外来者的东西，自己当然得将其拿出来使用——如果早知道附魔之刃能给予精灵神如此伤害，一开始这么做就好了。

说到外来的东西，自己好像一直忘了一个叫『过载』的魔法。

不知道有几分力量。

陡然间，菲娅身体突然一僵，她低下头，发现自己体表多了一层石头般的物质，似乎是精灵神趁自己不注意使用的限制性魔法，而在这之后，自己身上又不断闪烁电芒、重力魔法的光辉还有精神魔法和风魔法，这些魔法都是在限制自己的行动，只不过因为这具身体太超规格，所以所有限制魔法对自己都不起效果。

而精灵神之所以这么做，是想为它自己争取时间，如同超新星一般，精灵神充血的巨大眼球呈现完全的白色，上下两端喷吐炽白流光，危险气息浓郁到让菲娅都为此感到心脏一颤。

这应该是它的全力一击，这家伙已经不要命了。

“免疫如此之多的魔法……你的真身是天启么……既然如此，就由我来终结你这还在摇篮中的恶魔！”

“该被终结的人是你！”

『过载』

第一次，菲娅将『过载』这个技能用出，然后，她感到自己的魔力以前所未有的速度流逝，消耗的魔力甚至超过了连续使用『轨道轰炸』，她手中的附魔之枪开始闪耀奇异的蓝色光辉，无比浩瀚的魔力跟着喷薄而出，其规模之宏伟，甚至在圣树外制造一道冲破云层，宛如上帝之杖的蓝色光柱，连整个布洛瑟姆都被这道光柱点亮。

“必胜之枪，冈格尼尔！”

面对精灵神抛射的死亡射线，菲娅抽空全身力气，将手中无比巨大的蓝色投枪奋力掷向精灵神。

尝试着说了一次中二的台词，但意外的合适。

结束了。

在夺走视觉与听觉的巨大爆炸下，幽蓝闪光瞬间填满视野。

第九十六章 尾声

像是在为消失的圣树献上挽歌，即便到第二天白天，布洛瑟姆的大雪也依旧下个不停，原本是圣树的地方被光秃秃的石造祭坛取代，加上积垫在上面的白色雪层，乍一看如同树木被砍伐后留下的丑陋木桩。

经过一夜休整，布洛瑟姆内的局面大致稳定下来，由于菲娅的及时出手，除了王城靠近圣树方向的建筑被毁以外，整个布洛瑟姆再无其他损失，至于人员伤亡，也只有逃跑时因为慌不择路而摔跤的城市居民，称得上受灾程度极低。

由于已经是白天，可以清楚看见远处街上仓皇出逃的人们战战兢兢回到家中的景象，他们的眼中既有安心又有紧张，好事是他们的家还在，坏事则是圣树消失不见，谁也不知道未来会发生什么，但可以肯定的是未来一定会发生改变。

“以上就是王城与贵族街的伤亡情况，平民区的伤亡人数还在调查中，人员流动太大，信息一时半会儿难以搜集齐，不过属下认为，连最靠近圣树的王城与贵族街伤亡都不过百，平民区的人也不会有太大损失，眼下的当务之急是如何解释这一切，大家都很关心昨天那道摧毁圣树的蓝光是什么，还有圣树能不能复生。”

以凛然语调念完，站在恢弘大殿内，身穿黑纱礼裙，将深绿长发绑成双马尾的爱琳丝蕾特放下手中文件，目光投向坐在最上位的菲娅。

众人所处的位置并非拥有王位的海之殿，而是贵族议会形式的华贵灰之殿，出乎人们意料的，耶利多没有在这个关键时刻出席，理由是身体不适。

与其说是身体不适，不如说是需要一段时间重整心态，只不过昨晚发生在那空旷雪地的事情只有自己和克蕾雅知晓，外人，即使是卡尔西和爱琳丝蕾特也不知道内情。所有人都以为耶利多是因为昨晚压制圣树透支了太多魔力，所以今天才会身体不舒服，理由合乎情理。

而耶利多不在，菲娅便理所当然的成为主事者，她假装思索，实则悄悄注意长桌上各贵族与大臣的表情，此时他们正交头接耳，满脸愁苦，在场的人里除了自己身后的克蕾雅，没有人知道自己昨晚悄悄进入过圣树，自然也不知道自己做了弑神之举，他们只是在为圣树的消失感到不安。

随着菲娅清了清嗓子，桌下的人顿时安静下来，菲娅举手投足间透露出的威严令他们心生敬畏，如今这里已经没有敢反对长公主的人存在。

“昨晚圣树发生异变时我就在圣树内，我见到了圣子。”

“殿、殿下去过圣树？什么时候？！”

艾文伯爵惊讶地问。

“就在我复原圣树之舞以后。”菲娅冷静回答，“完成圣树之舞的我听到圣子召唤，于是前往圣树一探究竟。暴走的圣树接纳了我，引导我去已故的圣子面前，圣子也就此把过去的始末全都告知于我。”

菲娅说完后刻意停顿片刻，想看看有没有人提出异议，结果是这些大臣与贵族要么一副等待下文的神情，要么眼中充满不可思议与震惊，精灵圣子早在万年前就已经死去，菲娅却说在圣树里见到圣子，这种感觉就好像说自己见到了先祖的灵魂。

——无人反对也理所当然，毕竟是连耶利多都不知道的事情，谁也不会想到精灵寻求了几千年的精灵神，居然就在他们脚下。

菲娅继续按事先想好的谎言说下去。

“圣子告诉我，万年前他和暗裔中实力与绝对恶持平的恶魔战斗，因为那名暗裔的力量过于强大，即便是圣子也难以完全杀死他，所以圣子只能牺牲自己，将自己与那名暗裔一同封印在圣树下，把两人的力量化作圣树的养分，这便是圣树的由来。”

“而昨晚圣树之所以出现异动，是因为圣子的力量终究不敌那名暗裔，那名暗裔试图从封印里挣脱出来，圣子在灵魂消失的时刻委托我消灭那名暗裔，否则整个希利瓦尔都会生灵涂炭，作为结果，我把那名暗裔杀了，而圣树失去暗裔和圣子作为养分，自然就消失不见。”

“另外，事情也不是没有余地，若是有人拥有充沛到足以与圣子和那名暗裔媲美的魔力，便可以令圣树起死回生，稍后诸卿可以去祭坛尝试，若是成功，诸卿就是载入希利瓦尔史册的英雄。”

“哈……哈哈……长公主殿下，您太高看我们了。”

“就是就是，我们这些人加起来都不如您。”

因为最后一句话菲娅带着玩笑语气，桌上的贵族便也跟着放松些许，只要圣树还有救，哪怕空有方法没有人执行，这也能够令人放心，总比无头苍蝇强。

“没想到圣树还有这样一段过去……”样貌英俊的卡尔西抚摸下巴思考，“不过连圣子大人都无法彻底杀死的暗裔，姐姐大人是怎么解决他的？”

“那名暗裔的力量经过万年削弱，早已不像当初那样强盛，解决起来没有多大麻烦，也算是为万年前的那场争斗做了了断。比起这个，我们先决定一些之前因为我没有出席而错过的议案。”

希利瓦尔不能因为失去圣树就停止运转，最近发生的许多事情都需要解决。首先自然是夏因亲王及其派系的消失，导致希利瓦尔部分领土与城市的管理缺失，这一块需要有人填补，考虑到各方的利益与关系，人员调动是一项相当复杂而精细的活。

其次则是菲娅刚回布洛瑟姆时贵族便提到过的，南方出现的深渊使得尤莱顿伯爵领内受灾，领地里的地脉遭到破坏，土地因为失去魔素死亡。灾民需要安置，尤莱顿领也需要大量擅长自然魔法的魔法咏唱者为土壤恢复生机，这将是一笔不小的开销。

最后，也是最重要的，布洛瑟姆下起大雪，意味着希利瓦尔全境用不了一个月就会正式步入冬季，而一旦正式进入冬季，希利瓦尔便会迎来一项重大考验，那就是来自南方幽冥之地的攻势，如果作为粮仓的南方失守，希利瓦尔就会陷入巨大危机。

放在以往，阻挡不死者的冬季攻势并非难题，实在不行，只要拥有加护的国王亲自出马，不说全歼不死者，至少能撑到来年春天天气变暖，那样不死者们会自己放弃进攻，然而圣树被毁，国王的加护自然也消失不见，没有兜底的底牌，令贵族们寝食难安。

这正是自己出场的时候。

不死者只是一堆没有智慧的僵尸和骷髅，可以毫无顾忌地狂轰滥炸。

“我知道了，就由我向姐姐大人复述吧。”

见到菲娅收起玩笑模样，卡尔西神情严肃起来，他理了理衣襟，如同菲娅的跟班一样站起身，开始为菲娅阐述此前菲娅不在时，在贵族议会上提出的种种还未敲定结果的议案。

◇

郊外的无人小径。

作为拥有一百二十万人口的庞大都市，布洛瑟姆唯一有城墙的地方只有王城，王城之外则是四通八达通往各处的道路。尽管此时正值大雪封山之时，但因为布洛瑟姆地处平原，加之人口基数的加持下总有往来各个城市的人，因此如果走在官道上，还是能看见许多顶着风雪的马车与行人。

大体上，基本没有人会像这辆破旧马车一样，选择走无人小径，没有足够的实力，这样做只会迷失方向，然后被活活冻死。不过即将坐上这辆马车的人显然不在意这些，他们只是加快速度往马车上搬运东西，同时还不断四处张望，仿佛担心有追兵跟来。

很快，他们担心的“追兵”出现在他们眼前，他们先是面露紧张，但当他们见到来者仅有一人，并且认出对方的身份后，三个人便露出三种不同的精彩表情。

踩着松软雪地，仿佛与雪地融为一体的安娜塔西雅一步步走到马车车厢后，因为她披了一身颜色与白雪完全一致的披风，所以克拉克和千春并没能提早察觉到安娜塔西雅。

“呃……”

正往车厢搬运食物的克拉克停下手，同时车厢里负责接应的千春也停下动作，坐在一旁咳嗽的维拉妮卡更是站起身来，脸上充满喜色，似乎想扑过来欢迎安娜塔西雅。

然而安娜塔西雅面对这三人只是一脸冷漠……还有些许复杂，因为寒风吹拂而微微晃动的金色发丝不时遮住她那双迷人的湛蓝眼眸。

“安娜……”

“你、你是来和我们一起走的吗？耶利多已经放过我和你父亲——啊，你脸上的罪人烙印也消失了？莫非是兄长放你和我们一起走的？”

对比克拉克低下头面带愧色的表现，维拉妮卡显得格外热情，她以极不熟练的动作跳下马车，快步朝安娜塔西雅走过来。

但安娜塔西雅却突然朝维拉妮卡伸出手，示意维拉妮卡与她保持距离。

“我只是受殿下所托，给你们带个话。”

“多菲？”

维拉妮卡皱起眉一脸不解，安娜塔西雅则从腰带上解下两瓶浅黄色魔法药，将其丢给更远处的克拉克。

“殿下说这场闹剧是她的父亲一手促成，如果不是耶利多一厢情愿地沉浸在自我世界，事情就不会像现在这样。原本殿下确实是打算等你死了，再让维拉妮卡和陛下恢复兄妹关系，但事已至此……既然事情已经从根本解决，就用不着再遮遮掩掩，这是能让你多活二十年的魔法药，注意保养说不定能活三十年，足够让你重新开始，度过一个正常人类的一生，这样就两清了。”

“多……多活二三十年？我的生命已经走到尽头，即使继续用延长寿命的魔法药也不会有效果，长公主大人已经为我做了很多，我不能收下这些，安娜，把它们带回去，我不能再受长公主大人的恩惠。”

握着两管魔法药，克拉克连忙上前将其送还给安娜塔西雅。

但安娜塔西雅并未接受。

“这不是寻常魔法药，这是殿下在圣树藏宝库里找到的东西，能放在圣树藏宝库里的东西都是拿钱也买不到的珍品，殿下不会做无意义的事情，想必事前也已经和克蕾雅小姐商讨过可行性。”

说到这，安娜塔西雅目光低垂下来，面对双亲，她终究还是做不到完全的冷漠无情。

“殿下说这是她站在亚莉克希亚家族的立场上行事，等于替耶利多做补偿。收下它然后去过新的人生，这不是你一直想要的么。该说的话我已经说完，有机会再见。”

说完，安娜塔西雅便径直转过身。

“等等，安娜，你不和我们一起走？我们终于可以过不受打扰的生活了。”

面对维拉妮卡满怀期待的挽留，已经转过身的安娜塔西雅脚步顿了顿，她像是要把不愉快的事情全部吐出丢光一般，长长呼出一口白雾，故作轻快地说。

“如果早个几十年，我可能会选择和你们一起走，但是现在……不了，我已经找到我的家，我最重要的东西，我有自己要追逐的太阳。”

“太阳？难道指多菲？”

“除了殿下不会有其他人，我已发誓把此身献给殿下，所以，庶难从命。”

维拉妮卡的眼睛里骤然升起复杂情绪，似乎理解了什么，她朝安娜塔西雅背影伸出的手也渐渐收回。

“有缘再见。”

不再拖沓，如同穿梭于雪地的灵鸟般，安娜塔西雅以比来时快许多的速度轻快消失。

◇

“没想到真正的圣树长这样子啊……完全没有神圣的感觉了呢。”

身高与菲娅相仿，一身巫女装扮的深月如同好奇宝宝般，四下打量着这处离地足有千米高的巨大祭坛，不论是铭刻着玄奥符文的石碑，还是地面有规律排布的黯淡古精灵语，都勾起深月的极大好奇。

她用力敲着石碑，睁大那双冰蓝色眼睛朝菲娅说道。

“就是这个一直在和我联络吗？”

“不，和深月联络的是巫女，就是昨晚嚷嚷着要杀了所有亚莉克希亚家族成员的女人。”

菲娅笑着回答。

现在进行的是尝试复原圣树。因为事关重大，所以菲娅不只带了克蕾雅，还让深月与耶利多也一起来到祭坛。

昨晚自己从圣树里出来时，圣树恰好消失不见，所以让自己觉得圣树是需要持续注入魔力的类型，进而放弃尝试复苏圣树，但按照克蕾雅与其他目击者的说法，圣树是被自己的幽蓝光束撕碎，这样一来，圣树能不能在一次性注入大量魔力后长久维持一段时间，就成了一个有待尝试的问题。

所以菲娅打算亲自试一遍。

虽然这个时间点不是很好——自从上午起床的时候开始，菲娅就感到身体无比虚弱，好像被抽走了一半的力气，连思考都变得迟钝。

普通来说，这时候应该考虑是不是魔力使用过度导致的魔力枯竭症，但菲娅可以感觉到自己的魔力十分充足，因此菲娅便想到自己使用的『过载』，从这个名字就能推测出，这是个有透支身体倾向的魔法，大概就是因为自己用了『过载』，所以才觉得虚弱。

当然，这个虚弱只是相对而言，而且更多是一种感官上的错觉，菲娅觉得，如果自己认真起来，还是可以顶着虚弱感暴揍欠揍的东西，拿数值比喻就是，平时一拳能打一百点伤害，而现在一拳能打九十九点，只是身心觉得十分疲惫，主观上不愿意多动弹。

“话说回来，为什么巫女大人说亚莉克希亚家族背叛了神明大人？圣树消失不是只和圣子大人还有那名暗裔有关吗？”

“这个嘛……”

你这家伙问题也太多了。

还好那天看见巫女的人基本都属于亚莉克希亚家族，不然自己编造的被封印的是圣子的借口，会变得难以服众。

菲娅连连摆手转移话题。

“好了好了，我要开始了，如果发现不对劲的地方就立刻提醒我。”

“嗯，妈妈会保护你！”

喂，耶利多还在这里啊。

菲娅不禁悄悄瞥了眼神情严肃的耶利多，她原以为耶利多会为深月的冒失发言生气，结果耶利多只是郑重叮嘱自己。

“感到不对就立刻收手，精灵没有圣树也一样能活着。”

“嗯，我知道了。”

输出魔力这种事情对能成功使出『附魔之刃』的菲娅并无难度，她走到广阔祭坛最中心那根仿佛由无数筛管组合而成的巨大石柱前，悄悄吸了口气，然后把柔嫩手掌从手套里解放出来，手心轻贴在石柱上。

“嘶！”

几乎瞬间，菲娅倒吸了口凉气抽回手。

“怎么了？”

克蕾雅、深月与耶利多三人一同上前一步，尤其是手中已经出现黄金长枪的耶利多，大有一言不合就要把石柱打断的趋势。

菲娅脸颊一红，不好意思的情绪从腮帮一直蔓延到精灵小巧的耳朵尖儿上。

“太……太冰了……”

“那让妈妈帮你暖暖？”

“咳哼。”

一旁的克蕾雅认真咳嗽起来，也不知道是在提醒深月注意场合，还是在指别的东西。

察觉到不妙的菲娅连连摆手。

“不不不，不用了，我只是没有心理准备。”

重整势头，菲娅再度深吸了口气，然后把手心贴在温度已到零下的冰冷石柱上。

虽然寒意顺着皮肤直刺骨髓，但因为有了心理准备，菲娅也就强忍过去——回去了一定要学痛觉抑制或屏蔽感官的魔法——她开始向石柱内注入魔力。

嗡——

如同沉重金属器皿发出的震颤，在菲娅注入魔力的瞬间，整个祭坛上的文字便闪亮起金色光辉，只不过如此光辉仅仅一瞬便黯淡下去，仿佛在说菲娅注入的魔力太少。

你这家伙也太瞧不起人了。

自己可是看在担心把石柱一下撑破的份上才输出正常人水平的魔力。

既然如此。

菲娅逐渐加大魔力输出效率，很快便达到足有先前百倍魔力的水准，并且这个倍数还在增加。

然而即便如此，祭坛周围也只是多了些蒙蒙亮的金色光辉，和真正的圣树相去甚远。

啧。

不再顾忌，菲娅加速输出魔力，不出一会儿便到了让石柱发出高频震颤的程度，充当魔力源泉的石柱就好像过热的机器，发红而滚烫。

这应该就是圣树的极限了——千倍于最初的魔力量。

毫无预兆地，令人难以忘却的景象突然在四人眼前展开。

黯淡石柱爆发出犹如太阳般的金色光辉，而这些金色光辉里衍生出无数仅有小指粗细的金色枝条，它们像是要拥抱菲娅一样，在菲娅身边围绕一圈后，又朝四周发散并向天空生长。

紧接着，原本被铭刻在地板上的金色文字如同活过来了那样缓缓升空，它们仿佛化为庆贺复活的妖精，和枝条一起环绕菲娅旋转，欢快跃动，哪怕是远处的深月等人都能感受到空气中的元素在欢呼雀跃，其散发的喜悦情绪甚至感染了三人，令三人也为之欣喜。

再然后，令人睁不开眼的刺目光芒覆盖视野。

咔咔咔咔咔——

朝天空野蛮生长的枝条眨眼便暴涨为横贯视野的粗壮藤条，几乎所有布洛瑟姆的人都能看见这一幕，光秃秃的树桩突然爆发一阵金色光辉，然后圣树便像活过来了一般，其上生长出大量直径夸张的“柔软”藤蔓。

这些藤蔓呈螺旋状相互扭紧并死死缠在一起，顶上也迅速蔓延出由金色叶片构成的巨大顶盖，最终化为一棵直径不输给原有圣树的“奇异”圣树，高耸到直入云天，看不见尽头。

藤蔓绞动的咔咔声放在平时明明是令人惊惧的声音，但此刻在精灵们耳中却犹如天籁，这并非圣树复活带来的心理作用，而是一种类似本能的存在，就如同人类在下雨天会睡得更香，雨声让人放松一样，此刻一些对元素敏感的精灵即使闭上双眼，也能在心中“看到”正扭曲成型的全新圣树。

仿佛无穷无尽的生命力与自然气息覆盖了城中的每一个人，那是令人惊喜而愉悦，仿佛女神亲临的神话般的场景。

不需要人指挥，城中的精灵已经开始对圣树顶礼膜拜，他们正在见证历史，见证圣树从无到有的过程，除了神明亲临，还有什么能制造如此盛大而奇幻，如此充满不可思议的景象？

然而这只是地表上的变化，菲娅身为注入魔力的人，可以通过面前这根作为魔力源泉的石柱感受到，地表之下，圣树的根须仍在蔓延，这种感觉异常奇妙，她可以通过圣树的触须“看到”和“摸到”地下那湿润的泥土，甚至能嗅到大地的芳香，仿佛圣树化为自己身体的一部分。

漫长的等待。

直到足足三个小时过去，菲娅才终于觉得圣树抵达它的承受极限，如果再继续注入魔力，面前这根石柱就要面临被撑爆的风险，她缓缓收回手，然后紧张地盯视石柱。

尽管她可以从圣树流失魔力的速度判断，圣树应该不会立刻消失，经此一役，圣树应该能坚持至少三个月的时间，但这只是基于目前得到的情报给出的判断，也可能出现只要圣树和自己的连接断开，圣树就会立刻消失的情况。

如此观察了近一分钟，圣树依旧没有消失，菲娅才长吁了口气。

站得太久，又恰逢处于『过载』的虚弱期，自己腿都站软了。

“结……结束了？虽然早就知道小菲娅的魔力和圣树一样，但没想到做到这种程度都没有晕倒……小菲娅你到底有多少魔力啊。”

“看样子是不需要担心圣树了呢。”

对比深月目瞪口呆的夸张表情，克蕾雅则是一脸苦笑，深月把她想说的话说完，她已经不知道该说什么好。

“啊哈哈……总之就是很多啦，我也不知道究竟有多少，我们先下去看看圣树的状态，如果圣树只是空有外表，没有原有的功能，那就麻烦了。”

“下去？可我们已经在圣树里面了。”

经过深月提醒菲娅才意识到，周围不再是什么也没有的高空，相互缠绕的巨型金色藤蔓已经组成墙壁，将这里装饰的金碧辉煌，如果说原有的圣树有着神圣味道，那么现在的圣树则更多了些自然气息。

菲娅思索着抿起嘴。

“嗯……那就用向神明祈祷的方法试试能不能出去？”

“向精灵神大人祈祷吗？可现在的圣树是菲娅创造，应该向菲娅祈祷才是。比如‘小菲娅大人，我向您献上虔诚之心——’”

话还没说完，深月便忽地消失不见。

放在平时，菲娅一定会为深月的消失紧张不安，但现在她心中只有奇异与极为微妙的心理活动，因为她透过圣树感知到，深月已经传送了出去。

喂，这种事情很奇怪啊。

“咦？深月呢？”

“她出去了。”

“那我也试试，‘向伟大的小菲娅女神祈祷……’”

与深月一致的，克蕾雅也消失不见。

这可真是有够怪异……

菲娅内心变得极度微妙，她的目光下意识落在一旁的耶利多身上，她实在难以想象耶利多向自己这个女儿祈祷的样子，尤其耶利多还是不苟言笑的严肃性格，简直像自己在故意刁难自己的父亲。

尴尬过头了。

啊啊啊啊啊。

然而出乎菲娅意料的，一直沉默不语的耶利多突然朝菲娅走过来，他的表情依旧严肃，看不出内心想法。

菲娅只好绷紧身体，目光游移着思考该如何解释这一状况。

“我……”

“多菲。”棱角分明的脸庞露出思索，耶利多那双不怒自威的红色眼睛盯着菲娅，“这里没有别人，既然你能控制圣树，我想也是时候了。”

“……是时候？”

不理解耶利多想说什么，菲娅微微睁大双眼，隐约间，她有一种不好的预感。

耶利多格外郑重地、一字一顿地说。

“我要把王位传给你，就在这个月内。”

王位？传给我？我听错了？

菲娅迅速反应过来。

“哈啊？不不不，父亲还很年轻，我的经验也不足，现在还不是时候。”

“你已经长大了，我相信你能比我做得更好。”

耶利多的表情依旧难以看懂，他把目光瞥向一旁，缓缓说道。

“你也见到昨晚发生的事情，那时我就想告诉你，我要把王位传给你，今天之所以过来，也是为了做通知。如今看见你复活圣树，更让我坚定信念，你会成为比我更好的国王。我这一生一直在为别人而活，最终落得如此下场，虽然是因果报应，但我不想就此结束，把王位传给你，然后独自去希利瓦尔之外的地方看看，等百年之后再回来，这是我的计划。”

“不……父亲身边有许多值得关注的人吧？以前父亲的目光只放在维拉妮卡身上，现在既然放下过去，就多看看身边的其他人试试？也许会有不一样的看法。”

大脑全力运转着，菲娅开始推辞。

“我资历尚浅，应该先去外面历练历练，见识更广阔的世界，这样才利于今后。更不用说我还有一些未完成的约定，我要替克蕾雅解除她身上的诅咒，而要解除她的诅咒，就只有神明能帮上忙。”

“神明？”听见这个词，耶利多笑了笑，“哪有那么多神明给你找，就像现在这样也不赖，你看如今谁敢说克蕾雅的不是？”

“但这只是权宜之计，克蕾雅不只有被人害怕的诅咒，还有会被人遗忘的诅咒，只要分开的时间一长，克蕾雅就总会被人遗忘，我不想看见克蕾雅难过的样子。解除诅咒是我的承诺，我不能违背自己的诺言。”

“承诺么……”

耶利多皱了皱眉，菲娅说别的东西他还能推回去，但承诺这种东西，耶利多既身为男人又作为父亲，最清楚承诺的重量，一旦开口就没有回头的余地，必须一往无前地将其执行到底，否则就会为人唾弃与瞧不起。

“你真许下了这种承诺？这可是一生都难以追逐的目标。”

“真的说啦，而且我只要知道神明在哪就好，他们能不能解决问题是另一回事。现在深月不在这里，我可以告诉您，其实我对外面的人撒了谎，被封印在圣树下的不是圣子，而是精灵神，它想出来之后杀了所有精灵复仇，所以我把它解决了。”

“……你说的是真的？”耶利多眉头皱得更深，他虽然早就觉得事情有蹊跷，但他故意没有拆穿，没想到真相比谎言听起来更像谎言，“你杀了神？”

“没错，”好不容易有与父亲独处的时间，菲娅迅速切换到女儿模式，她闭上双眼，自豪地微微挺胸，“现在的我就是可以杀了精灵神，它要是敢复活，我还能再杀它一次，不然您以为您的女儿为什么要故意跑到前线被不沉之月击中失去记忆，都是为了换取这份力量。”

菲娅悄悄睁开一只眼，观察耶利多的表情，自己这是在为安娜塔西雅开脱，自己的父亲只放下了维拉妮卡与克拉克，没说会放下安娜塔西雅，虽然可能真的只是“没说”，但还是做点铺垫为好。

耶利多直勾勾地盯视菲娅，过了半天才缓缓收回视线，长长吐了口气感慨。

“弑神……弑神……已经成长到这个地步了么，我果然老了。”

“父亲还很年轻，可以再多给我添几个弟弟妹妹——另外我喜欢妹妹多一点。”

“……这不是我能决定的。”

面对菲娅从未有过的俏皮表现，耶利多显得有些无奈，但那张脸上更多是释然与和解，不再是一直紧绷着的模样，简单来说就是，比起一国之君，更像一个普普通通的父亲，菲娅如同寻常女儿般的表现让耶利多低沉的心有了几分放松。

忽然间，耶利多像是意识到了什么那样，表情古怪起来，他那张棱角分明、三十岁出头颇为英俊的脸庞多了些难为情，菲娅甚至瞥见一丝像是脸红的东西。

这是在做什么？

“那个……多菲。”

耶利多目光看向远处，装作无意地、格外犹豫地说。

“怎么了？”

“你应该知道，在你失去记忆以前，我们父女一点也不像父女，即使是你小时候，我们都从没有父女间的互动，呃……我是指……我能抱一下你吗？只是普通的拥抱。”

只是这个？

只是这种程度，自己这位父亲也太卑微了，长公主啊长公主，你真是太冷漠了。

心中吐槽着，菲娅双手叉腰，没好气地说。

“那父亲倒是蹲下来。”

“啊……啊啊！我知道了！”

完全没有平日里那副威严，耶利多以一种颇为陌生，好像不知所措的僵硬动作缓缓单膝蹲下。

菲娅则开始倒数。

“那，三、二——”

没有等到一，菲娅便扑了过去。

刹那间，菲娅感到耶利多的身体一僵，然后，手臂上传来耶利多全身都放松下来的感觉，似乎在这一刻，耶利多放下了许多过去难以割舍的东西，在此迎来新生，整个过程还不到三秒，耶利多的肩膀便开始微微颤抖起来，菲娅跟着听到不知是在笑还是在抽泣的轻微声音。

她并没有开口询问，只是维持拥抱耶利多的动作，让耶利多自己缓过神来。

这个男人在这两天里经历了太多东西，大起大落之下，只要是个有感情的生物都难以承受，所谓的把王位传给自己，去外面的世界看看，也只是逃避的一种。自己是她的亲生女儿，是这世上唯一能关心他的人，必须在这时候站出来，让他回到他应该回到的位置上。

“呵呵呵……”

没过多长时间，耶利多的情绪渐渐平息，他维持蹲着的姿势一点点后退，然后一只手遮着脸缓缓起身，呵呵地笑起来。

“我真是蠢货……明明最值得珍惜的就在这里……呵呵呵……”

比起追求得不到的东西，还是珍惜眼前人为好。

耶利多撇过脸，擦掉不能被菲娅看见的东西，那张涨红起来脸庞既有难为情，又有前所未有的释然与放松，他想伸手抚摸菲娅的头，不过手在中途便停下，因为他从没做过这样的事情，这般扭捏的模样不禁让菲娅生气地挑起眉。

“怎么了，你的女儿有这么遭人嫌恶吗？”

“不……我只是不敢。”耶利多老实回答，他收回手腼腆地说，“已经足够了，让自己的女儿看见不堪的一幕，真丢脸。”

“毕竟经历了那种事情，换作谁心里都不会好过，但过去的事情已经翻篇，既然已经释然，过去的就过去了。”

菲娅耸了耸肩。

耶利多不高兴地竖起眉毛。

“你怎么开始教导起我来了。”

“难道不应该这么说吗？对了，我更喜欢尤琳莎妈妈一些。”

面对菲娅的明示，耶利多眼角挑了挑，习惯令他下意识想反驳，不过他的眉头又舒展开，最后只得像是在不服气那样哼了哼。

“那要看她有没有那个能力。”

“行就行，不行就不行，不用为了我强求，自己的感受最要紧。”

“我会努力一下。”

说完这句话，耶利多身上的气势又渐渐恢复到之前那种严肃模样，只不过这种严肃中不再有忧愁与苦楚——少了几分国王的压迫感，菲娅悄悄在心里吐舌头。

“我们也出去吧，要检查新的圣树里有没有可以存放东西的地方，还有多菲你创造圣树一事，必须宣扬给所有人。”

“欸……”

“这是你应得的。”

说完这句话后，耶利多便像在逃避一般消失在菲娅眼前，整个圣树顿时只剩菲娅一人。

感受到安静下来的环境，菲娅轻轻呼气，不知为何，她有种莫名的获得感，非要说的话，有些类似身份被认可的重获新生的喜悦，明明当初在奥罗拉城被安娜塔西雅才答应下来的时候，自己就已经决定要成为多菲莉娅，那时自己就已有重生之感，现在这种感觉再度出现，实在令人感到奇妙。

也许从这一刻起，自己才真正成为了多菲莉娅吧，菲娅想到，得到了所有人的认可，真正融入——或许也可以说成是恢复过去的身份，此前自己与耶利多虽然也以父女相称，但总有一种微妙的距离感，好像联系并不紧密，而现在，自己终于有了融入这个家庭，成为这个家庭一员的感觉。

虽然这个过程不是没有磕绊，比如生母离开了自己，但就结局而言，这已经十分完美，沉湎于过去的人从过去走出来，求而不得的人得到了他们追求的东西，一切圆满落幕。

那么，自己也该去追求自己的东西了。

克蕾雅还在外面等自己，不知道安娜塔西雅、莉提和米露她们知道圣树的异变是自己制造的以后，会露出怎样的表情。

另外还有魔女殿堂那边，既然已经确认『纳米机体』能修复魔法制造的永久烙印，说不定也可以修复魔女残缺的身体，只要她们不再残缺，她们就可以彻底摆脱魔女之名，身上不再有任何与魔女相关的特征。

心情愉快起来，菲娅向前迈出两步，打算离开圣树，然后她很快便意识到一个问题。

难道自己要靠向自己祈祷才能出去？

——不会有这种荒唐的事情吧？

她尝试着像以前一样，对圣树发出把自己送出去的命令，但圣树毫无反应，于是犹豫再三后，她只得强忍怪异与难为情，在心中默念。

“伟大的菲娅大人快让我出去！”

刹那间，如同夜之妖精般的菲娅消失在璀璨无比的金色大殿内。

第四卷毕

第二章 圣亚莉克希亚节

“总感觉街上比之前更热闹了一些，是我的错觉吗？”

从王城出来的菲娅正走在布洛瑟姆的国王大道上。

得益于金色虚影在面容的细节上并不明显，且长公主为人熟知的特征是黑发红瞳，所以当菲娅用可洗的特殊染料将黑发染成白色，并绑成侧马尾之后，便没有遇见被人认出来的尴尬情况。

当然，只是这种程度的换装遇见熟人还是会被一眼看穿，但长公主身为王族，又不经常在布洛瑟姆闲逛，所以一般人并不知道长公主的长相，尤其是当菲娅把白发绑成修长的侧马尾之后，原本黑发下那种冷漠不易亲近的感觉减少许多，长公主的感觉便变得更弱。

话虽如此，因为长公主的样貌本就倾国倾城，克蕾雅一行也同样不俗，所以当菲娅一行不戴兜帽走在街上时，回头率依然很高。如果不是没人对着自己大喊“快看，是昨天的精灵神大人！”，菲娅都要以为自己的伪装穿帮。

“不是殿下的错觉，是街上的人确实比之前多了很多。”

正如安娜塔西雅所说，尽管街道两边还有堆起来的小雪山，但街上却到处是马车与提着竹篮的行人，不时还能看见大号陆行鸟与蜥蜴拉的货车，热闹程度比前几日菲娅去找克拉克商议事宜时翻了好几番，当时的街道可谓冷清。

“一是今天天气晴朗，只有您起来的时候下了一会儿雪，每当太阳出来，集市上的东西就会变多，大家会选择在这时候去购置一些新鲜蔬菜和肉，二是快到年底，用不了多久就是一年一度的圣亚莉克希亚节，所以街上的喜庆氛围更浓。”

“圣亚莉克希亚节？”

菲娅疑惑地歪了歪头，这一听就是个和王族有关的节日。

一身女仆长裙的安娜塔西雅微笑着肯定。

“是的，圣亚莉克希亚节是延续了万年的节日，也是世界树大陆上最古老的庆典之一，相传这是精灵神大人召唤圣子的那一天。因为圣子大人改变了我们精灵族积贫积弱的状况，将精灵族从部落统合为国家，所以后人便设立圣亚莉克希亚节，纪念圣子大人为我们带来的改变。每到圣亚莉克希亚节，大家都会回到家中，载歌载舞的欢庆一年一度的节日，这也是一年里难得能购置新衣服，可以吃到平时舍不得买的肉的日子。”

“对了，圣亚莉克希亚节结束以后，按照惯例，身为公主的您和莉提殿下要向来到王都的夫妻发放圣树之枝，虽然只用发给最先入场的几位，通常也都是有资格受您接见的贵族，但就算是走过场，您也必须出席，这是将这些夫妇多子的气运分给您的仪式。”

“安娜塔西雅说的夫妻是指同性吗？我记得圣树之枝是用来给同性精灵繁衍后代的道具。”

面对克蕾雅的疑问，安娜塔西雅轻轻点头。

“是的，正是如此。不过也会出现婚后多年不孕的人，和试图浑水摸鱼，拿到圣树之枝以后高价转卖出去的二道贩，即使帝国定下严苛法律禁止，类似的行为也每年都会上演。”

“多子的气运啊……”

比起在意节日内容的克蕾雅，菲娅在意的是安娜塔西雅的最后一句话，难怪仪式一定是公主出席而非王子，多子的气运这种事情怎么想都是指生孩子。

菲娅不禁低头看了眼自己的肚子——这怎么看都不像生孩子的那块料，如果真有那一天，果然还是得交给克蕾雅，嗯。

想着这样的事情，众人没花多长时间便从繁华的国王大道来到远离市中心的偏僻角落，这里已经看不见密集而华丽的石造房屋，取而代之的是面积较小，外墙也缺乏修缮的低矮房屋。自从进入这里，街道上精灵的比例便明显减少，取而代之的是兽人、龙人等各式各样的种族。

有着塔纳托斯身份的菲娅知道，这里多数是融入不了精灵，但又在布洛瑟姆生活的外来种族，大都干着见不得人的勾当，比如跟踪、监听、贩卖私酒乃至奴隶贸易与暗杀权贵等事情，由于整个地下产业都在长公主掌控下，所以菲娅对这些事情一清二楚。

值得一提的是，起初菲娅并不理解长公主为什么允许这些东西在她手下存在，但在见到爱琳丝蕾特递交的更详细的报告后，便清楚了长公主的想法。

在长公主看来，这些事情就算禁止也总会有人去做，只要有需求，就会有人提供服务，所以还不如将其控制在一个可以接受的范围内，想百分百禁绝一件事情很难，但禁止百分之九十五，使其变得在自己控制之下，令其哪些可行，哪些不可行，则有实施空间。

不过即使知道如此，菲娅也还是划去了几个她不喜欢的产业，其中就有奴隶贸易与人口买卖，她无法允许这种事情。

或许是刚刚下班，菲娅见到一群穿着工作服，长相凶神恶煞的兽人正从赌场里出来，这群人似乎是赌场的打手，他们三三两两的走在街上，令周围人一阵避之不及。

现在看来，怎么让外族融入布洛瑟姆也是一个问题。

让无法融入社会的一群人聚集在一起，无疑是在埋下隐患，王城里的贵族与大臣肯定早就知道这部分人的存在，但因为精灵对于其他种族的轻蔑，贵族与大臣并不想理会他们，万一这些人被刻意组织起来——不对，有塔纳托斯经营的地下产业，这部分人根本不可能组织大规模的行动，比喻起来就是，他们都是在塔纳托斯这道庇护伞下工作的人，而塔纳托斯是长公主，长公主不会允许自己的人反自己。

而且只要给这些人一口饭吃，建立适当的奖罚与晋升机制，他们也不会跳出自己的圈子去与另一个圈子的人竞争，虽然长公主做的一些事情缺乏正常人的同理心，显得绝对理性化，但也正因如此，避免了许多争端。

也算得上一桩好事，至少对这些外族来说，有一口饭吃总比没有饭吃强，在来布洛瑟姆的路上，菲娅见了太多吃不饱穿不暖的人，相比之前经过的城市，布洛瑟姆已经好了很多，得益于精灵的自然魔法能够生产大量粮食，路上看不见杵着拐杖要饭的孩童，乞丐与奴隶的数量都相当少。

随着道路上的积雪越发明显，菲娅四人彻底来到布洛瑟姆郊外，没过多久，菲娅便见到一座冒着热气的大型房屋——准确的说是好几座像是仓库的简易木棚，它们是魔女的临时住所与存放道具的地方，芙莉德虽然有自己资助，但并没有放弃教导年轻魔女炼制魔法药。

此外，在这些木棚附近，还有一座全新的、像是贵族宅邸的屋子，菲娅可以认出，这座贵族宅邸就是之前那座摇摇欲坠的废弃房屋。

原以为魔女们会把它推倒重建，没想到能修缮到这么完美的地步，连外墙上的雕刻和窗户都完全复原，从窗户里透出的灯光看，可能连内饰都已经装好。

再算上原有的篱笆变成两人高的灰色石墙，这里简直焕然一新了。

“快看，是受引导者大人！”

“笨蛋，要叫公主殿下，你没看见昨天那支舞吗，快去通知芙莉德大人！”

穿着厚厚棉袄，身体裹成圆球的两名年轻魔女很快便发现菲娅，一人连忙上前迎接菲娅，另一人则匆匆跑向后方的华丽宅邸，此外门口还有几名菲娅没见过的人类男性，从他们面对年轻魔女时的恭敬态度看，这应该是第一批到达布洛瑟姆的“魔男”。

在年轻魔女带领下，菲娅很快便进入那座修缮一新的宅邸，接着在一间会客厅一样的房间里，菲娅见到披着黑色披风，身穿保守长裙的芙莉德，似乎在为菲娅的突然到来感到紧张，沙发上的芙莉德显得坐立不安，指挥着屋内的年轻魔女们上下忙活。

还是和以前一样，一头柔顺黑发，有着亚洲人脸孔的芙莉德看起来格外温婉柔和，而且可能是最近营养很好，生活条件大幅改善的缘故，身上的成熟风韵更加浓厚，一眼望去全是女性魅力。

还是不要给芙莉德她们添麻烦好了。

想着这样的事情，站在门口的菲娅故意咳嗽一声，芙莉德见到来人是菲娅，激动得一下从沙发上跳起来。

“菲娅大人，您怎么不通知我们一声就来了，我……我们都没有做好迎接您的准备。”

“不用特别迎接我，我只是来看看你们这边的发展的怎么样，”菲娅笑着摆手，她故意看向芙莉德身后的屋子“不让我们进去说吗？”

“您当然有进去的权利！”

芙莉德连忙朝一旁让开，主动带菲娅一行入座。似乎因为时间紧急，还没来得及好好翻修，这间会客厅里仍留有时间的痕迹，墙壁和天花板有些老旧，不过沙发和矮柜这样的家具则全部是新品。

“这里还没来得及好好打扫……让您见笑了。”

“不用谦虚，倒是你这边，没有遇见什么麻烦吗？如果钱不够，可以随时告诉柯丽塔，她会通知我。”

“没有遇见这些问题！您给我的那枚宝石币我到现在都没有用完，明明买了这么多奢侈品，却还是剩了很多。”

一边说着，芙莉德一边摸了摸身边的沙发扶手，仿佛在说这就是用那枚宝石币买的东西。

“我和伊莲商量了一下，认为这间宅邸只要用魔法认真修缮，还是可以重新投入使用，这么好的屋子推掉太可惜，所以就一点点地重新买材料，用大地系魔法把该修补的地方修补好，专业的地方就请工匠帮忙，直到昨天上午才终于到勉强能住人的程度，不过距离可以让您住进来还有一段不短的时间，很多地方都没有完善……”

“咦？这是让我住的吗？”

菲娅还以为这是魔女殿堂今后用来办公的地方，作为一个正式的、承接委托的大型组织，没有一个可以入眼的接待与办公场所太不像话。

“您不满意的话新建一座宅邸也没问题，只是时间请您再宽限一年！”

“不，我不是嫌弃的意思，只是很惊讶。”

菲娅苦笑着轻举双手。

“那芙莉德你们今后在哪接待客人？魔女全员都是魔法咏唱者，发布委托的人肯定不是贵族就是富商，没有一个体面的接待场合不太合适，贵族都喜欢讲排场。”

精灵族的贵族更是如此，菲娅在心中补充。

芙莉德表情一僵，随后满脸不好意思地低下头。

“这个……我没有想过，贵族如果没有合适的接待场所就不会派委托给我们吗？”

“至少一大部分贵族是这样，不但不愿意过来，还会认为芙莉德你们不够礼貌，这方面不能太节省哦。”

“我知道了，之后我会想办法和伊莲沟通。有您让我们在那片沙漠挖掘的魔力矿石，钱的方面已经不用您接济，只是我们这里缺少懂得贵族礼仪的人，该怎么把房子建得合乎贵族礼仪，我们实在一窍不通。”

“不用担心，我会派人指导你们。还遇见过别的困难吗？像是伙食和衣服之类的问题，人一多起来就不得不考虑了。”

提到别的困难，芙莉德表情古怪起来，她眉头微皱，好像在思考到底要不要说。

“别的问题……不知道为什么，我们明明还没有暴露自己魔女的身份，最近附近的人却莫名其妙很害怕我们。我试过让魔女帮附近农户解决生活上的琐事，像是帮忙给水井添水，用魔法砍树一类的事情，但他们不但没有高兴，反而还避而远之，请求我们不要这样。”

“害怕你们？有发生过特殊的事情？”

魔法咏唱者虽然地位高贵，但如果是主动帮忙表达善意，这些农户不至于避而远之才对，菲娅还记得在田地里见过的，精灵塔的魔法咏唱者帮附近农户除草和加速作物生长的景象。

“好像是一次收地税的问题。我们刚搬到这里的时候，曾有一群凶神恶煞的兽人过来收地税，但柯丽塔小姐说过，这是登记在您名下的土地，不会有人征收任何税，我觉得那应该是收保护费的人，想着刚来这里不能惹是生非，而且这笔保护费也不是特别多，所以我就把地税交给他们。从那以后过了几天，附近农户就变得特别害怕我们，不对，仔细想想，比起害怕，好像还有敬畏？”

听到这里，菲娅的表情瞬间精彩起来，她坐正身体，装作一本正经地问。

“这件事你告诉柯丽塔了吗？”

“嗯，柯丽塔小姐每两天就会来一次，要我把各项事情事无巨细地整理出来交给她，所以柯丽塔小姐也知道。”

我明白了，我彻底明白了。

菲娅暗叹，“有人找塔纳托斯大人收保护费”这事肯定被柯丽塔通知给了爱琳丝蕾特，而被呛了一脸的爱琳丝蕾特又把这事当成耻辱交给萝卡办，然后萝卡便把那群收保护费的兽人教训了一顿。

此事在同样被收了保护费的农户眼中，看起来就是那群兽人把保护费收到芙莉德头上，然后那群兽人便再也没出现过，于是芙莉德一行便被农户们当成大人物尊敬。

至于菲娅为什么会这么想，是因为长公主的地下产业交给爱琳丝蕾特打理，柯丽塔并不管这方面，而柯丽塔又和爱琳丝蕾特关系微妙——菲娅并不知道理由，只能从二人的对话里看出来，两个人好像不和——便有了这合乎情理的猜测。

菲娅神情尴尬地右拳抵在唇前，刻意干咳两声。

“咳哼，芙莉德不用操之过急，保持距离感也是好事，时间长了，周围的人会慢慢接受你们。比起这个，拉塔尼亚在这里吗？我有事找她。”

第五章 克蕾雅的熟人？

“说抽筋剥皮也……”

菲娅不禁对莉提的话感到好笑，但仔细想想，耶利多好像确实是这样的人。

“陛下前天才决定接受米尔坎迪斯神圣国的谈和，今天就又有宣战，虽然和亚弗列格王国的战斗不可能激烈，但接下来肯定又要忙一段时间了，殿下有打算吗？”

“用姐姐的魔法，把那些不开眼的人类全部炸上天！”

“不用做到那种程度吧……？”

亚弗列格王国不算小国，双方的正面战争少说有万人以上的规模，用轨道轰炸炸不死者与魔物自己很乐意，但炸拥有智慧且没有反抗之力的人类，多少还是难以迈过心中的槛。

这个世界还没有演进出民族主义，普通人也就少有为了国家与大义牺牲自己的想法，因而战斗意志并不坚定，他们要么为了军饷混口饭吃，要么是被强征入伍的农夫，所以与其对他们动手，不如光明正大地潜入地方城市，把作出战争决策与支持这个决策的一干人杀掉，这样既能解决问题，还能有效震慑其他心存歹意的人。

当然，前提是自己来的话。

安娜塔西雅一脸苦笑，与其他人不同，安娜塔西雅即使泡在浴池里，也保持穿着女仆装的姿态——类似泳装的清凉女仆装，这样安娜塔西雅可以不用特地分出手来维持浴巾，能双手服侍菲娅。

“有米尔坎迪斯神圣国的前车之鉴，我想陛下不会再派殿下去前线与亚弗列格王国战斗，如今没有维拉妮卡皇后的顾虑，陛下肯定会自己出马，最后落到殿下头上的任务，最多是解决冷夜王国的军队。冷夜王国这几年先后经历狮人族篡权、被米尔坎迪斯神圣国入侵，加上他们的国力本就弱小，只是部落形成的联盟，对付起来不会有危险。”

“想必这次宣战，其实是某个部落擅自与亚弗列格王国结盟，然后这个部落被当成冷夜王国的代表。小国就是容易发生这种事，兽人的脑子一直不灵光。”

接在安娜塔西雅的话之后，爱琳丝蕾特神情凝重地告诫。

“但他们最近出了一位火猫族的圣子，听说实力可观，使用的魔法也极为诡异，殿下得多加注意才行。”

“没关系啦，只要他识趣一点，他不找我我也不会找他。”背靠浴池的菲娅神色轻松地挥了挥手，连精灵神都被自己解决，区区一个圣子，没什么大不了，“比起这个，我更在意极夜女神和白夜女神的下落，如果他真落到我手里，我肯定要找他问问他的神明在哪。”

所有人都知道亚弗列格王国与冷夜联盟不是希利瓦尔对手，所以包括菲娅在内，众人都没有为突如其来的联合宣战感到紧张。

如果把国家比喻成人，那么希利瓦尔是一位长年锻炼，肌肉虬结的壮年男性，而亚弗列格王国与冷夜联盟则分别是弱不禁风的瘦小老头与还没有进入青春期的孩童，压根不用放在心上。

说起来，自从回到希利瓦尔，自己就因为各种各样的事情搁置了学习铸造魔法一事，现在终于闲下来，自己也该着手相关工作。

这个世界没有无线电，消息传递格外不便，另外也缺少普通人能上手的武器。即使是封藏了魔法的魔法水晶，也需要魔法引动才能使用，这意味着使用魔法水晶的前提是本身就得是拥有魔力的人，倘若能制造一种不需要长时间训练，无魔力者也能使用的杀伤性武器，无疑能大幅减少战争成本，战争的形态很快就会迎来改变。

菲娅这里想到的当然是火枪，虽然火枪对她来说可谓古董中的古董，但作为最开始的替代品，无疑十分合适，另外要说的是，她没想过复原普通火枪，因为拉普拉斯之妖的实验证明，这个世界的底层规则与人类联盟的底层规则并不相同。

拿最基础的黑火药举例，拉普拉斯之妖让魔女找来性状与硝石、硫磺与木炭相似的材料，将其按比例混合在一起，结果不论如何都无法点着。这意味着要么是这三种材料只是看着像，实则是另一种物质，要么是这个世界的规则使得这三种材料混合在一起后无法剧烈燃烧。

换言之，不要天真的以为复原人类联盟的东西很容易。

在这种情况下，还是拿这个世界旧有的东西配合人类联盟的理念，创造全新的东西更好，至于如何实施，一切要真正做了才知道。

“克蕾雅？”

在菲娅一行聊着极夜女神与白夜女神的时候，不远处的米露一脸疑惑地歪头看向克蕾雅，后者从刚才开始表情便凝聚着忧愁，好像在思考并担心什么。

发现自己无意间把内心想法表现在脸上，克蕾雅顿时恢复平日的温柔神色，她轻摸了摸米露湿漉漉的白发。

“不用担心，只是想起一些往事。”

“是火猫族的圣子？”

“差不多。”

单手抱在胸前，克蕾雅微笑着点了点头，因为米露的身材比菲娅还要矮，所以当克蕾雅和米露同时站在水池里时，米露的头顶只能刚好够到克蕾雅胸下，看起来颇为滑稽。

“我想起我的一位友人。”

“是那位以前受过克蕾雅帮助的孩子吗？”

捕捉到克蕾雅与米露对话，菲娅立刻来了兴趣，她其实一直都注意着克蕾雅这边，克蕾雅的身材虽然不如安娜塔西雅与爱琳丝蕾特丰满，但不论身体的S型曲线，还是在灯光下散发淡淡银芒的肌肤，都令克蕾雅的气质别具一格，颇有月之女神的优雅感，加上克蕾雅全身又只披了一条浴巾，与平时的保守穿着和圣洁感对比充满色气，让人心神一荡，想入非非——下次就选在没人的浴池吧？

“菲娅还记得她？我明明只在刚认识不久的时候说过。”

面对克蕾雅的惊讶，菲娅挺起胸一脸骄傲。

“当然。克蕾雅的事情我全都记得。那位孩子是在奄奄一息的时候被克蕾雅所救，虽然一开始害怕克蕾雅，但随着相处时间变长，诅咒的效果也慢慢减弱，后来还和克蕾雅成了好朋友，只是后来她跑去复仇，因为离开克蕾雅的时间太长，所以在遗忘诅咒下忘记了克蕾雅，后来还把去寻找她的克蕾雅当成她的仇人，对吧？”

“嗯，就是她。”克蕾雅轻轻点头，“她就是火猫族的孩子，我找到她的时候，她已经成为火猫族里远近闻名的强者了。”

“用的克蕾雅的魔法？”

“嗯。”

克蕾雅捡到那名火猫族女孩的时候，对方是一个什么都不会的幼年奴隶，所以不论常识还是魔法知识，都是克蕾雅教授。

一旁的莉提一边在水中靠向菲娅，一边忿忿地说。

“真无情啊，不仅把自己的救命恩人与恩师抛之脑后，还把克蕾雅姐当成敌人，必须好好教训教训她。”

克蕾雅澄澈的碧绿眼眸望向一旁水面，姣好的眼睛里充满寂寥。

“她也不是故意忘记我，我想如果有的选，她也不想忘记那段过去，她的力量不足以豁免我身上的诅咒，事情才会变成这样。”

说到这，克蕾雅目光落到菲娅身上，眼睛里多了些笑意。

“那都是过去式了。虽然是因为我的诅咒才让事情变成这样，但她和我约定过她一定不会忘记我，这算她违约了，她忘记了我，我也会忘记她，互不相欠。”

“哪有互不相欠，她明明还欠着克蕾雅姐救命之恩！”

一脸义愤填膺的神情，莉提固执地辩解。

如果不把那没什么料的胸隔着打湿的浴巾蹭自己手臂，就更有说服力了。

菲娅一边拎着莉提身后的浴巾将莉提拉开，一边关切问道。

“那之后去冷夜王国的时候，要打听她的消息吗？她和克蕾雅是朋友吧？”

其实菲娅更想问对方会不会是像自己一样的，与克蕾雅相互爱慕的朋友，但这个场合之下，她有些问不出口——哪怕她内心犹如小猫抓一样奇痒无比，在意的不得了。

克蕾雅轻轻摇头，晃动的银发在水中发出哗哗声。

“不用了，从我认识她的时候开始，她心里就只有复仇，这也是她离开时我没有阻拦她的原因，我一开始就知道，她与我终有分开的一天。”

“原来如此……”

菲娅低声喃喃，实则欲言又止。

克蕾雅当然看出菲娅满脸心事，她笑着上前一步，挂着浴巾的柔软胸前刚好在菲娅脸上蹭了蹭。

“怎么了？一脸心事的样子，在担心我和她发生过亲密的事情？像是亲吻和一起睡觉之类的？”

说不在意是不可能的吧？

菲娅在心里回答。

克蕾雅先是摸了摸菲娅湿漉漉的白发，然后又捏了捏菲娅的脸。

“放心吧，我和她什么都没发生，我只把她当成捡来的侄女，只有小菲娅是特别的。”

“唔唔……”

不知道该如何回应，菲娅喉咙里发出不成语言的声音，她松了口气，却又为自己的猜测感到不好意思与愧疚，明明在做那种事情的时候自己就已经感受过，克蕾雅其实只是硬撑着很熟练的样子，实则很生涩。

……我到底在想什么。

用力甩掉脑海里令人难为情的画面，菲娅抬起头来，右拳放在嘴边煞有介事地咳嗽。

“咳哼！那去冷夜王国的时候，顺带调查寻找一下她的踪迹好了，只要向她详细说明克蕾雅身上的遗忘诅咒，她也许会接受现实。”

“然后让她跪在克蕾雅姐脚下，痛哭流涕地对克蕾雅姐忏悔！”

“嗯，忏悔。”

格外罕见地，连米露也点头表示赞许。

如此景象令克蕾雅苦笑起来，但她并没有否认，没有人喜欢被人遗忘约定的感觉，即使知道这是没办法的事情，也一样如此。

“那个……殿下，请问您打算何时出发？如果是去冷夜王国，在这个当口，肯定少不了随军队出征。”

刚才的轻松对话让爱琳丝蕾特胆子大了些，她小心翼翼地伸出圆润而诱人的大腿，试探性地踩入浴池，不过即便如此，她也只保持坐在浴池台阶上的姿势，并没有像其他人一样站在水中，爱琳丝蕾特属于极其遵守教条的人，在她眼中，与王族共浴是只有王族才能做的事。

这个问题明显问到菲娅，菲娅食指抵着下巴，思考了好一会儿才回答。

“尽可能在年底前出发吧，也就一周多的时间。圣树的稳定性已经确认，除了没有加护，现在的圣树比以前还要壮大不少。魔女殿堂那边也稳定下来，除了还没去过精灵塔，已经没有我要做的事情，能早点解决克蕾雅身上的诅咒，我也能早点放心。至于精灵塔那边，我以前就没有正式的徒弟，不用教人，也就不用多花时间，有传送魔法，只要偶尔回来报个到就好。”

精灵塔说到底是圣树根须的延伸，自己都创造了圣树，精灵塔要不要都无所谓。

爱琳丝蕾特皱起眉，若有所思地低下头来。

“一周后吗……克蕾雅小姐还没有见过尤琳莎王妃吧？虽说尤琳莎王妃不是您的生母，但您似乎很看重尤琳莎王妃的样子，就这样带克蕾雅小姐离开希利瓦尔，也许会让尤琳莎王妃不安。”

所谓不安，就是觉得自己被菲娅疏远。

“呃……”

菲娅的表情立刻僵硬起来。

她没忘记这件事，只是因为不知道该怎么做，所以一直没去做。自己这到底是带着妻子去见母亲，还是带着丈夫去见母亲？让人不知道该怎么说才好。

无论她自己还是克蕾雅，都不看重这一点，但就她悄悄打探的口风看，自己的母亲尤琳莎觉得这很重要，如果是丈夫，那就必须带着合格的彩礼提亲，而如果是妻子，则要拿出能够让尤琳莎妈妈看得上的本事，也就是贤淑与贵族礼仪等方面，菲娅不知道该怎么和尤琳莎提这件事。

尤其是克蕾雅没有在回来的第一时间就去见尤琳莎，肯定会让自己的妈妈有被怠慢的感觉，要知道，尤琳莎在外有铁血王妃的称号，菲娅没见过尤琳莎生气的样子，也一点都不想知道那是什么样子。

她犹豫了好久才回答。

“嗯……我打算过两天就带克蕾雅见尤琳莎妈妈……”

“那就必须得替克蕾雅小姐准备好见尤琳莎王妃的礼物了，尤琳莎王妃喜欢收藏各式各样的魔法武器，如果能带少见的魔法武器去见尤琳莎王妃，尤琳莎王妃肯定会很高兴，如果殿下您不嫌弃，我可以替您着手准备。”

“可以吗？让爱琳丝蕾特帮忙。”

菲娅睁大双眼，一脸意外。在外人眼中，自己和爱琳丝蕾特是关系较好的朋友，属于送礼物很合理，但没必要送这么珍贵的礼物的程度。

爱琳丝蕾特右手放在傲人胸前，金色眼眸中充满笑意——她心里有别的打算，虽然她对克蕾雅抢跑一事咬牙切齿，但事情已经发生，也就没有办法，不如借克蕾雅这个机会，向菲娅多多展现自己的能力，至少不能把机会让给柯丽塔。

“当然可以，能帮到您是我的荣幸，而且我觉得相比克蕾雅小姐本人，武器如何根本不重要，只要尤琳莎王妃见到克蕾雅小姐如此精致而妩媚的身躯，肯定想都不想就会答应这门亲事。”

为什么？

是自己娶妻子，又不是自己妈妈娶妻子，怎么还和身体扯上关系？

菲娅已经把疑问写在脸上。

然而不论爱琳丝蕾特还是安娜塔西雅，表情都变得古怪起来，尤其是安娜塔西雅，脸蛋都泛起绯红。

“姐姐失去记忆才不知道，就让我来告诉姐姐原因吧！这是因为我们精灵天生很好看，所以比起外表，父辈，尤其是母亲那一方，更在意儿媳的屁股和胸大不大，大就代表能生养更多孩子，奶水也更足，会成为优秀的母亲，所以大的受欢迎。”

如同在展示一般，莉提愉快地绕到克蕾雅与安娜塔西雅两人身后，然后从两人之间穿过去，极为嚣张地一手搂着一人的腰。

“所以像克蕾雅姐和安娜姐这样丰满的大姐姐，只要站在尤琳莎妈妈面前，尤琳莎妈妈就会欣然答应啦~呜哇，不愧是成熟女性，可恶，为什么这么软，难怪会迷得姐姐移不开眼，安娜姐要是分我一半就好了。”

“莉提殿下，您在摸哪里？！”

说到最后，莉提绕到安娜塔西雅身后，双手从后放在安娜塔西雅胸前凸起的浴巾上，不老实地到处游移。

可恶，左拥右抱不说，还能这样享受安娜塔西雅，这就是小孩子的特权吗？！

这个混蛋，怎么能做自己都不敢做的事情！

看着蹲进水中双手护胸的安娜塔西雅，菲娅心中不禁涌起艳羡与忌妒的感情，而像是感受到了菲娅所想那样，已经松开安娜塔西雅的莉提神情微妙起来。

“……总感觉能看见姐姐身上环绕的漆黑又粘稠的欲望，要是姐姐今晚被克蕾雅姐关在门外，来我的房间也可以哦~但是要温柔……温柔一些……”

无视莉提畏缩着身子的娇羞，菲娅做出捞袖子的动作。

“你这家伙，居然占克蕾雅便宜，看我不好好收拾你！”

“哇！姐姐过来了！小米露救我！报酬是等姐姐来我房间的时候，我通知你一起！”

“抓住。”

在莉提逃跑时，米露伸脚绊住莉提，让后者一下面朝下摔向水中，不过米露身为战士，反应和动作都相当迅速，她抢在米露与水面接触之前，双手扣住莉提肩膀，将浴巾因为逃跑而落入水中的莉提抓住后扭送到菲娅面前。

“小米露，你怎么能这样！还有我的浴巾，我的浴巾掉了！”

似乎羞于自己毫无分量的身材被人见到，莉提努力踢着水大声呼喊，不过回应她的是米露略带得意的笑容。

“把你送给主人，我可以独占。”

“你背叛了我们贫乳教会！”

“你还是担心一下你自己吧。”

被菲娅从上往下、不怀好意的红色眼睛盯视，一头淡紫色长发的莉提眼睛里露出小动物般的畏怯神色，表情一下变得苦兮兮起来。

“姐姐原来……原来喜欢这种玩法……哈哈哈哈哈好痒！对不起对不起对不起！放过我哈哈哈哈！克蕾雅姐，克蕾雅姐救命哈哈哈！！”

在『意念操纵』帮助下，菲娅很快就对莉提施以全方位的挠痒痒之刑，把莉提全身都摸了个遍，最后笑到只能四肢脱力地趴在浴场边，双眼无神地流口水的凄惨地步。

第六章 战争之始

“鉴于昨日亚弗列格王国与冷夜王国的宣战布告，我将诸卿召集于此。”

恢弘而庄严，处处透露皇家奢华的谒见厅内，无数在希利瓦尔里有头有脸的贵族与大臣正齐聚一堂，他们分为文武两派分别站在大殿左右两侧，位于高台王座上的，则是一头金色齐肩长发，外表约莫人类三十岁出头的精灵王耶利多，此时耶利多的表情格外难看，国王的威压令下方贵族大气都不敢喘。

昨晚菲娅得知的消息，这些贵族也早在来的路上听见。虽然亚弗列格王国与冷夜王国的国力加起来都不如希利瓦尔，但挑在幽冥之地的冬季攻势时出来捣乱，而且还是西线与米尔坎迪斯神圣国的战线还未收回的时机，事情多少还是有些难办。

尤其是冷夜王国的反水，冷夜王国本是希利瓦尔插在亚弗列格王国身边的一颗钉子，如今却突然与亚弗列格王国结盟来反自己，这种被自己养的狗咬了一口的感觉，任谁都不会好受。

没有人敢当第一个开口的人，所有贵族与大臣只是不安地等待耶利多把话说完。

“亚弗列格出尔反尔，冷夜背信弃义，诸卿有何主意？”

第一个站出来的人是卡尔西，他从菲娅身后站到道路中间，以所有人都能听见的洪亮声音说道。

“四年前冷夜王国被米尔坎迪斯神圣国入侵时，我们不仅为他们提供情报，还给他们提供了武器和粮食，现如今他们反咬我们一口，应当给予严惩，让周边国家知道，希利瓦尔的威严不容任何人挑衅！”

“我也赞同二王子的说法。只是目前帝国可调配的兵力不足以三线作战，军队从米尔坎迪斯神圣国收回需要至少半个月，且冬季攻势即将开始，大部分兵力要集中在对付幽冥之地的南线。”

“当下最好的应对策略是命驻扎在克萨男爵领的士兵依靠地势固守，同时派小股精锐穿插进亚弗列格王国袭扰，等从米尔坎迪斯神圣国收回的主力赶到，我们再与亚弗列格王国展开决战，若陛下相信，臣愿意带队出征，只需一万人便可大破亚弗列格。”

附和着卡尔西，来自军部的一位外表颇为年轻的男人站出来，菲娅认识这个人，他是葛德雷的哥哥，格雷安家族的次子葛温。

因为是葛德雷同父同母的亲弟弟，所以菲娅特别注意了葛温，根据爱琳丝蕾特提交上来的报告，葛温与他的哥哥葛德雷简直是两个世界的人，仿佛上帝把一切好的东西都给予葛温，把一切残次的东西全集中给葛德雷，葛温理性且公正，是格雷安暗中决定的格雷安家族的继承者。

在得知葛德雷政变失败后，随耶利多一起出征回来的葛温被吓得差点瘫倒在地上，不清楚自己的哥哥为什么会做出这种愚蠢决定，不过葛温明显比他哥哥强许多，先是主动向菲娅与耶利多请罪，然后又协助爱琳丝蕾特把一切与政变有关的成员全部捉拿，而耶利多又念在格雷安对希利瓦尔有功，这才没有把葛温也清理掉，仅仅只是将其从重要官职上调走。

此次葛温主动请缨，大概是想借机重新得到重用，不让格雷安家族就此蒙尘，站在首位的菲娅心想，她并不想在这些事情上浪费心思，谁去对付亚弗列格王国都无所谓，只要葛温不像他的哥哥一样可能损害自己，爱怎么样就怎么样。

“一万人！”

“再怎么说一万人都太少了。”

葛温话音落下的瞬间，大殿里就像被投入了深水炸弹一样沸腾起来，亚弗列格王国的国力虽然不如希利瓦尔，但也是老牌的人类帝国，相比希利瓦尔，亚弗列格王国距离克萨男爵领更近，不论支援还是后勤，都优于希利瓦尔，只带一万人实在太少。

面对众人的质疑，葛温显得极为自信。

“一万人便足够，亚弗列格王国多年未发战事，已经忘记战争的模样，而克萨男爵领周边全是沙漠，亚弗列格王国自己的补给也很困难，只要击溃他们在此次战争里投入的主力，配合另一边冷夜王国的失利，有米尔坎迪斯神圣国的前车之鉴，他们后续没有胆量敢投入更多兵力与我们消耗，恐怕连所谓的宣战，都只是想让我们追加些粮食和金币的筹码。陛下，若战役失利，我愿承担全部责任。”

说完，葛温便单膝跪地，一副只要耶利多点头，他就立马带人出征的姿态。

耶利多的红色眼眸先是放在菲娅身上，见到菲娅没有意见，他才缓缓颔首。

“我从北部边境给你抽调一万人，半月后再把西线的战士给你抽调一万，由亚摩督战，要你打进亚弗列格王国腹地，给他们一点颜色。”

“臣接旨。”

没有任何犹豫，脸上甚至有强烈喜色，葛温一口答应下来，其他人虽然面露艳羡，却又无可奈何，他们并没有葛温一样的底气，觉得只带一万人就能守住亚弗列格王国的攻势，目前战争形势很不明朗，很多情报都没有到位，谁也不知道亚弗列格王国究竟在这次战争里压了多少，万一顶上全部家当，只靠一万人就想守住克萨男爵领，简直天方夜谭。

“亚弗列格王国有葛温迎敌，剩下的冷夜，由谁解决？”

耶利多的目光扫视一圈场下众人，对比因为路途遥远还没有传来详细情况的亚弗列格王国，布洛瑟姆对冷夜王国的情报要清晰许多。

根据目前的情报，冷夜王国之所以背信弃义，是因为内部政局动荡，出现了三股彼此对立的势力。冷夜王国原本就是个特殊的国度，他们生活的地方降雨稀少且山脉纵横，可耕种土地少得可怜，再加上兽人往下有很多细分，例如狮人族、狐人族、狼人族等等，这些种族各有各的习俗，所以他们没有像其他种族一样，有条件形成较大规模的统一国家，只能一直以部落的形式聚居。

这便使得兽人与万年前的精灵一样，到处受人欺负，任谁都可以来踩上一脚。直到四百年前，也就是希利瓦尔刚建国不久，一位虎人族圣子的出现结束了这个混乱局面，她靠亚弗列格王国长年对兽人的欺压，建立了“兽人”这个统一的概念，借此将各个部族联合起来，组成名为冷夜的联盟国家，冷夜王国也就由此建立。

不过这位虎人族圣子没能从根本解决各部族以部落聚居的问题，种族观念仍存在于兽人心中，且联盟各项决策的实施，实际上是由一个类似议会，名为『长老会』的组织决定，而议会这种结构势必伴随议员席位的争夺，强大的种族占据了议会多数席位，如此一来，议会推行的许多决策便自然而然偏向占据了较多长老席位的种族，导致忽视与牺牲弱势种族利益的情况出现。

以前有圣子维持平衡，这个制度虽然不能令所有人满意，却也能勉强运行下去，而如今圣子早已死去，如此制度也就无法维持，最终以狮人族暴力篡夺虎人族权力，自立为王结束。

多年过去，现在的冷夜王国其实名存实亡，内部的圣子派、尊王派与回归派（指回归到过去部落聚居的状态）谁也不让谁，都想将自己的理念推行出去，三方也就争斗不休，除了还没有到占山为王、大打出手的地步，其他能做的事情都做了个遍。

而如今的战争决定，是圣子派和尊王派两派的想法，双方都认为只要来一场战争，就能终结国内的争端，他们的想法也很简单，圣子派想通过在战争中取得功绩，以此获取国内其他部族的支持，而尊王派则希望通过战争缓和自己被另外两派步步紧逼，失去人心的局面。

只不过他们挑选战争对象的水平实在令人不敢恭维，目前有情报说，圣子派虽然支持了战争决定，但并不知道尊王派的宣战对象是希利瓦尔而非亚弗列格，也算是情报较为混乱。

值得一提的是，这不能怪希利瓦尔能力不足，这个世界既没有专门的情报机构，也没有大使馆收集信息，更缺乏即时通信网络，加之冷夜王国又是个山多路少，交通不便且语言复杂的国家，想弄清楚他们部落之间的关系，难度和弄清楚一座山上的蚂蚁到底有多少个帮派相同。

然而有一点可以确认，冷夜王国十分重视这次战争，投入的人手已经过万。虽然兽人的战争往往没有章法，军纪也格外松散，但他们个体实力极强，属于己方稍有松懈就会吃大亏的对手。

“父皇，儿臣愿意为国效力。冷夜背信弃义，此役儿臣必将令作出战争决定的狮人族付出代价。”

如同之前葛温做的那样，卡尔西站出来主动请缨。

“好，卡尔西全权负责对冷夜的事宜。”

没有迟疑，耶利多一口答应下来。卡尔西的干事能力其实极为优秀，只是被菲娅的光环遮盖，使其看起来不够显眼。

但耶利多又话锋一转，菲娅很快便感到自己被耶利多盯上，她有种不好的预感。

“多菲，你来监督卡尔西。”

啊？

这是要自己督战的意思？

菲娅表情怪异起来，自己确实对父亲说了要去南方的冷夜王国没错，但绝对不是想拿战果。

然而如今这个局面并不允许菲娅直接反驳耶利多，她思考了一秒后才回答。

“父亲，我有更重要的事情解决，不能前往督战。”

“什么事情？”

“我要去南方恢复因为深渊而死亡的土地，对外战争有卡尔西和葛温便足够，恢复土地只有我能做。”

菲娅话音落下的瞬间，大殿内便变的嘈杂起来，南方死亡的土地足有上万平方公里，仅靠菲娅一个人，难免有夸大之嫌。

耶利多眉头微皱。

“只靠你一个人？”

“我一个人便足够了，如果父亲不相信，我可以在王城郊外为父亲演示一遍。”

“唔……”耶利多喉咙里发出思考般的沉闷，片刻后，他的眉头舒展开，“我把精灵塔的魔法咏唱者交给你，你带他们一起恢复尤莱顿伯爵领的土地。尤莱顿伯爵领与冷夜接壤，在你恢复土壤活力之时，或许会接触到冷夜的士兵。”

潜台词大概是如果自己想进攻冷夜，随时都能带跟随自己的魔法咏唱者展开攻势，至于父亲为什么要把自己往前线推，答案肯定是想让自己积累军中的威望，在精灵族上万年的历史中，没有哪个国王不能带兵打仗，这已经成为精灵族的传统。

而实力方面，兽人虽然个体实力强悍，但精灵也不是吃素长大，在大规模的集团战中，只要摆好阵形，适当运用战术，兽人便不堪一击。

但就算做到这一步，我也不可能去前线搞大屠杀一类的事情啦，顶多解决一下后方做决策的人，菲娅在心中俏皮回答，只要解决了做出决策的头脑，下面执行的身体自然会宕机，她对屠戮普通士兵一点兴趣都没有。

没有将这个想法表露在脸上，菲娅微微低下头。

“谢谢父亲。”

解决了两个最重要的问题，之后的进展可谓迅速。

首先是确定该派哪部分士兵跟随葛温与卡尔西，再者是敲定后勤补给由哪些贵族负责。

因为夏因亲王之死，希利瓦尔内的许多地方都成为“无主之地”，所以以往喜欢推脱的贵族此刻都争相提供帮助，希望取得功劳后能分封更多土地，这些贵族开出的各种物资丰富到令人咋舌，其中还有不少人愿意直接提供自己领内的士兵协助战斗，数量之多，再度让菲娅感受到国力的差距。

如果不是幸运女神的亲女儿，根本不可能成为希利瓦尔的长公主。

短短一小时过去，耶利多的召见便以贵族的争相邀功结束，随着耶利多退朝，贵族与大臣也都逐渐离开大殿，最终偌大的殿内只剩菲娅与爱琳丝蕾特两人。

“殿下，请问您打算什么时候启程前往尤莱顿伯爵领？”

爱琳丝蕾特来到菲娅身前问道，职责所限，她无法和菲娅一同前往南方，只能派人跟在菲娅身边，保护菲娅周全、维持菲娅与组织间的联络。

“三天后就出发，我不想拖太久。”

至于带克蕾雅见尤琳莎的事情，菲娅打算今天下午就去。

一袭黑纱礼裙的爱琳丝蕾特朝菲娅深深弯腰行礼。

“属下知道了，只是……”

“只是？”

“只是属下听闻您为魔女殿堂取了属于她们的名字，属下在想，我们的组织是不是也该有属于自己的名字？虽然一直用组织称呼不是不行，但总归少了些什么……”

“取名啊……”

为什么又是取名，菲娅在心里吐槽，自己最不擅长的就是取名。

她思考了片刻，然后想起昨晚在藏书库里见到的文字，随口说道。

“就叫宵之花吧，既然是在暗中活动，这个名字再合适不过。”

爱琳丝蕾特的金色眼眸微微一亮。

“宵之花……确实很贴合您黑发红瞳的形象，属下这就去通知组织里的其他人，今后以宵之花作为我们的名字。”

这就通过了？

菲娅松了口气的同时又觉得决定的过于仓促，她刚才都做好被爱琳丝蕾特笑话的心理准备，没想到爱琳丝蕾特一口就答应下来。

然而开弓没有回头箭，现在后悔已经太迟，她只好装作什么也没发生的样子——大不了以后找机会说换个名字。

“啊啊，去吧，记得待会儿把准备给尤琳莎妈妈的礼物送过来。”

“属下谨记于心。”

接下来只要带克蕾雅见过尤琳莎妈妈，自己就能离开到处是眼睛的布洛瑟姆，与伙伴们见识希利瓦尔以外的地方了。

怀抱着对未来的美好憧憬，菲娅走出大殿，长长伸了个懒腰。

第七章 二人的订婚

“多菲，你打算后天就离开布洛瑟姆？”

午餐过后，菲娅便与克蕾雅一起来到尤琳莎的住所，不知为何，深月也在此处。对比因为家道中落，只能屈居于王城偏僻角落的第三王妃，尤琳莎的住所中规中矩，虽然没有菲娅那样豪华的庞大宫殿，但也有上流贵族的水准，这是因为尤琳莎的本家是格雷安家族，而格雷安家族在帝国的地位，不言而喻。

面对茶桌对面的尤琳莎，因为局促而端正坐着的菲娅一脸正经。

“嗯，我想早点恢复已死的地脉，时间拖得太长，流离失所的人会越来越多。”

自己已经成为事实上的长公主，当然要做长公主该做的事情，国内发生灾害，自己有能力解救，自然没有不救的道理。

虽说自己来到世界树大陆只有短短三四个月，但在这三四个月里见到的灾民，不比见到的寻常人家少，这个世界到处弥漫着饥荒、瘟疫以及战争，倘若不是自己拥有强到令人咋舌的力量，一切就是另一个故事。

穿着白色华贵袍服，盘起一头水蓝色长发的尤琳莎无奈叹息。

“你果然是耶利多的孩子，和耶利多一样，一听见哪里受灾，就会火急火燎地跑过去。”

这也是我当初喜欢耶利多的原因之一，责任感永远是使人充满魅力的元素，尤琳莎在心中说着。

“王妃大人、长公主殿下、巫女大人还有克蕾雅小姐，请。”

在菲娅与尤琳莎交谈之时，一名外貌较为年长的精灵女仆为菲娅四人端来红茶。因为觉得有些面熟，菲娅便忍不住用『探查之风』确认了一眼女仆的位阶，结果显示这名女仆足有第四位阶实力。

能让自己觉得面熟，同时又在王城工作的高阶女仆……菲娅心中有了大致轮廓，这位女仆恐怕是宵之花的成员，自己之所以叫不出名字，应该是她仅仅是直属成员发展的下线，而非三十四位直属成员之一。

此前爱琳丝蕾特交给过菲娅一本花名册，里面记录了所有非直属成员的画像、实力以及身世，因为有数百人之多，这些人也不知道长公主就是塔纳托斯，属于不需要菲娅直接指挥，也不能直接指挥的人，所以菲娅只是随便翻了翻，看了个大概。

当这位举止得体，颇有成熟女仆优雅的仆人退下后，端起茶杯的尤琳莎看了眼门口，然后苦笑。

“这位新来的女仆比我从本家带来的女仆都要懂我，前段时间耶利多还特地来我这，问我有没有需要的东西，是多菲你做的？即使维拉妮卡失踪，也不会让耶利多突然来看我。”

“呃……”

眼睛里充满不好意思，菲娅放在桌下的手悄悄缠绕起白色发丝，她确实对耶利多说了，她更喜欢尤琳莎妈妈，没想到耶利多行动的这么快，而且此举还被尤琳莎妈妈一眼看穿，作为从中穿针引线的女儿，她不禁感到难为情。

“……妈妈不喜欢吗？”

“也没有不喜欢，只是我对耶利多早已死心，没有以前的热情，我不知道你和耶利多之间达成了什么协议，但多菲不用做到这个地步，一切照旧，对我也没有损失。”

“没有达成什么协议啦，我只是对父亲说我更喜欢尤琳莎妈妈而已。”

非要说的话，自己就是作为女儿抱了一下父亲，让父女关系归于正常。

“更喜欢我……”

尤琳莎动作微微一顿，富有成熟女性风韵的脸庞浮现喜悦，她放下茶杯，揶揄着说。

“要是让你的其他几位妈妈听见，她们肯定要吃醋了，你应该把她们也加进来。看在我很开心的份上，我会替你好好保管这个秘密。”

“我呢我呢？小菲娅不喜欢我吗？”

坐在尤琳莎身边的深月连忙够着身子，一脸急切地发问。

菲娅没好气地回答。

“深月已经不是第十七王妃啦。”

“怎么能直呼我的名字，没大没小。”

等你什么时候长成尤琳莎妈妈这样成熟的女人，再来让我考虑要不要叫你妈妈，菲娅在心中吐槽，她选择无视深月的吵闹，转而从空间背包里拿出一个长方形礼盒，这里面装着爱琳丝蕾特交给她的魔法剑。

尤琳莎的眼睛顿时睁大。

“多菲，这是？”

“是克蕾雅送给您的礼物。”

“克蕾雅？”

听见克蕾雅的名字，尤琳莎眉头微皱，眼神一下严肃起来。

不好，妈妈果然生气了。

菲娅内心大喊不妙。

自己的其他王妃母亲们都去过自己的宫殿，见过克蕾雅，唯独尤琳莎妈妈没有动静，唯一的答案只可能是尤琳莎妈妈在等克蕾雅主动去见她，而不是她来见克蕾雅——精灵族里没有婆婆主动见儿媳的说法，如今拖了如此长的时间，尤琳莎妈妈自然会有自己没有被未来的儿媳尊重的想法，不开心再正常不过。

不等菲娅作反应，尤琳莎的目光便落在端坐于菲娅身边的克蕾雅身上，看得出克蕾雅也很紧张，没有像平时那样总是挂着微笑，而是表情紧绷着。

现在唯一庆幸的，恐怕只有克蕾雅身上的神性还未消失，尤琳莎妈妈不会感受到克蕾雅身上的恐惧诅咒。

“克蕾雅，我从其他王妃那里听说了，你为了和多菲在一起，打赢了耶利多。”

尤琳莎翘起一条腿，上下打量着克蕾雅，菲娅可以明显感觉到，自己母亲的目光在克蕾雅的胸和大腿上停留了较长时间。

“你赢了耶利多，意味着有保护好多菲的本事，虽然希利瓦尔的上流贵族不推崇同性婚姻，但事已至此，我也只有认可一条路。只是，我们皇家不比普通人家，我的女儿不是想娶走就能娶走，多菲未来会成为希利瓦尔的女王，就这样被你带走——”

“我没想带菲娅走，我……我是嫁给小菲娅，”虽然满脸红晕，但克蕾雅还是努力小声回答，“不当皇后也没关系……”

“嚯，”尤琳莎先前还极为严厉的眼睛一下明亮起来，她似乎一直在等这句话，整个人的表情都变得十分满意，“不错，不错，是王妃而非大公，这就没问题了。嗯……看起来是能生十个的料，很适合我们家的多菲。”

等等，妈妈你在说什么啊？原来只要不是娶走自己，而是嫁给自己就没问题了？而且生十个这种发言是能当面说的吗？！

虽然昨晚莉提就把精灵里长辈挑选儿媳的规则告诉菲娅，刚才菲娅也确实发现，自己的母亲总是盯着克蕾雅的胸和腿看，但真正亲耳听见的时候，还是有种极其震撼的感觉，好像五脏六腑都在嗡嗡直响，大脑一阵沸腾……没想到皇家也这么直白。

没有在意如遭雷击的菲娅和克蕾雅，尤琳莎只是自顾自地一边点头一边感叹。

“老实说，多菲到快成年的年龄都还是这副小孩子外表，让我一直担心多菲未来的孩子问题，如今有这么一位标致的妻子，我想以后就用不着再为孩子操心。我们精灵的成长周期很长，所以需要更负责也更适合成为母亲的女性当妻子，有克蕾雅你这样的女孩，王室肯定会在多菲这一辈枝繁叶茂。”

如同没看见表情僵硬的克蕾雅与菲娅，尤琳莎像是在遗憾那样长长叹息。

“哈啊，可惜多菲还有六年才成年，不然我非得现在就看见克蕾雅你怀有身孕不可，没想到我能在还没到三百岁的年纪就抱上孙女……”

“妈妈，少……少说点。”

自己和克蕾雅连婚都没结，自己的母亲就已经想要抱孙女，而且还要十个，简直让人羞耻到想钻进地缝，难道精灵都这么直白？

尤琳莎疑惑地歪头。

“少说点？为什么？你们不都确定关系了么？难道你们悄悄决定由多菲生？站在长辈的角度，我不觉得这是个好主意，多菲这样子一看就没有多少奶水——”

“咳哼！！！”

脸颊红到足够烧开水——事实上头顶已经冒出白气——菲娅煞有介事地咳嗽起来。

“那还太早了……妈妈，我和克蕾雅都还没有订婚。”

相比起脸皮较厚的菲娅，另一边的克蕾雅已经害羞到好像宕机了一样，只是死死低着头，连耳尖都变成漂亮的粉红色。

然而尤琳莎不仅没有害羞之意，反而一脸严肃地训斥起菲娅。

“早什么早，在我们民间，你这个年龄的孩子已经是两三个孩子的母亲，我们要求成年才生子，是因为我们皇家必须以身作则，不能坏了贵族礼仪。”

两三个孩子的母亲……

菲娅稍微想象了一下自己身后背着一个，两只手各牵着一个的样子——那简直是地狱，而且总感觉等孩子长大以后，以精灵悠久的寿命，当自己和她们站在一起时，自己会比她们还矮，导致她们看起来像自己的母亲。

不在乎石化的菲娅，尤琳莎像在思考一件十分严肃的事情那样认真咬住拇指，眉头也拧在一起。

“没有订婚确实是大问题，我从其他人那里听说，克蕾雅身上有无法解除的诅咒，归根结底，克蕾雅是人类，多菲你是精灵，寿命不对等，这不太合适。”

听见尤琳莎开始说正事，菲娅只好顶着脸红正经回答。

“克蕾雅只是外表像人类，实际不是人类，克蕾雅的外表已经有十年没有发生变化，寿命肯定不短。至于订婚，我们打算等克蕾雅的诅咒解除以后再结婚。”

“等解除诅咒才结婚？不确定性太多，谁知道这个诅咒什么时候能解除，万一要过几百年，我岂不是不能活着看到孙女？”说到这，尤琳莎神情忽地凝重起来，“还是说这个诅咒会遗传，所以必须先解除诅咒？”

诅咒应该不会遗传吧？菲娅心想，她一直觉得自己和克蕾雅距离生孩子还有相当远的距离，所以没考虑过诅咒遗传的问题，倘若诅咒会遗传，那么就得加快寻找神明的脚步。

“看你们的表情，根本没考虑过这个问题么。罢了，大不了就再找一个，后代的事情交给她来。我看爱琳丝蕾特就不错，原本是公爵之女，现在又是希利瓦尔的剑圣，不论家世、样貌还是身材，都很合适，最重要的是她还是你的朋友，你们关系不错。”

不不不，正因为是朋友，所以不能这样吧？

更不用说爱琳丝蕾特还是自己的下属，自己做不出对下属出手的禽兽之举。

说到底，克蕾雅还在旁边，就这样轻松决定以后还有第二位妻室，该说精灵王族对于婚姻的观念很粗犷？仔细想想，自己的父亲一共有十六位妻室，也许在精灵王族里，只有一位妻室的国王才是怪人。

在菲娅表情怪异之时，尤琳莎已经把桌上的礼盒收走，仿佛已经认同克蕾雅的身份。

“这门亲事我认可了。但是，我要你们现在就把婚订了，克蕾雅的家在哪？等你们离开布洛瑟姆，我就亲自去克蕾雅的家通知这门婚事。”

“我……我没有家。”

还没有从尤琳莎震撼的发言里走出来，克蕾雅双手撑着膝盖低声嚅嗫，就差撩起银发挡住脸。

“没有家？”尤琳莎面露歉意，“抱歉，我不知道这件事。不过婚还是要订，就按照我们精灵的规矩，现在办了吧。”

“噢~噢~这是要用记录水晶记录下来的珍贵时刻呢。”一旁的深月开始起哄，她从不知道哪里掏出一颗记录水晶注入魔力，“这对新人，就在本巫女的见证下订下爱的契约吧~”

“爱的契约……？”

订婚这种事情不是双方父母见一面，就能决定下来的吗？既然克蕾雅说没有双亲，也就代表只要尤琳莎妈妈与克蕾雅点头，事情就能确定下来，深月这股跃跃欲试的劲头是在做什么？

见到菲娅满脸问号，深月一脸迟疑。

“菲娅不会连订婚仪式的过程都忘记了吧？”

“我忘记了。”

“连这个也能忘记……在我们精灵里，订婚需要相爱的双方当着父母的面嘴对嘴亲吻，如果有魔涌的话，还要把魔涌也隔着衣服贴在一起，不过克蕾雅不是精灵，所以魔涌的环节可以省略。”

“亲……亲吻？在这里？”

菲娅一时间没反应过来，仅仅只是亲吻，她和克蕾雅没少做，但当着父母的面，绝对是第一次。

要在尤琳莎妈妈面前做这么亲密的举动，这是哪里的酷刑啊。

菲娅不禁向尤琳莎投去求助般的目光，然而尤琳莎只是回看着菲娅，眼神充满正经，仿佛这是天经地义的流程。

“小菲娅还有小克蕾雅，快点开始吧，我已经等不及了。两位美少女情侣卿卿我我，其中一位还是我的女儿，只是想想就觉得美妙。”

你是变态吗……

虽然心里这么想，但现在已经是箭在弦上不得不发的状态，既然是精灵的习俗，那也是没办法的事情，必须得过尤琳莎妈妈这一关才行，菲娅在心中不断重复着类似的发言，以此催眠自己。

她转向坐在身边的克蕾雅，抬起头来，用眼神传达询问克蕾雅的意向，结果只看见克蕾雅绯红的脸颊以及那双充满羞涩与欲拒还迎的碧绿眼眸，明明隔着一段距离，她却觉得能触摸到克蕾雅呼出的炽热鼻息，嗅到飘散过来的淡淡药香，仿佛现在的克蕾雅柔软到轻轻一推就会倒下。

根本是在诱惑自己。

菲娅只好打开『讯息』。

「那个，克蕾雅，这也是没有办法的事情……」

「嗯……」

明明是『讯息』，菲娅却觉得自己能听出克蕾雅的娇羞，她早就知道克蕾雅属于表面上游刃有余，实际上害羞得不得了的性格，因而每次听见克蕾雅这副好像在诱人犯罪的声音时，都忍不住心神一荡，要知道，克蕾雅是外表如同女神般不容亵渎，优雅而圣洁的美少女，这份反差令人难以冷静。

「那我就……」

心中如此诉说，抬起头的菲娅吞咽了口唾沫，与之相对的，比菲娅高一些的克蕾雅低下头来闭上双眼，修长睫毛像是在畏怯一般，可爱的微微颤抖着。

然后，二者的唇瓣缓缓靠拢，最终贴合在一起。

“噢噢噢！贴上了贴上了！恭喜！！这段录像必须发给所有希利瓦尔的精灵才行，如果能像那天菲娅跳的圣树之舞一样，用圣树放出来就好了，啧啧，真是一段充满希望的画面啊。”

格外陶醉的，深月一只手托住记录水晶，另一只手抚向脸颊。

已经与克蕾雅分开的菲娅红着脸，强忍害羞地反驳。

“你这家伙怎么比我还开心。”

“看见美少女卿卿我我，觉得开心才是正常吧？而且小菲娅和克蕾雅又有身高差，这种看起来像姐姐与妹妹的关系就更美妙了。”

“……”

菲娅一时语塞，自己非得找个机会悄悄把深月手中的记录水晶偷过来销毁，不对，珍藏起来也不错，可以随时看克蕾雅娇羞的模样。

想着这样的事情，菲娅偷看了一眼克蕾雅，后者已经害羞到用双手遮住脸不敢见人。

“好了，这样就算订婚了，今后只等多菲成年即可。你们今晚就留在我这，我要亲自为你们做一顿晚餐才合乎规矩。”

说着，尤琳莎心情愉悦地从沙发上起身，先是夸赞般地拍了拍克蕾雅的肩膀，然后又摸了摸菲娅的头，悄悄凑到菲娅耳边。

“干得不错。”

什么是干得不错啊？

不等菲娅诧异回头，尤琳莎已经欣然带着深月离开房间，临走时深月还不忘记眨起一只眼，夸赞似的向菲娅竖起拇指。

当房间安静下来后，终于缓过神来的克蕾雅才怯怯发问。

“我……我算是通过考核了吧？”

“应该是？”

“那就好……”克蕾雅长吁了口气，她保持双手撑着膝盖，目光直视地面的模样，怯怯地说，“刚才那个……要再来一次吗？”

刚才那个是指——

想法刚出现在脑海，菲娅便一下绷紧全身，她先是打开『魔力视野』确认房间外没有人偷听，然后才轻轻点头，小声回答。

“要。”

“那……”

害羞却又努力地，克蕾雅看向菲娅的樱色唇瓣，不同于之前的害羞，夹杂着急促呼吸声与对彼此的强烈索求，这次两人的唇瓣无比火热地交织在一起。

第十章 风雨飘摇的冷夜王室

这里是灰色城堡内面积最大的会客大厅，大体上偏远贵族的城堡都是如此，首先注重安全，不能被敌人轻易攻破，其次才是舒适，所以这类城堡往往缺少窗户与通风口，连排水系统都几乎没有，采光与卫生条件极差。

因此，落入石砖、木板缝隙的食物残渣往往很容易生霉发酵，有时走道上还会弥漫死老鼠的腐烂臭气，加上仆人的汗酸味以及长时间未清洗而覆盖上一层泥的发黑墙壁，这类城堡的舒适程度实在堪忧，一踏入其中就能闻到救济院特有的馊味与油腻腻的碗碟味道。

当然，这只是偏远贵族的情况，他们住在边境，面临随时被外敌与悍匪入侵的窘境，不得不这样，内地贵族的居住环境要比他们好上许多。

而且对比平民，城堡哪怕再不堪，也比漏雨透风的木屋强许多，再加上城堡往往有壁炉与篝火，另外还有仆人服侍着更衣做饭，贵族的居住环境还是远非平民所能比。

现在，原本应该是尤莱顿伯爵招待菲娅的大殿，正被菲娅用来招待拉德里克与缇露露等兽人，虽然大厅里只有摇曳的橙红色篝火充当光源，略显昏暗，但在兽人们小声惊呼以及大口扒拉食物的声音加持下，大厅里充满热闹与活力，让人想到祭典之夜。

菲娅坐在最上席，而拉德里克等兽人则坐在距离菲娅一米之外的小桌上，这种不同于希利瓦尔招待客人的风格是受兽人影响，所有人分开坐在半米见方的小桌上，食物也采用分餐制。

轻抿了口仆人端上来的果酒，菲娅迟疑地移开杯子，表情微妙起来——这杯如同泛绿水体的淡绿色果酒不仅卖相不好，口感也十分酸涩，难以想象这是仆人说的“最上品的酒”。

“所以，为了避免被尊王派的人追杀，你们才逃到希利瓦尔，和尤莱顿伯爵做交易？身为殿下的仆人，我不该说落井下石的话，但恕我直言，你们这种做法也太冒险，万一尤莱顿伯爵不答应你们，你们岂不是要被抓来当俘虏？我不觉得尤莱顿伯爵那样的人会放过你们，尤其他还劣迹斑斑。”

安娜塔西雅的发言令拉德里克低下头来，尽管拉德里克长着一颗龙头，但谁都能看出来，此刻拉德里克正在羞愧。

当菲娅带着拉德里克、缇露露以及受伤的兽人来到城堡时，纳格也从城堡里搜查出许多“有意思的东西”，其中不只有尤莱顿伯爵贪污的帝国物资，还有尤莱顿伯爵与冷夜帝国领导者往来的书信，冷夜王国许以尤莱顿伯爵金钱和貌美的兽人女孩作为报酬，要求尤莱顿伯爵为冷夜王国提供希利瓦尔方士兵的动向。

值得一提的是，尤莱顿伯爵要求冷夜提供的兽人女孩全部是未成年少女，每个女孩的年龄看起来都很小，据这些女孩说，一旦她们成年，尤莱顿伯爵就会把她们送回冷夜王国，是个不折不扣的萝莉控，联想到缇露露年幼可爱的外表，很难不认为，尤莱顿伯爵收留作为敌国王族的缇露露另有目的，如果不是有月龙拉德里克守护，缇露露或许已经遭到毒手。

另外，关于缇露露与月龙拉德里克逃到尤莱顿领的原因，其中因果较为复杂，按照月龙拉德里克的说法，他们之所以逃到希利瓦尔，是因为他们遭遇了本国人，也就是冷夜王国士兵的袭击，不得不逃难至此。

正常来说，只要不是一次来近万名兽人士兵，拉德里克一人就能将他们赶走，但受限于缇露露的身份以及兽人的传统，拉德里克不能在其他兽人面前暴露自己巨龙的身份。

几乎所有巨龙都是暗裔的一份子，一旦拉德里克暗裔的身份暴露，很快就会被兽人群起而攻之，他身边的缇露露也会受到牵连，不仅如此，缇露露王族的地位也会不复存在，兽人信奉力量与血脉，以强者为尊，依靠为人憎恶的暗裔的力量，哪怕对方是王族，也一样会被瞧不起。

倘若拉德里克展露真身，今后缇露露再想返回冷夜，会变得格外困难，这正中尊王派的下怀，他们巴不得前任王族虎人族的威严扫地，被所有兽人唾弃。

至于让拉德里克以半龙人的外表对战兽人士兵，虽然也不是不行，但拉德里克的实力会大打折扣，半龙人状态下的拉德里克只能发挥不足平时三分之一的力量，不能保证可以带着缇露露与她的追随者全身而退，在这种情况下，他们只能选择离开冷夜，逃到尊王派追兵不敢过来的希利瓦尔。

安娜塔西雅的发言令拉德里克喉咙里涌起苦涩。

“这个……这里毕竟是希利瓦尔，吾想到就算遇见不测，吾也能变回龙身，所以没有仔细考虑，如果知道尤莱顿伯爵是此等无耻之徒，吾便不会带缇露露来到这里。”

说到这，拉德里克站起身，覆盖深紫色鳞片的龙爪搭在胸前，朝菲娅的方向行了一礼。

“精灵公主。谢谢你为吾等拆穿尤莱顿伯爵的真面目。”

“小事一桩，我才要感谢你，如果不是拉德里克出现，我都不知道尤莱顿伯爵侵吞帝国拨给灾民的物资，暗地里与冷夜勾结。”

说到这，菲娅回头看向站在身后的安娜塔西雅，因为失去禁卫队长的身份，所以安娜塔西雅不能再像以前一样，坐在菲娅身边，哪怕菲娅强调安娜塔西雅可以坐下来，安娜塔西雅也执意站着，就菲娅观察，安娜塔西雅之所以这么固执，是因为精灵塔的魔法咏唱者在这里，她不想因为她的无礼之举，让自己被那三个老头扣上管教无方的名头。

“尤莱顿伯爵现在在哪？”

“被关押在牢里，早前我看见一些贵族在收拾东西，似乎准备逃走，那可能是与尤莱顿伯爵同流合污的人。”

“先不管他们，去把尤莱顿伯爵挂起来，帝国不需要吃里扒外的贵族。”

一边说着，菲娅一边面无表情地比了个抹脖子的动作，对于该杀的人，她不会有一丝仁慈，她反感的是屠杀没有反抗之力的弱者。

忽然间，坐在菲娅手边的莉提凑过来小声提醒。

“尤莱顿伯爵是世袭的伯爵哦，如果不先押送到王都审判就私自杀掉，即使姐姐您是王储，也会被其他贵族联合起来抗议，不对，不说是姐姐，就算换成父皇来，也会变成那样。”

菲娅看了眼安娜塔西雅，后者并没有反对莉提的言论，显然莉提说的是事实，不过菲娅还是无动于衷，她较真地双手叉腰。

“那我倒要看看，谁敢反对我处置一个吃里扒外，出卖帝国的败类。”

反对自己的人早已消失，没有人敢说自己的不是，如果不是不能指望尤莱顿伯爵训练的士兵去抓尤莱顿伯爵手下的贵族，自己还要把那些贵族也一并抓了挂在城门口。

没有反对，安娜塔西雅站直身体，眼神坚毅地回答。

“是，属下这就去办。”

“不愧是姐姐啊……总感觉看见姐姐以前的影子，人说杀就杀了。”

莉提由下向上投来敬畏的目光，菲娅不禁摸了摸莉提的小脑袋，以此缓解莉提的恐惧。

“如果他只是出卖消息，我还不会当下就杀了他。”

在来尤莱顿领的路上，菲娅见到无数饿得骨瘦如柴，路都走不稳的穷人，起初她以为是尤莱顿领受灾，道路受损，导致物资无法及时送到每个人手中，然而事实是尤莱顿伯爵压根就没把东西送出去，这样的贵族不杀，难解心头之恨。

“做得好。”

如同大人一般，米露深以为然地吃着烤饼点头夸奖。

菲娅忍不住莞尔。

“我还没有落魄到要让米露夸奖的地步。”

见到菲娅与拉德里克结束话题，桌下的一位老者终于忍不住站起来。哪怕他作为十二高阶精灵塔之一的管理者，也是第一次近距离接触月龙，要知道，月龙是所有巨龙种中最擅长使用魔法的种族，如果能得到月龙的认可，从月龙那里窥见一点龙语魔法的门路，对他这个级别的魔法咏唱者，意味着也许能借此打开一扇通往新世界的大门。

假如不是有高阶魔法咏唱者的矜持，他早已激动地走上前去抚摸拉德里克的鳞片——月龙一身都是宝。

“阁下真是月龙？据我所知，高傲的月龙不会变成龙人，更不会向外人行礼。”

“那只是俗人的偏见，若有需要守护之物，吾等月龙愿意牺牲一些东西。”

“可你的龙角更像幼龙，说到底你是暗裔，怎么会与兽人和我们精灵坐下来说话。”

提到龙角，拉德里克神色不悦起来，他双手抱胸，冷哼一声。

“哼，你没有见识过，不代表不可能发生，精灵公主不论魔法还是肉体力量都强于吾，向精灵公主行礼，乃理所当然之事，何况精灵公主能使用第九位阶魔法，吾等还没有愚蠢到与创造奇迹之人作对。”

“呃……”

被拉德里克用长辈般的语气训斥，老者顿时尴尬起来，如果是来到尤莱顿领之前的他，肯定会对拉德里克的说法嗤之以鼻，并认为拉德里克不是真正的月龙，他在撒谎。但他白天已经见识过菲娅展示的、瞬间恢复大片地脉的魔法，即使是以他的见识，也认不出那是何种魔法。

归根结底，能让天空眨眼间从白昼变成黑夜的魔法，本身就已经踏足第七位阶领域，更别提那恐怖到令他都喘不过气的魔力威压，恐怕奇迹魔女、绝对恶之流也不过如此。

这一路上他和另外两位老者肠子都已经悔青，长公主的这份实力绝对够当他们的老师，哪怕只是稍微指点他们一二，都能让他们受益匪浅，再不济，他们也能向长公主寻求恢复地脉的一两段咒文，从中窥探魔法的真谛，高阶魔法与寻常魔法是两个世界的东西，哪怕只是一两段咒文，读者都能从中窥探出咒文编译者的巧思与毕生总结的经验。

然而他们与夏因亲王一样，被长公主当成蠢猪戏耍，天真地以为长公主真的失去记忆，然后对着长公主表露不满，被长公主分辨出他们以前只是虚情假意地阿谀奉承，永远失去了请教长公主这条通往更高阶的捷径——越是这样想，他就越为此懊恼，恨不得穿越回几天前，给那时的自己狠狠来一巴掌。

根本没脸见人！

反正都没有脸，干脆破罐破摔！

心中鼓起勇气，这位年老的魔法咏唱者表情谦卑起来，他恭维地笑着，请求拉德里克。

“月龙阁下，我停留在第六位阶足有三百年之久，一直想在魔法上有所精进，然而我已经把所有能接触到的魔法都学习了一遍，却至今没有任何突破，我想可能只有学习龙语魔法，才能让我的魔法能力有所进步，我的意思是……我想用我的财产换取您传授我龙语魔法，哪怕只是冰山一角——”

“不可能。”没等老者说完，拉德里克便一口拒绝，“你们精灵与吾等巨龙的身体差异巨大，你们不可能发出吾等巨龙的声音，况且你身为精灵的一员，为何不向这边实力更强的精灵公主学习？如果吾擅长精灵魔法，吾一定会向精灵公主请教。”

“这……”

一时间，老者的脸色犹如吃了虫子一样难看，另外两名坐着的老者则一边为他们没有站起来丢脸庆幸，一边又为这几天的愚蠢之举后悔。

只有纳格一脸笑意，他精明地为老者转移话题。

“月龙阁下的意思是，您是为了保护这边这位叫缇露露的白虎小姐，才愿意屈尊与兽人待在一起，并且缇露露小姐是冷夜王国里势微的一方，前段时间还遭到冷夜现在的执政者暗杀，所以才不得不逃到希利瓦尔来，是这样吗？”

“正是如此。”

拉德里克赞许地点头。

“缇露露是前任国王最末位的孙女，也是当下血脉最接近冷夜正统王室的王族，只要缇露露平安长大，迟早能获得颠覆冷夜现任王族的力量，所以冷夜现在的王室对缇露露忌惮不已，想方设法追杀缇露露。如果不是冷夜里仍有忠于正统王室，愿意保护缇露露的部族，吾等早就暴露身份，缇露露也会因此失去拿回王位的资格。虽然缇露露不喜欢打打杀杀，但她的灭族之仇必须得报，属于她的东西谁也无权抢走，吾会帮她夺回王位。”

语气越发坚定，拉德里克转向坐在上位一言不发，品尝着尤莱顿领特色烤饼的菲娅。

“吾先前说的偿还人情也在于此，精灵公主，如果缇露露成为冷夜的国王，吾在此替缇露露承诺，今后冷夜绝不侵犯希利瓦尔的领土半步，冷夜北部原属于狮人族的秘银矿脉，也全部交由你随意处置。”

“……”

并没有立刻回答，菲娅只是继续手中的事。

拉德里克的承诺看起来美好，实则可有可无，首先希利瓦尔幅员辽阔，不缺矿脉，甚至本身就是魔法矿石的出口国；其次，就算冷夜不承诺绝不入侵希利瓦尔，他们也没那个实力入侵希利瓦尔；最后，这一切的前提都建立在缇露露能成为国王的基础上，如果缇露露不能成为国王，一切便无从谈起。拉德里克这是想拉自己入水，帮缇露露成为冷夜的国王。

且不说这压根不是偿还人情的态度，首先如果想拉别人入伙，这点报酬完全不够看，没有一点诚意。

何况自己是希利瓦尔的长公主，不是随随便便的路人，不能想帮谁就帮谁，为邻国扶持一个强大的领袖，对希利瓦尔没有一点好处，最好的邻国应该是弱小但不混乱的状态。身为帝国的长公主，不能因为自己的喜好做出不考虑将来的决定——自己已经不是独自一人。

尽管被拉德里克投以灼灼目光，但菲娅却像没看见一样，另一边的克蕾雅见状苦笑起来，她将银发撩至耳后，主动出言缓解尴尬。

“拉德里克先生，您开出的报酬可不像在偿还人情。缇露露小姐的遭遇确实可怜，可要一国王储因为对方身世可怜，就像勇者一样出手帮她夺得王位，这是只有在哄小孩的睡前故事里才会出现的情节。这世上身世悲惨的孩子要多少有多少，缇露露有您保护，已经是万中无一的幸运儿，您完全可以带她去别的地方平静地度过一生，您有这份实力。”

跟在克蕾雅之后，莉提也像读懂了氛围那样，以一副充满活力的天真表情接话。

“也可以就这样住在我们的王都布洛瑟姆哦~缇露露很可爱，也不是我们的敌人，只要姐姐开口，父皇肯定不会说什么，啊，正好可以和伊莲小姐还有芙莉德小姐她们住在一起，那里有很多年龄与缇露露相仿的孩子，一定会生活的很快乐。”

“伊……伊莲？还有芙莉德大人？”

坐在拉德里克身边，一直低着头不敢说话的缇露露突然抬起头，她似乎对这个话题十分在意，不仅瞪圆双眼，连白色的耳朵与尾巴都轻轻抖动起来。

这次轮到菲娅惊讶，这位叫缇露露的年**孩明显知道伊莲与芙莉德的存在。

“缇露露认识伊莲和芙莉德？她们可是魔女。”

“我……我也是魔女……”

拥有一双神秘紫眸的缇露露慌忙将手伸进衣服，很快便掏出一枚巴掌大小的圆形徽章，明明脸庞已经浮现不好意思的羞红，她却还是努力捧着徽章，将其展示到菲娅眼前。

“不过……不过是见习的……”

“原来是自己人么。”

菲娅红宝石般的眼眸里闪过莞尔，也从储物背包里拿出一枚圆形徽章，比起缇露露手中的徽章，菲娅手中的更加精致，用料也更扎实，一眼就能看出比缇露露手里的高贵许多，其上还有一团形似蘑菇云与描绘巨大爆炸的神秘纹路。

“你好，我叫多菲莉娅，我也是魔女，灾焰的魔女。”

第十一章 援助

“魔、魔女？”

“殿下什么时候成为魔女了？”

见到菲娅拿出的徽章，坐在下位的三名魔法咏唱者顿时瞠目结舌，先不说魔女与邪恶为伍，无恶不作，首先魔女的诞生必然伴随缺陷，身为一国公主，尤其还是下任国王，自甘堕落为魔女，绝对是举国震惊的事情。

倘若不是菲娅展现出超凡的魔法水平，他们已经站起身来斥责菲娅。

并没有在意满脸惊讶的三位老者，菲娅苦笑着补充。

“虽然被称作灾焰的魔女，但只是挂个名头，我在奥罗拉城时帮了芙莉德和伊莲她们一把，她们为了感谢我，才把我登记成为魔女殿堂的一员……不对，也不能这么说，应该说伊莲她们失去在奥罗拉城的安身之所，于是我就给了她们在布洛瑟姆安家的许可，再加上一系列麻烦事，我就莫名其妙成魔女殿堂名义上的领导者。”

说到最后，菲娅把希望魔女留下来的短剑莱瓦汀展示出来，如果不是这把短剑，自己和魔女便是两个世界的人。

“也就是说，我没有接受成为正式魔女的仪式，把我当成魔女殿堂的编外人员更恰当。”

“难……难怪我不记得有‘灾焰的魔女’……”

一脸恍然地，缇露露的肩膀放松下来，白色兽耳也抖了抖。

菲娅微笑着把手中徽章递过去。

“不检查一下吗？万一我在骗你怎么办。”

“不不不，我只是见习魔女，不能碰正式魔女大人的徽章……”紫色大眼中透露出惊慌失措，年仅十二三岁的缇露露连连挥舞双手拒绝，不仅如此，她还朝后挪动了一小段距离，额头贴着地面深深向菲娅鞠了一躬，“缇露露·露裘，魔女殿堂的见习魔女，拜见灾焰魔女大人。”

这是伊莲派魔女的礼节吧，看着缇露露的小脑袋瓜，菲娅心想，芙莉德身边的见习魔女总是天真烂漫，只有伊莲派的见习魔女才会这样谦卑，恪守繁文缛节。

菲娅不禁有种面对后辈的感觉，她朝缇露露抬了抬手，示意缇露露起身。

“不用行礼，魔女殿堂已经更名为魔女圣堂，见习魔女和正式魔女之间也没有以前那些严苛的规矩。不过据我所知，伊莲派的见习魔女基本都有自己侍奉的正式魔女，缇露露怎么一个人在外面？”

“这个……”缇露露表情失落起来，和菲娅初次见面时感觉到的一样，缇露露虽然是冷夜的王族，但却不善言辞，性格也格外内向，说话有种小孩子特有的慢吞吞的感觉，“我……我太没用，所以被扫地出门了……”

“那都是过去式了，”一旁的拉德里克为缇露露解释，“缇露露是在吾遇见她之前成为的魔女，那时的她连第一位阶魔力都没有，不受正式魔女待见，只能做帮忙跑腿这等无法获得提升的杂事。”

拉德里克话锋一转。

“如吾之前所言，尽管缇露露势单力薄，但那些忠于王室的兽人依然没有弃缇露露而去，只是他们的力量与尊王派比起来过于弱小，他们藏匿缇露露，只会为他们带来灭族之灾，被追杀的缇露露也就不得不四处辗转，最后为了不给自己人带来麻烦，缇露露才找到魔女，希望借此获得报仇的力量。”

“倘若不是狮人族不敢暴露他们仍在追杀残余的虎人族，缇露露恐怕等不到吾就已夭折。”

说到这里，因为缇露露面带愧疚地低下头去，拉德里克不得不终止解释，转而如同父亲般摸了摸缇露露的头。

拉德里克保护缇露露的理由，在来城堡的路上已经对菲娅解释过，拉德里克年轻时做了许多错事，保护缇露露是在弥补过去犯下的罪。要说的是，这不是指拉德里克杀害了缇露露全族，而是类似于上半生做了许多伤天害理的事，于是下半生发达以后热衷投身慈善事业一样的心理。

他最初选择帮缇露露，是看在缇露露年幼且被受欺负的份上，而帮助缇露露到现在，则是与缇露露相处的时间太久，产生了一种既像父亲又似兄长的心理，当然，后半段是菲娅根据观察得到的猜测，缇露露确实属于容易激发人保护欲的类型，就像当初没有展现出真面目的莉提。

“自米尔坎迪斯神圣国一别，吾等便去请求长兄与大姐找绝对恶算账，然而绝对恶早已不见踪影，此事也就作罢。回来时恰逢缇露露的部族被卑鄙的狮人族偷袭，了解了一些情况后，吾等便带追随缇露露的部族逃难至此。”

话音顿了顿，拉德里克望向围坐在昏黄大殿另一头的一群兽人身上，这些兽人全部是缇露露的追随者，从鼠人到狼人，各种各样的种族都有，他们明显饿了很久，面对堆积在身前的烤饼与肉汤，仿佛没吃过饭一样地狼吞虎咽，有些人还发出菲娅听不懂的兽人语欢呼，指着菲娅窃窃私语，似乎在感谢送给他们食物的菲娅。

正因为这群人的存在，大殿的氛围才十分活跃。

值得一提的是，他们中大部分都是年轻人，老人、小孩以及妇人因为逃跑速度过慢，没有选择和缇露露一起走，至今还留在那片村子，等待缇露露光复的那天。

“既然精灵公主你与缇露露师出同门，可否请你帮缇露露一把？不论是依靠你的地位还是用你本人的力量，对付狮人族都轻而易举。”

拉德里克目光灼灼地盯着菲娅，菲娅则装作没看见地端起水杯。

以自己的力量，对付狮人族确实轻而易举，然而还是那个问题，帮助缇露露，能给自己与希利瓦尔带来什么好处？

再者先不论兽人以力量为尊，首先不论哪个国家，一名统治者如果不是靠自己的力量，而是依赖他人上位，不但他的位置坐不稳，影响力也只能辐射到首都及周边区域，边境地区一定到处是叛军，使整个国家混乱无比，到时候这些人在希利瓦尔与冷夜王国的边境来回穿梭，会给两国边境的人民都带来灾难。

思量至此，菲娅干脆把话挑明。

“拉德里克，我要说两件事。其一，你开出的筹码并不能打动我，不论矿脉也好，不入侵希利瓦尔的条约也罢，都对希利瓦尔缺少诱惑力，我不能代表希利瓦尔答应你。其二，我确实有能力帮助缇露露，但这对希利瓦尔有什么好处？一旦冷夜彻底统一，下一步就是为自己谋求利益，一个身体瘦弱的邻居远比一位身强体壮的邻居更受欢迎。”

“我很同情你们的遭遇，如果你们愿意，我也会在布洛瑟姆为你们提供安全的住所，但如果因为我与缇露露同为魔女，就想让我帮你们复国，绝无可能。拉德里克，你要理解我不是一个人，我还要为我的子民考虑。”

菲娅其实还有一个冷漠的主意，如果拉德里克一定要菲娅帮忙复国，菲娅最多只能帮他们恢复一半领土，剩下的另一半则交给他们自己恢复，这样一来，就能保证冷夜不会走向统一，永远陷入内耗，然而这个方法会间接荼毒许多无辜的平民，菲娅也就没说出口。

被自己如此绝对的拒绝，拉德里克应该会生气吧，就此掀桌子走人也说不定，但事情确实如自己所言，自己同情缇露露，却不会因此牺牲希利瓦尔的利益。

果然，拉德里克硕大的龙眼里浮现不耐。

“精灵公主，没想到你是如此无情之人。”

莉提立刻竖起眉毛生气地反驳。

“姐姐帮你们是情分，不帮你们才是本分，别忘了我们本该是敌人，姐姐没有把你们抓起来当交换利益的筹码，就已经是给你们面子。且不说见习魔女和正式魔女之间是上下关系，首先在此之前，缇露露和姐姐连话都没说过，因为这种关系就要求姐姐帮缇露露复国，你们才是无耻的人，我从没见过求人办事还用趾高气昂态度的家伙。”

“吾等在与你姐姐说话，没有你插嘴的份。”

“我就是看不惯你的态度，怎么了？姐姐和克蕾雅姐都在这里，你还要教训我不成。”说到最后，莉提已然双手叉腰，用力瞪着紫红色双眼，“缇露露有你这样的保护者简直是走了霉运，原本能谈成的事情都会因为你这没来由的傲气谈不成，让缇露露一个人来请求姐姐，姐姐说不定还会看在缇露露可怜兮兮的份上帮你们一把。”

“你——”

“不许说拉德里克先生的坏话！”

出人意料地，性格怕生的缇露露站起来大喊，尽管脸庞因为紧张与羞涩涨红，但缇露露还是揪起眉毛，气呼呼地瞪视莉提。

有种小孩子吵架的感觉。

看着自己的妹妹和与她年纪相仿的小女孩对视，菲娅不禁如此想到，如果不是这里到处是人，这两个小家伙说不定会扭打在一起——不对，看一旁米露充满敌意的眼神，肯定会是三只萝莉打架。

“三公主殿下，拉德里克先生，各位都冷静一些，我有一个主意。”

在场面变得剑拔弩张之时，纳格终于找到机会跑出来当和事佬，他伸出双手，苦笑着劝慰。

“既然拉德里克先生与缇露露公主是被狮人族派出的追兵追杀才逃难至此，那我们可以帮拉缇露露公主把还留在村子里的老人与孩子救出来，暂住在尤莱顿伯爵领，作为报酬，如果未来缇露露公主成为国王，贵方就把狮人族秘银矿脉的开采权转交于我们。”

“这样既能保证缇露露公主不会失去人心，也不会影响希利瓦尔的利益。至于前去搭救的人选，就由我和这三位魔法咏唱者老师担任，我们四个都是第六位阶魔法咏唱者，实力有保证，怎样？”

听见有机会帮月龙和菲娅，三位老者的眼睛一下亮起来，连连点头。

“对对，我们愿意施以援手！”

“区区狮人族追兵，来多少我杀多少，保证把人安全带回。”

拉德里克皱起眉头，他觉得这个报酬与希利瓦尔的付出不对等，可他转念一想，纳格索要的报酬是将来式，只有等缇露露成为国王，希利瓦尔才能拿到报酬，如果缇露露成不了国王，一切就都白搭，算得上是希利瓦尔在投资缇露露。

而且在身无分文时被给予一枚金币，与在拥有一万枚金币以后被给予一枚金币，其中的意义与价值完全不同，所以此事不能以结果论，况且狮人族的秘银矿脉因为开采难度和开采技术限制，每年产出的秘银并不多，就算他们拿到手里，也没有多大作用，按回报来说，这场交易还是缇露露更赚，她那些追随者的生命更重要。

拉德里克感到自己的衣角被缇露露拉了拉，他低头看向缇露露，映入视野的是缇露露紧抿着嘴的请求眼神。

“拉德里克，我们答应他们吧，我担心村子里的人……”

连缇露露都这么说，拉德里克已经没有回绝的理由，他用鼻子发出重重的呼气声，缓缓坐回原位。

“我们答应。”

“长公主殿下觉得呢？”

“既然只是救人，我也没意见。不过保险起见，我也随你们一同前往。”

万一拉德里克隐瞒了兽人追兵的实力，纳格他们就会陷入危机，目前己方不清楚兽人里有没有第七位阶的人，虽然菲娅对那三位老者不感冒，但四位高阶精灵塔的管理者一同遇难，哪怕希利瓦尔，也承受不起这个损失，这已经是相当高等级的战力。

一边说着，菲娅一边将站着的莉提拉回座位，尽管莉提与拉德里克针锋相对，但菲娅只觉得莉提做得好。

“话说回来，我有一件事情想向拉德里克你们请教，你们知道白夜女神与极夜女神的情报么，我听说这两位女神在希利瓦尔南部很出名，如果你们能告诉我情报，我也会根据情报的真实性和重要程度给予相应报酬。”

“不知道，至少吾与缇露露不清楚。这两位女神确实是冷夜人人信奉的神，但谁也没亲眼见过。”

拉德里克一口咬定，不过他很快就迟疑起来。

“不，那位火猫族的圣子肯定见过，不过吾不认为她会老老实实告诉你女神的去向。她是圣子派的领袖，圣子派的人一向激进，他们不仅想成为冷夜的掌控者，还想夺回过去被邻国侵吞的土地，希利瓦尔过去几百年里吃掉冷夜不少领土，虽然土地是被希利瓦尔出钱买下，但那些钱全进了当时的国王的口袋，圣子派的人不想认这份账，他们不会给你们好脸色。”

圣子派看起来比缇露露麻烦许多。

也许自己该考量一下圣子派、尊王派、回归派以及缇露露代表的正统王室，哪个对希利瓦尔威胁最小，就暗中帮助哪一派。

心里这样想着，菲娅轻轻叹气。

“看来只有等亲眼见到圣子，才能得到答案了。”

“你找女神做什么？”

“需要她们帮我一个小小的忙。”

说出来会让克蕾雅有亏欠感，菲娅不想在这个话题上停留，她伸长了脖子，看向大殿正门，安娜塔西雅离开大殿有一会儿，虽说她是去杀一位伯爵，但以安娜塔西雅干净利落的行事风格，这会儿也应该回来，毕竟安娜塔西雅和这里的士兵不熟，不会和他们多交谈。

“安娜塔西雅怎么还没回来，我出去看看。”

“一起。”

“我也要去！”

见到菲娅起身，米露和莉提先后跟上，剩下的克蕾雅面露柔和苦笑。

“我也和你们一起吗？”

“克蕾雅就留在这里，我只是去看看安娜塔西雅在做什么，很快就会回来。”

“那我就暂代菲娅，尽地主之谊了。”

“嗯。”

轻轻点头回应克蕾雅，菲娅迅速带莉提与米露离开大殿。

第十二章 谋逆者与投机者

如计划的一样，当天黑以后，有着火红色猫耳，一头红发的诺菈与其他四位同行者来到尤莱顿伯爵的城堡周围，换作平时，潜入城堡对他们不是大问题，城堡虽然防守严密，但也架不住她们这些有实力的人，尤其是作为圣子的诺菈，哪怕她只是刚刚踏入第七位阶，这份实力也足够让她光明正大地从正门走进城堡，没人能阻拦她。

然而今天，他们遇见了一些小小的麻烦。

尤莱顿伯爵领迎来了希利瓦尔的长公主，那位在北大陆远近闻名，智慧与力量并存的魔法咏唱者，其不足百岁便抵达第七位阶的实力，令周边国家感到发自心底的战栗。

要知道，即使是短命精灵，正常情况下也能活三四百岁，寿命悠长的精灵最多可以活八百年之久，长公主还未成年便抵达第七位阶，哪怕是放眼圣子里也绝无仅有，长公主未来一定会抵达第八位阶，如果气运再好一些，企及第九位阶也不是没可能。

面对这样的潜在敌人，纵使是身为圣子的诺菈也颇感棘手，如今冷夜已经向希利瓦尔宣战，一旦他们被长公主发现，势必会与长公主起冲突，到时候鹿死谁手，难以预料。

正因如此，他们至今都只是聚集在城堡附近的酒馆，装作路人窃窃私语。

向下拉了拉帽檐，被称作莹的半蛇少女语气低沉地说。

“听说长公主不是一个人来这里，随行的还有四名精灵塔的魔法咏唱者，他们分别是一个年轻人和三个老人，看起来不简单，说不定是高阶魔法咏唱者，事情变得棘手了。万一缇露露落在长公主手里，希利瓦尔说不定会就着这个机会拿缇露露和尊王派做交易。”

“还不知道缇露露有没有被长公主发现吧？现在下结论还太早，再说莹你是从哪里得到这些消息，靠谱么。”

同伴的质疑令莹皱起眉，她可以接受别人说她实力不济，但不能接受自己的推断被人否定。

“情报是我托人从把守城堡的护卫那里买到，那名护卫不只告诉我他看见精灵塔的魔法咏唱者，还说上午有半龙人带着一群兽人进了城堡。虽然那名护卫没看见缇露露，但那头半龙人为缇露露提供保护是人尽皆知的事实，已经可以肯定，缇露露就在城堡里，问题仅仅是长公主有没有发现缇露露。”

“如果长公主把缇露露拿去做交易是小事，我们就此错过缇露露才更要命。其他王族没有缇露露这样好操控，假如他们坐上王位以后反对我们，事情就糟糕了。”

另一名脸庞藏在兜帽下的兽人看向诺菈。

“诺菈大人，我认为不该放过这个机会，即使希利瓦尔的长公主就在城堡，我们也应该设法进去。再说我们的人从没有与长公主交过手，长公主也很少去希利瓦尔以外的地方，谁知道外人说的长公主有第七位阶实力是不是真实情况，万一只是人们口口相传，把第五位阶传成第六位阶，第六位阶传成第七位阶，我们岂不是在自己吓唬自己。”

这番话令在场的另一名男性眼前一亮，他也跟着说。

“战争是夏佐那群尊王派的人决定，与咱们没有关系，如果我们的潜入被发现，大不了就开诚布公地和长公主谈谈，我们一起联手对付夏佐，希利瓦尔肯定乐意我们起内讧，说不定那时长公主还会高兴的帮我们。”

“你太乐观了，长公主一向聪明，从她提前预知到米尔坎迪斯神圣国会对希利瓦尔宣战就能看出来，她的远见远超常人，对情报的掌控也不是我们能企及，她不会允许我们这些人掌控冷夜的未来，更进一步地说，她不会培养一只未来会反噬希利瓦尔的老虎。”

对于同伴乐观的设想，莹一口否决，不过她最后还是看向一直在听取同伴意见的诺菈，神情凝重地解释。

“到底是进去还是不进去，全凭诺菈你的想法，利害我已经全部交代，你才是圣子，听你的了。”

“呼……”

感受到同伴们的紧张目光，一直保持沉默的诺菈长吁了口气，她精致却又带着点点狂气的脸庞浮现无奈。

“缇露露必须得救，她的血脉最接近冷夜的正统王室，没人比她更有资格成为国王，而且她的年龄在所有残余王室里最小，容易满足，我们必须把她保护起来。对于长公主，我们可以先潜入城堡观察——”

“快点快点！”

“杀不了那个女人，我们都得玩完！”

“谁拖拖拉拉就立刻处决！”

由于酒馆门外传来嘈杂声，诺菈不得不回头看向酒馆门口，只见一群手持火把的士兵正在贵族指挥下慌忙跑向城堡，虽然这些人影只是从门口一闪而逝，但所有人都能看见，这些士兵穿着铠甲，手持长枪，一副准备战斗的模样。

意识到发生突发^情况，诺菈一行的眼神严肃起来，他们把头低得更深。

“这些是尤莱顿伯爵手下的私兵？我们被发现了？”

“不可能，我们一直待在旅馆，再说尤莱顿伯爵领靠近冷夜，本身就住了很多兽人，难道他们见到个兽人就以为是冷夜派来的奸细？肯定发生了其他情况。”

“我们出去看看。”

有诺菈发话，所有人一同混进酒馆门口看热闹的人群，然后，他们的目光微微一怔，在他们说话的这段时间，整条街上都塞满了小跑着的贵族私兵，穿着贵族服饰的男性则站在道路两边挥舞手臂，厉声催促士兵快点行动，他们甚至没有压低声音，直接把要做的事情喊出来。

尽管只是只言片语，但诺菈仍能听出，这群贵族在试图造反。不论是“一鼓作气冲进城堡”，“已经有人打开大门”，还是“抢在伯爵大人被吊死前解决长公主”，都揭示了这群贵族的目的。

自己居然目睹了一场刺杀，而且被刺杀的对象还是帝国享誉盛名的长公主。

这群贵族简直疯了，根本不知道第七位阶究竟意味着什么！

大脑疯狂运转，瞳孔震颤之余，诺菈开始思考种种对策，她可以在这里帮助长公主，卖长公主一个人情，方便后续与长公主接触，但她也可以趁这个机会浑水摸鱼，溜进城堡寻找缇露露，如果运气好，说不定还能一举杀了长公主，为冷夜解决将来的隐患。

反正最后责任肯定是由这群谋逆的贵族承担，就算那位准第八位阶的精灵王耶利多暴怒，最后也算不到自己头上。

同样的事情莹也意识到，她神情凝重地抬头看向诺菈。

“诺菈，怎么选？”

“去城堡，偷偷溜进去，有机会帮这群贵族一把，我们分头行动，注意安全。”

把希望寄托在会成为敌人的长公主身上是愚蠢之举，与其卖一个可能收不回来的人情，不如把能弄到手的东西先弄到手。

“好！”

作出决定便不再反对，一行五人如同做过无数次那样分头混入人群，很快便消失不见。

……

没用多长时间，身披亚麻披风的诺菈便独自来到到处是火把光芒的广场附近，广场周围已经站满士兵，但这些士兵却像在畏惧什么一般，只是围住广场，眼中流露惧色，为了看清广场中心的景象，诺菈只得借助夜色掩护跳到附近屋顶上。

然后，她的眉头微微皱起。

站在广场中心的是一位持剑的精灵女仆，尽管相距很远，但凭借火猫族优秀的夜间视力，诺菈放大到极点的猫瞳还是能看清这位少女充满怒意的凌厉眼神，火把光辉照在其金色长发上，反射出瑰丽的金红色光芒。

在精灵女仆身边的绞刑架上，被绑着脖子的尤莱顿伯爵如同被吊起来的破沙袋一样，尸体被风吹的左摇右晃，表情充满恐惧与害怕，眼球向外凸出的狰狞模样，与那些被吊死在枯树上的凄惨俘虏没什么区别。

实力可观。

诺菈迅速得出这个结论，哪怕她没看见之前的过程，她也能猜到这里发生了什么，大概是这位身着女仆长裙的精灵绞死尤莱顿伯爵，然后与试图冲入城堡杀死长公主、救出尤莱顿伯爵的士兵撞见，双方发生了冲突。

作为结果，这名女仆身边横七竖八躺着大量被杀的士兵，他们要么缺失了肢体，要么肠子与鲜血流了一地，血腥而恐怖的景象令人不寒而栗，自然令这些贵族私兵心生畏惧，毕竟没人想成为一具尸体。

这恐怕是长公主的贴身女仆，诺菈猜测，她早就听说希利瓦尔的大贵族会让实力强大且值得信任的仆人当随身侍从，这名女仆应该也是其中之一。

下去帮帮这些贵族？只有他们成功冲进城堡，自己和莹一行才有机会浑水摸鱼，但自己并不能看出这位女仆的实力，说不定自己要用到神赐武器才能战胜她，而一旦使用了神赐武器，自己圣子的身份也就暴露，以后精灵王一定会知道自己参与了这次刺杀，届时冷夜将迎来灭顶之灾。

“殿下没有与你们算账，你们却自己跑过来送死，也罢，今天就由我送你们回你们该去的地方，帝国不需要反对殿下的贵族！”

“你们连一个女仆都不如？杀了她！”

“可是大人，她……她已经杀了我们十几号人，冲过去的人都死了！”

“连三位阶的迪桑斯团长都被一剑砍头，她说不定是第五位阶的战士，我们不可能是她的对手啊！”

“现在除了拼死一搏没有别的选择，等长公主反应过来我们都得死！”

“她、她用魔法了啊啊啊啊啊！！！”

伴随一位士兵的惊恐喊叫，安娜塔西雅的长剑上凝聚起金红色风暴，哪怕这群士兵没见过世面，也能感受到扑面而来的凌冽杀意，这分明是想靠接下来的魔法全歼所有人，他们一头扎进了巨龙脚下。

士气迅速到濒临崩溃的边缘，如果不是这群士兵身后有他们的主人拿剑等着，他们早已抱头鼠窜。

果然，不是每个人都像兽人一样，拥有战斗到死的觉悟，精灵也好人类也罢，都是死点人就退缩的懦夫，诺菈忍不住撇嘴，自己还是想办法从其他方向溜进城堡为好，不要想着走正门。

不过就在此时，诺菈突然发现广场角落闪过一道绿色人影，她的眉头很快皱起，因为这道绿色人影是她的同伴莹，以她对莹的了解，莹大概率是要偷袭这名女仆，莹应该是在为自己与其他人创造机会，如果不让士兵冲进地形复杂的城堡，他们这些人进入城堡后很容易暴露。

还是珍惜莹的付出，赶紧进入城堡。

深吸了口气，诺菈静静等待莹出手的一刻，而莹也没有让诺菈等待太久，她没有让安娜塔西雅把『黄金风暴』使用出来，在安娜塔西雅防御最松懈的一刻，手持长枪的莹向安娜塔西雅身后偷袭而去。

与此同时，早已准备好的诺菈也迅速展开『飞行』，以最快速度横跨广场，降落到城堡的一处窗台上。

虽然中途被不少人看见，但混乱之中短时间里不会有人追上来。

但愿莹拖延的时间能长一些。

心中祈祷着，诺菈开始在城堡内搜寻缇露露的踪迹，兽人在精灵国的待遇并不怎么好，一般来说，被抓到的兽人都会被关在地牢，所以诺菈直接奔向城堡的地下室。

虽然整座城堡的走廊只有昏暗火把照明，但猫类种族只要稍微有点光就能看的很清楚，不仅如此，他们夜晚的战斗力比在白天更高，诺菈依靠敏锐听觉一路回避了无数侍从，令她奇怪的是，明明外面发生了士兵公然冲向城堡这种事，城堡里却无比平和，好像什么也没发生，她觉得要么是这些侍从里应外合，故意装作没看见，要么是事发突然，侍从真的没有察觉，总之不论哪一种，对自己都只有好处。

仅仅一分钟，回避侍从的诺菈便穿梭到城堡二楼，然后，她便看见令她忍不住睁大双眼，脚步微微一顿的画面。

一群衣着简陋的兽人正坐在走廊上大口吃着烤饼与肉汤，甚至还大声喧哗着说笑，倘若这是在冷夜贵族举办的宴会倒也不奇怪，但这里是希利瓦尔，精灵族的贵族绝不会允许兽人在自己家里如此放肆，更不会给这群蓬头垢面，衣装不整一看就是难民的兽人食物，她分明看见那肉汤里还漂浮着油星与肉，简直是不可思议的光景。

不，现在不是感叹这些的时候，先找缇露露要紧。

等等。

诺菈联想到了一些事情。

情报说明，那位半龙人带着一群兽人进入城堡，也就意味着，这些兽人可能是缇露露的追随者，那么缇露露的追随者之所以能好吃好喝地被招待，会不会和缇露露已经被长公主发现有关系？他们聚集在门口，是因为缇露露就在这扇门后？可是以缇露露的力量，长公主没理由善待兽人，这里面究竟发生了什么？

诺菈抿起嘴，眉头紧皱，她开始思考要不要进入这座大殿，然后，她突然听见有人从大殿里走出来的脚步声，不禁连忙躲在墙角后，悄悄窥探从大殿里走出来的人，接着，她的瞳孔微微一缩。

两位精灵和一位星晶兽少女从门内走出来，从她们的华贵衣着判断，她们是地位相当高的贵族，这三人即使见到门口席地而坐的兽人也没有出声斥责，而是像没看见一样，直直离开。

我这是在做梦吗……

精灵族的贵族什么时候这么宽容兽人？

第十三章 意料之外的相遇

这些人的打扮一看就是逃难者，哪怕把他们放在冷夜的贵族里，那些贵族也不会给予他们好脸色，除了是在做梦，诺菈想不到第二个合理的解释。

要是能知道刚才那三位少女的身份就好了，可惜冷夜长年内乱，本身又是个部落分治的落后国家，别说对他国贵族了如指掌，连情报网这个词都没听说过。她倒是知道精灵长公主独特的黑发红瞳，不过刚才走出去的那三位少女里没有黑发，万一长公主就在这座大殿，自己岂不是自投罗网？

想到这里，诺菈将目光放在那群坐在大殿门口走廊上的兽人身上，这群兽人总数有十几人之多，并且听大殿里传出的人们吃饭发出的声音，里面恐怕也有几十号人。

这么多兽人难民，如果自己装成他们的一员，只是从大殿门口经过，应该不会被人发现身份，而趁着这个机会，自己可以确认大殿里有没有缇露露，这群兽人难民既然被好好招待，说明缇露露是以类似客人的身份来到此，肯定坐在显眼位置。

再者，哪怕自己真的被人发现，也凭借第七位阶的实力硬闯出去，这样还吸引长公主等强大战力的注意，把他们引开，给城堡中的其他伙伴创造机会。

莹还在外面与那位实力不明的精灵女仆战斗，诺菈并没有多少时间挥霍，她拉低亚麻披风的兜帽，遮住头顶火猫族标志性的火红猫耳，接着微微佝偻着身子，一步步朝大殿门口走去。

至于她的伪装技术，没有经历过苦难生活的人很难伪装成真正的难民，但她是从奴隶身份中解脱出来的人，要装出弱小与疲惫的模样简直轻而易举，她身上的亚麻披风早就特地做旧磨损，到处是灰尘与污渍，人们只要不看见她那张白皙而健康的脸庞，任谁看这都是一位饱受逃亡之苦的难民。

只是几步路工夫，诺菈便踏着漆黑石砖来到吵闹的大殿门前，正如她猜测的那样，没有人注意到她的存在，走廊上的兽人完全专心于食物，把她当成路人，趁着这个机会，诺菈把腰弯得更深一些，她一只手抓紧胸前衣襟，尽可能让自己显得弱小，然后在即将到达大殿门口的时候，悄悄侧过脸，朝宽阔大殿内窥探。

——这是一座仅靠火把照明的昏暗大殿，靠近大门的地方有许多席地而坐的兽人，他们与走廊上的兽人一样，正在享受美食与温暖的篝火。

再往里面去一些，可以看见坐在小桌前的贵族，左边是莹说的三位年迈老者与一位青年，右边则是半龙人与缇露露。

居然真的在这里。

诺菈脚步微微一顿。

在成为圣子前，她见过有着白色兽耳与神秘紫眸的缇露露，因而哪怕缇露露的半个身子被半龙人挡住，她也能一眼认出缇露露的身份。

那么，只剩下长公主……

诺菈将目光扫向坐在最上位的人。

然后，她的大脑就像被重锤狠狠砸了一下般一片空白，整个人瞬间愣住。

那是犹如从尘世中解脱出来，全身散发出透明而圣洁的光辉，仿佛自皎白月光里诞生的精灵。

水银泻地般的银发与温和而绝美的五官，流露出勾魂夺魄的魅力，再搭配与其完美身材相得益彰的雪色披肩与黛色棉裙，仅仅只是看见她的第一眼，便让人移不开目光，好像她就是降临在大地上的月之女神。

这位女性对自己有特殊意义。

突兀地，诺菈的眼眶渐渐涌出晶莹泪滴，她脑海里那些缺失的拼图在此刻全部归位，记忆中模糊不清的部分也跟着一齐浮出水面，她不仅将克蕾雅这个名字与这名女性的身影重叠在一起，还想起了她与这位女性之间发生的种种，从她还是一个快要死掉的奴隶开始，一直到她忘记克蕾雅并将其当成仇敌，对其刀剑相向结束。

“克蕾雅……”

情不自禁地，诺菈小声呼唤着克蕾雅的名字，她双腿不受控制地朝大殿内迈去，她知道，如果不是克蕾雅在她最困难的时候帮助了她，她根本就不会成为受人敬仰的圣子，克蕾雅不仅是她魂牵梦萦的人，更是她的导师，甚至母亲。

终于控制不住久别重逢的感情，大脑一片空白的诺菈眼里只剩下这位银发的月之精灵，她不顾周围人目光，大步朝克蕾雅走去，尽管满脸泪水，但却又是一副激动与欣喜若狂的神情。

“克蕾雅……克蕾雅！”

突然出现的大喊令大殿迅速安静下来，所有人都心生好奇，看着这个突然出现的兽人难民一步步走向最上席，纳格一行人最先反应过来，他们站起身警告诺菈退后，但诺菈却像没听见一样，反而加速跑向克蕾雅。

至于克蕾雅本人，她先是面露不解，直到看见亚麻兜帽下那张成熟许多，但依旧留着过去稚嫩影子的脸庞后，她才像是想起了什么一样，澄澈的碧绿眼眸放大许多，绝美脸庞充满惊讶与迟疑。

“……诺菈？”

“克蕾雅小姐，您认识这个冒失的兽人？”

已经准备好出手的纳格不解发问。

克蕾雅站起身，对纳格回以歉意眼神。

“嗯，是几年前认识的友人……”

但诺菈应该不认识自己了才对。

克蕾雅还在疑惑之时，诺菈已经快步来到克蕾雅面前，虽然距离最后一次相见已经过去六年之久，诺菈从十二三岁的小女孩出落成各方面都格外标致的少女，但她的身高仍然比克蕾雅矮一些，她神情激动地握着克蕾雅双臂，由于情绪起伏过大，甚至一时失去了语言能力，只是用饱含喜悦的声音颤颤巍巍地问。

“终于……我终于找到你了……克蕾雅，你还记得我吗？我是诺菈，七年前那个被你捡到的猫人族奴隶……”

然而最先回答诺菈的并非克蕾雅，而是另一边的月龙拉德里克。

“火猫族的圣子？你怎么会出现在这里！”

◇

离开大殿后，菲娅便察觉到空气中令人不安的氛围，城堡外飘荡着淡淡的血腥味，此外还有一丝什么东西被烤焦的味道，虽然尤莱顿伯爵的城堡确实混合各种各样的怪味，但还不至于到这个地步。

肯定发生了什么。

菲娅放松的内心顿时紧绷，连带牵着莉提与米露的手也紧了紧。

“姐姐？”

“有人死了，数量很多。”

回答莉提的是神情严肃的米露，星晶兽的嗅觉比犬类兽人更灵敏，当菲娅带她走出大殿的时候，她便已经察觉到危险。

“在哪里？”

“外面，广场上。”

“我知道了，莉提和米露——不，你们跟紧我。”

菲娅原本想让莉提与米露回去，但转念一想，可能没有什么地方比自己身边更安全，她加快脚步，径直前往城堡大门，只见这里的大门朝外打开着，本应守在这里的士兵已经无影无踪，门口一个人也没有，而顺着大门朝外看去，正好能看见无数身着锁子甲，绑腿上沾着血迹的士兵鬼鬼祟祟朝大门冲过来的模样。

无论是他们紧张的神情还是仿佛刚刚大战一场的模样，都在向菲娅诉说，他们来者不善。

又是造反么。

因为看见站在前面的人里有衣着上等的贵族，菲娅很快便想到这群人的目的。尤莱顿伯爵叛国与侵吞帝国赈灾物资的事情败露，这些贵族也参与到其中，尤莱顿伯爵可能能靠他世袭伯爵的身份苟且，但这些小贵族绝对难逃一死。

摆在他们面前的只有两个选择，一个是放弃贵族身份，在最短时间内带着能带走的财物逃到冷夜，第二个则是趁事情还只有苗头的时候，杀了知道此事的所有人，包括身为长公主的自己。

至于之后是以此胁迫尤莱顿伯爵带着领地加入冷夜，寻求冷夜的庇护，还是干脆把自己死亡的罪责归结到“冷夜的暗杀者”身上，那都是他们的选择。

站在自己的角度，这群人无疑做了个最坏的决定，原本这群小贵族逃了也就逃了，自己只会把事情交给帝国军部打理，但现在，他们洗干净脖子送到门上，自己没有不成全他们的道理。

“姐姐，他们好像是冲着我们来的……”

“全杀了。”

“不，交给我就好。”

米露令人不寒而栗的冰冷声音让菲娅苦笑起来，莉提和米露成年了倒是无所谓，但她们现在还是小孩子，小孩子不能杀人，不然会做噩梦。

“我想帮主人。”

米露闹别扭似的撅起嘴。

菲娅只好摸了摸米露的脑袋。

“小孩子不能打打杀杀，你们把眼睛蒙起来。”

“那……”

“米、米露！姐姐不是要你把我的眼睛蒙起来！”

“小孩子不能看。”

“你不也是小孩子吗！”

“你是，我不是。”

格外倔强地，米露从莉提身后蒙住莉提双眼，然后用仿佛在说“哼”的不满表情抬起头看着菲娅。

虽然以前觉得米露的心理年龄比表面成熟得多，但现在看来，不明显还是小孩子吗？

不过考虑到米露在奥罗拉城时就见过不少血腥的事情，而且她不仅是战士，还是会龙化的星晶兽，对血腥画面有免疫力，自己还是别斤斤计较的好。

不再犹豫，菲娅走出城堡大门，来到门前的小广场上——在离这里稍远一些的位置有一个露天的大型广场，可以看见安娜塔西雅正在那与一道绿色身影战斗，旁边则是被绳子吊着的尤莱顿伯爵的尸体。

“长、长公主？！”

“居然一个人出现在这！”

见到菲娅独自走出大门，手持十字剑的贵族纷纷停下脚步，表情狰狞地呼喊，看得出他们只是色厉内荏，不仅呼吸急促，双手也在颤抖。

面对围成人墙，将武器对着自己的士兵和贵族，菲娅面无表情地抬起下巴。

“你们是要造反么。”

“是、是你逼我们的！如果你不执意追查，我们也不会走到这一步！”

“别磨磨蹭蹭，她是魔法咏唱者，别让她咏唱咒文！”

“长公主也不过是被杀就会死的精灵！一起上！冲过去！得人头者赏一百金！”

“嗬啊啊啊啊！！！”

在贵族壮胆下，士兵心中的畏惧迅速消散，尤其是在听见有一百枚金币的奖励，那些贵族也冲上去身先士卒的情况下，他们眼里瞬间多出贪婪与勇气，急忙握紧长枪刺向菲娅，生怕慢一步会让人头被其他人抢走。

然后——

『火焰风暴』

明亮而刺眼的火柱顷刻从人群中升腾。

没有给予一丝反抗机会，菲娅一口气把所有冲向她的士兵全都囊括在熊熊烈火之中，徐徐上升的火球很快化为火环，爆炸带来的冲击波卷携热浪一起，将裙摆与头发吹的左右摇晃。

当黑烟散去，广场上便只剩下一具具横七竖八的焦黑尸体，被火柱笼罩的士兵与贵族连惨叫都没能发出，只有那些挤在队伍最后，被热浪掀飞的人才勉强苟活下来。

“呃啊啊啊啊啊！我的腿、我的脸！！！”

“嗯？”

突然出现的惨叫让菲娅微微歪头，她下意识看过去，然后便发现角落里一位皮肤被烤得焦黑，双手捂着脸的男人，在菲娅印象里，这是先前叫嚣的贵族。

大概是在最后一刻逃到爆炸边缘，然后身上又有高等级的防御型魔法道具，所以才没有立刻身亡，菲娅撇了撇嘴，手中凝聚起附魔之刃，但还没等她动手，这个满地打滚的男人便被菲娅身后的米露一剑插入脖子。

如果不是菲娅及时展开『蜂盾力场』，血肯定已经溅了自己一身。

“米露。”

“他太吵了。”

“我不是说这个。”

菲娅无奈叹气，米露说不定和自己一样，对杀人毫无感觉。

对菲娅的无奈无动于衷，已经拿出『吸血姬的祝福』的米露像在邀功一样，得意地拍了拍胸脯。

“剩下的交给我。”

“我也要一起！我是帝国的贵族，有平叛的责任，大门由我和米露把守！”

双手握着短杖的莉提抬起头强烈要求。

米露尚且不论，莉提明明不像是对杀人没感觉的女孩，怎么也要掺和进来，是因为帝国公主的责任感加持，所以不觉得害怕？还是因为有猎杀魔物的经验，以前也见过死人，所以有抵抗力了？

菲娅用『探查之风』扫视了眼剩下的贵族与士兵，他们中等级最高的人也只有第二位阶，对已经到第三位阶的莉提和第二位阶的米露造成不了太大威胁。

最危险的几个人被自己解决，莉提和米露又主动要求，这里还是顺着莉提与米露的想法来好了，她们总要有成长的一天，这些叛军不仅和叛国的尤莱顿伯爵同流合污，还犯下谋反之罪，罪当至死，不株连家族都是对他们的仁慈。

菲娅点头同意了莉提与米露的请求，叮嘱二人注意安全后，便以『飞行』直奔外面的大广场而去。

安娜塔西雅之所以半天没有回宫殿，肯定是在阻拦这些叛军，只是没想到这些边境贵族驯养的私兵里拥有能和安娜塔西雅一战的人，要知道，安娜塔西雅虽然只是准第五位阶，但身为侍奉长公主之人，又曾是帝国禁卫军第二队的队长，能接触到的资源比其他人多得多，掌握的魔法与积累的战斗经验，远超同等级的对手。

不对，这是兽人？

优秀的动态视力告诉菲娅，这道青绿色人影是一位半蛇女性，在『探查之风』反馈下，她的魔力与安娜塔西雅一样，位于第五位阶。

快点解决她吧。

等等。

身体还未行动，菲娅的目光突然凌厉起来。

她瞥见安娜塔西雅左手的动作不正常，似乎受了伤，虽然从安娜塔西雅占据上风的战斗来看，安娜塔西雅身上的伤并不严重，而且对面浑身是血，连鳞片都被剥落许多的半蛇少女受的伤显然更重，但这仍然让菲娅心生怒意。

安娜塔西雅对自己的意义非同寻常，没有人可以伤害她。

『雷枪』

噼啪作响的蓝紫色电芒在菲娅手中展开，仅仅片刻时间，饱含爆炸性魔力的雷枪便出现在菲娅手中，而就像察觉到危险一般，安娜塔西雅和青绿色的半蛇少女一同减缓手中动作，抬起头看向空中的菲娅。

“殿下！”

“安娜塔西雅，让开！”

安娜塔西雅迅速朝一旁跳开，半蛇少女虽然也想逃跑，但象征『光缚术』的金色光柱已经笼罩在她身上，她感到自己仿佛深陷泥沙一般，每前进一步都面临巨大阻力。

只能放手一搏。

在死亡威胁下，半蛇少女飞速咏唱起咒文，而菲娅已经将雷枪射向半蛇少女。

惊雷闪过的呲拉声瞬间划破天空，半蛇少女身前浮现一共三道蓝色魔法盾，只是这些魔法盾连一瞬都没能支撑便被『雷枪』击碎，最后蓝紫色的『雷枪』轻易贯穿半蛇少女腹部，一个足有手腕粗细的焦黑空洞出现在半蛇少女蛇类的身体上。

“呃——”

强烈的麻痹覆盖身体被贯穿的剧痛，倒在地上的半蛇少女浑身抽搐，无法动弹，但菲娅看也没看这名半蛇女性，径直降落到安娜塔西雅身边，一把抓起安娜塔西雅左臂。

“安娜塔西雅，你受伤了？”

“只是一些瘀伤，殿下不必担心，她的实力不如属下……”菲娅的关心让安娜塔西雅颇为不好意思，后者怯怯收回被菲娅抓紧的左手，转而指了指旁边倒地不起的半蛇少女，“她不是希利瓦尔的士兵。她使用的战斗魔法是冷夜那边的流派，而且风格也不属于冷夜传统的战斗风格，第五位阶的实力者在冷夜不是小人物，我们可以从她嘴里撬出些什么。”

“冷夜那边的人？”菲娅不善地皱起眉毛，“我们不需要知道这些情报也一样能打赢冷夜。”

“可她的战斗风格不是冷夜传统的风格，她可能是新兴的圣子派的人，您要寻找圣子才能知道两位女神的下落，杀了她，再想问圣子……”

“如果她是圣子的人，那我也不会放过圣子。”

“殿下……”

安娜塔西雅的表情既有一丝菲娅关切自己的喜悦，又有菲娅因为自己受伤而过于鲁莽而苦恼，她像一位姐姐那样，捞起袖子向菲娅展示仅仅只有一道淤紫的手臂，苦笑着说。

“我只是一点小伤，您不能因为这点小事失去理智。我们还是把她抓回去，今后要用到的时候再拿出来为好，实在不行，把她拿去做战争奴隶挖矿，得到的利益也比直接杀了强。”

“唔……”目光看着安娜塔西雅苦笑着的湛蓝眼眸，菲娅最终在对视里败下阵来，她长叹了口气，“……连安娜塔西雅都这么说，好吧，先把她带回去。『初阶水疗术』。”

不情愿地对半蛇少女施以最简单的治疗，菲娅用『意念操纵』抓起半蛇少女，将其拖回城堡。

第十四章 情敌见面，分外眼红？

“我能不能出现在这里和你有什么关系？”

拉德里克突如其来的质问让诺菈回以怒视。

拉德里克不客气地重重冷哼。

“前脚才向希利瓦尔宣战，现在就大言不惭地说出现在这有什么关系？别以为我不知道你的目的，你是想带走缇露露，让缇露露成为自己的傀儡！”

“宣战布告与我无关，那是夏佐一个人的决定，缇露露的家人是尊王派所杀，你们有本事就去找夏佐报仇。”不愿意与拉德里克多说，诺菈一把抓住克蕾雅手臂，那张姣好又略带狂气的脸庞浮现恳求之色，“克蕾雅，这里不是说话的地方，跟他们待在一起很危险，你可以和我一起走吗？”

“不……”克蕾雅面露不情愿，她想收回手，但诺菈却握得相当紧，她只好进一步解释，“拉德里克先生他们没有恶意，有什么事在这里说就好。”

诺菈神情一滞，旋即便认为克蕾雅是因为她当初对克蕾雅刀剑相向，所以在埋怨她，进而羞愧地低下头。

“当初把你当成仇敌是我的错，是我没能遵守诺言，但我现在是圣子，我不会再忘记你了……我知道克蕾雅肯定对我抱有怨言，但可以请你给我一点时间，让我偿还当初亏欠你的东西吗？我不想再和你分开。”

“我不是这个意思。”由于诺菈又尝试将自己拉走，克蕾雅只好换上严厉语气，“我不会离开这里，这里没有你想象的那样危险，诺菈，你冷静一点。”

“可这里是希利瓦尔！克蕾雅，我已经拿到神赐武器，这里的人迟早会像过去的我一样忘记你，和他们在一起只会让你伤心，而我不会再遗忘你。”

“诺菈……”克蕾雅澄澈的碧绿眼眸中浮现复杂之色，“我已经找到我最重要的人了，我不会离开她。”

“什么？”

仿佛听见极为震撼的事情，诺菈的瞳孔骤然缩小，身体也跟着颤了颤，她急切地上前一步，好像随时会伸出手来抓住克蕾雅双肩。

“谁？没有神明的恩典，那个人迟早会忘记你，克蕾雅，我一定会想方法解除你身上的诅咒，请你原谅我！”

“诺菈，我觉得你应该先坐下来冷静冷静。”

“长公主随时会回来，不能浪费时间——”

话还没说完，诺菈便听见身后大门外传来一阵嘈杂声响，与之一同的，还有克蕾雅变得高兴起来的眼神，好像来者对克蕾雅极为重要，她立刻回头看向进入大殿的人，然后眼神瞬间变得凌厉，无形的杀意自她全身施放，熊熊怒火仿佛要从眼睛里喷吐而出。

来者都是她先前见过的人，一位白发精灵，以及在广场上阻拦造反贵族的精灵女仆，光是这并不会让诺菈怒不可遏，让她充满杀意的是那位白发精灵的举动。

如同在拖尸体一般，这名白发精灵抓着莹的青绿色长发将莹从门外一直拖行到殿内，现在的莹浑身是血，没有丝毫挣扎迹象，软趴趴的身体仿佛已经失去生机。

与自己一起出生入死的同伴遭到如此对待，任何人都会升起滔天愤怒，大脑一片空白的感觉再度出现在诺菈脑海，她几乎想都没想便把手伸向身后，一把将笼罩在亚麻披风下的烈焰大剑抽出。

而见到一位陌生女性与克蕾雅拉拉扯扯，刚进门的菲娅不禁歪起头来，这名女性散发的气息不论怎么看都像在针对自己，她停下脚步，做好随时应对这名陌生女人的准备。

“克蕾雅？这个女人是谁？”

“她是诺……”

“把你的手给我拿开！”

充满仇恨的声音仿佛从牙缝中挤出来，抽出烈焰大剑的诺菈双目通红地直奔菲娅冲锋，高举过头顶的锋刃如同要将菲娅从中间一分为二那样，以势不可挡的劲头直直斩向菲娅头顶。

然而在普通人眼中一闪而逝的攻击，对菲娅来说只是慢镜头下无比缓慢的动作。由于诺菈似乎是克蕾雅的熟人，菲娅便只是先侧身闪开，回避诺菈的一击，可诺菈的大剑在砸烂地板后并未停手，她充满仇恨的双眸依旧死死盯着菲娅。

趁着剑身回弹的势头，诺菈横扫大剑，四处飞洒的石砖只是稍微与大剑擦碰便化为齑粉，其发出的沉重破空声即使不用眼睛确认，也令人心生颤栗。

胡搅蛮缠的女人。

菲娅咋了咋舌，即使对方和克蕾雅认识，自己也没有一直退让的理由，最初的一次躲闪便已经给足她颜面。

『蜂盾力场』

无数半透明的六边形盾牌在菲娅身前飞速展开，下一秒，诺菈燃起烈焰的大剑狠狠砸在『蜂盾力场』上，只不过，薄如纸片的『蜂盾力场』只是在一阵咔咔声中浮现大块蛛网状裂纹，并没有在诺菈全力一击下破碎，而『蜂盾力场』回馈给诺菈的反作用力则差点将烈焰大剑从诺菈手中震飞，足以轰碎玻璃的巨响瞬间在大殿内回荡。

难以置信的震惊浮现在诺菈整张脸上。

她身为圣子，烈焰大剑又是神明赐予的武器，寻常魔法盾不可能阻挡她的全力一击，而如果不是低阶魔法盾，又无法在这不到一息时间里咏唱出来。哪怕自己这一击没有附加任何魔法，也至少要第四位阶的魔法盾才能堪堪抵挡。

无咏唱高阶魔法？怎么可能？

意识到对手可能是强敌，诺菈开始为烈焰大剑附加魔法，她必须要把莹从这虐待中解救出来——面前这个小女孩即使是现在也没有松开抓着莹头发的手，再配上那不近人情的冷漠脸庞，简直像地狱里走出来的恶魔。

只不过，还没等诺菈引动神赐武器，她忽然发现那位恶魔一般的白发女孩消失不见，紧接着，手臂传来被人扭转的剧痛，她想张大嘴呼喊，可气流才刚通过气管，视野便一阵天旋地转，最后伴随沉重的“咚”声，诺菈脸朝下被菲娅摔在地上，拿着烈焰大剑的右手则被菲娅反扭到身后，整个人被菲娅膝盖抵住，强行压在地上。

一切变化仅仅发生在电光石火之间，诺菈甚至没有看清发生了什么，等到反应过来的时候，钝痛便从全身传来，她被缴械失去了再战之力。

“老实点。”

像是在威胁般，菲娅施加在膝盖上的力道再增一分，接着她抬头望向克蕾雅以及在场其他反应过来的人，皱起眉疑惑地问。

“这里发生了什么？”

“放开我！混蛋！”

“闭嘴。”

诺菈上来就攻击的行为带给菲娅极其糟糕的印象，菲娅没有丝毫客气，她先是用『强取豪夺』掠夺诺菈的魔力，避免她悄悄用无咏唱魔法反击，接着以『意念操纵』随手撕下一块诺菈身上的亚麻披风，用『意念操纵』形成的手臂捏住诺菈两腮，迫使其张开嘴，最后展开一瞬间的『震慑』，迅速将亚麻布塞进诺菈嘴中。

“呜呜！！”

尽管双目愤怒到仿佛能喷出火焰，但诺菈还是只能发出呜呜之声，她想踢动双腿反抗，可就连双腿也被菲娅用『风缚术』限制住。

而另一边，安娜塔西雅也已经把诺菈掉在地上的烈焰大剑踢开，诺菈已然成为待宰的羔羊。

一系列快速而眼花缭乱的动作，令在场除了克蕾雅以外的其他人面面相觑，张大嘴巴不知道该说什么好，最后还是拉德里克走上前来，语气低沉地解释。

“精灵公主，这是兽人族的圣子。”

“兽人族的圣子？”

菲娅挑起眉毛，她又看了眼身下被压着不断挣扎的猫人族少女，一头红色头发再搭配火红猫耳，确实符合火猫族的特征，『探查之风』反馈她有第七位阶水平，年轻的外表加上不俗实力，说她是圣子也不无可能。

不过，就算是圣子，也不能一而再再而三地攻击自己，菲娅并没有放开诺菈的想法，她把目光转向想朝诺菈伸手，但又因为某些原因，手只是停在半空的克蕾雅。

“克蕾雅，我刚才看见她和你……”

“她就是我之前和菲娅说起的那个孩子。”

“那个孩子？”

菲娅没能理解克蕾雅话语里的意思，仅仅只说“这个”和“那个”，很难让人读懂究竟是指什么。

克蕾雅最终还是收回手，她看着地上的诺菈，温和而优雅的脸庞满是无奈与苦恼。

“就是几年前被我救下，后来去复仇的孩子，名叫诺菈。”

什么？

菲娅不禁一愣。

外人说的兽人族圣子就是克蕾雅几年前救下的孩子？这个巧合未免太戏剧性，难怪她刚才会和克蕾雅拉拉扯扯。只是，先不论圣子这种东西应该是先天形成，首先她为什么上来就要攻击自己？要知道，自己和她连一句话都没说过。

难道是自己以前想象的那样，这个叫诺菈的火猫被克蕾雅所救并抚养，因此对克蕾雅萌生了特殊感情，而现在克蕾雅已经与自己确定关系并且还有肉体上的交流，所以她怒不可遏，认为自己抢走了她珍视的东西，想杀了自己这个情敌？

不……

菲娅迅速自我否定。

克蕾雅不是会把肉体关系拿到台面上说的性格，而且诺菈也早就忘记克蕾雅，甚至把克蕾雅当成仇敌，刚才的设想肯定只是因为自己一直把这个女孩和克蕾雅的关系放在心上惴惴不安，所以内心戏才会如此丰富——自己也太小气，简直像斤斤计较的傲娇小女生。

脸颊一红，菲娅瞥了眼一旁被自己拖进城堡的半蛇少女，她被自己释放的『精神冲击』击晕，直到现在都没能恢复意识。

联想到安娜塔西雅说的，这名半蛇少女可能是圣子派赫赫有名的人物，真实情况大抵是自己拖着半蛇少女进门的样子被圣子看见，所以圣子勃然大怒，进而攻击自己，实际上她压根不知道自己的身份。

话虽如此，菲娅并没有悔过的想法，圣子同伴所做的事情是在帮助叛军对付自己，而且还伤害了安娜塔西雅，哪怕圣子本人做这件事，自己也不会给她好脸色。

要知道，当初耶利多当着菲娅的面要杀安娜塔西雅时，菲娅都没忍住给了耶利多一拳，更别说对方是一个连名字都不知道的陌生人。

但是，现在该怎么做才好。

菲娅一时犯了难，尽管是自己站理，但圣子毕竟是克蕾雅的熟人，克蕾雅也说过她把圣子当侄女看待，自己当着克蕾雅的面揍了克蕾雅的侄女一顿，还粗暴地把布塞进她嘴里，情况多多少少有些复杂，但愿圣子没有做过屠戮帝国士兵的事，否则就算有克蕾雅求情，自己也不得不处罚。

“诺菈说宣战布告和她没有关系，那是尊王派的决定。”

似乎看出菲娅的为难，克蕾雅小声解释，但一旁精灵塔的一位老者提出质疑。

“那她来这里是为什么？”

跟在这名老者之后，另外的一位老者也皱起眉毛。

“不论是谁，对王族刀剑相向都是死罪，纵使她是克蕾雅小姐的熟人，也不能坏了规矩。而且这边被长公主殿下带进来的半蛇人也经历过战斗，他们肯定是一伙人，在进行有目的的集体行动。”

“是叛变。”安娜塔西雅语气沉着地解释，“我在处决尤莱顿伯爵的路上遭遇叛变贵族，这里的贵族不想放弃他们的贵族身份，打算起兵造反。”

“造反？谁造反？！”

三位老者散发的气息瞬间凌厉，仿佛下一刻就要冲出去剿灭造反贵族，不过安娜塔西雅的下一句话又让他们的凌厉气息迅速消散。

“他们已经被殿下解决了，莉提殿下和尤菲米露正在下面看守被俘虏的贵族。”

“被解决了就好。哼，果然是没见过世面的乡下贵族，不但没有脑子，还一不留神就造反。死了也好，赶紧照爱琳丝蕾特总长建议，把精灵塔的制度用在管理帝国领土上。”

所谓精灵塔的制度，是一种类似行省制的制度，用在管理帝国领土上，也就是取消世袭贵族这一角色，将权力更加集中在国王手中。

“既然兽人圣子和这些反叛贵族勾结——”

没等老者的话说完，纳格便强硬地将老者向后拉了一把，连连朝老者递出不要多言的眼神。虽然按照帝国律法，与谋逆贵族勾结的圣子确实应该处死，但圣子是与未来皇后有深切牵绊的人，在这里提议处死，只会让上司难堪。帝国律法写出来是一回事，怎么执行又是另一回事，规则不能限制制订规则的人。

同样理解这层深意，安娜塔西雅瞥了眼地上仍在呜呜个不停的圣子，露出柔和苦笑。

“我有一个提议，诸位精灵塔的大人先与我一起去清理剩下的残余贵族，以免他们卷土重来，伤到殿下。剩下的人就留在这，审问圣子的目的和来历，这样如何？”

“我没有异议，边境贵族利害相通，最好连根拔出，国王陛下将保护长公主殿下的责任交于我们，我们有义务提前预防，各位大人，事不宜迟，现在就出发吧。”

不等三位老者开口，纳格便揽住他们肩膀，让他们跟上自己，当垫尾的安娜塔西雅催促大殿内的几十位兽人也带上食物离开后，空荡荡的大殿便只剩菲娅与缇露露等六人。

短暂沉默过后，菲娅神色尴尬地建议。

“我们也换个房间吧，这里不是说话的地方。”

第十五章 针锋相对的少女

一行六人很快来到尤莱顿伯爵用于会客的房间，对比城堡只有火把照明的昏暗走廊，这处房间干净而明亮，不论头顶鹅黄色的温暖魔法灯还是铺上木板的墙壁与地板，都已经有几分王都贵族的精美。

只不过，这间三四十平米的宽敞房间内氛围并不怎么好，菲娅与克蕾雅坐在同一侧，缇露露与拉德里克坐在菲娅身边的一侧，剩下坐在菲娅对面的，则是已经被菲娅松绑，但嘴巴和双手仍被限制住的诺菈与处于昏迷状态的莹。

此时诺菈已经知道莹没有像她想的那样被菲娅杀死，不过她的眼睛还是保持敌意，瞪着菲娅的紫色眼眸仿佛能喷出火来。

真是情敌见面，分外眼红。

诺菈的眼神令菲娅悄悄感叹，哪怕现在的诺菈一言不发，她也能猜出一旦自己把堵住她嘴的亚麻布拿出来以后，诺菈会说些什么，诸如“克蕾雅离她远点！”，“长公主很危险！”之类的发言。

当然，菲娅也知道，这只是自己自顾自的想法，克蕾雅对诺菈只抱有对待侄女的感情，也就是类似亲情的东西，也就是说，诺菈说不定也只是把克蕾雅当成姐姐或者妈妈看待——等等，这么说的话，岂不等于自己揍了女儿一顿？一切似乎变得合理起来，当妈妈的揍对自己舞刀弄枪的女儿简直天经地义，哪怕把她扫地出门也不会有人指责。

好，趁这个机会，一鼓作气把她扫地出门吧！克蕾雅只要有自己就够了！

心中如此鼓舞，菲娅维持脸上面无表情的模样，因为要弄清楚诺菈来这里的目的，还有她与克蕾雅之间的关系，不能一直堵着她嘴巴，所以菲娅便起身为诺菈松绑，将诺菈嘴里的亚麻布取出来——濡湿的布料以及滴落在手背上的口水让菲娅有些后悔，自己应该用『意念操纵』拿出这块布。

“克蕾——”

“喂，我不是让你在这大喊大叫才允许你说话，”抢在诺菈说完克蕾雅的名字前，菲娅语气强硬地打断，“先说正事，等正事说完，你再和克蕾雅叙旧，否则别怪我不客气。”

诺菈的气息立马一顿，现在神赐武器不在她手边，她的魔力也被菲娅夺去大半，她不想再在克蕾雅眼前丢脸。不过，尊严让她依旧让她拉不下脸，她倔强地抬起头，语气生硬地说。

“你是希利瓦尔的长公主？白发？”

诺菈显然知道长公主的特征是黑发红瞳，所以看见白发的自己才会感到意外，但自己把头发染成白色的理由不能告诉别人，也没有必要说给诺菈听，她冷冷回答。

“你不需要知道理由。”菲娅坐回原位，目光落在躺在诺菈身边沙发上的半蛇少女，“她是你同伴？”

“是又怎样？”

“她和尤莱顿伯爵领内的叛军勾结，试图杀了这座城堡里的所有人，且不说我王族的身份，哪怕是普通人，也不会放任试图杀了自己的疯子。以我的权力，随时都能处死你们，如果不是你和克蕾雅相识，你们现在已经是阶下囚，但如果你能坦白你们的来历与要做的事情，我可以免除你们的死罪。你可以不回答我，但你最好为你的同伴多想想。”

这番话真有反派角色的味道，就像抓住魔法少女的大叔为了让魔法少女乖乖听话，于是拿魔法少女的同伴威胁她就范，菲娅在内心悄悄吐了吐舌头。

“你在威胁我？我们和那些蠢货贵族没有关系，莹和你手下的女仆战斗，只是为了给城堡里的其他人争取时间。”

“其他人？”

“哼。”

诺菈撇过脸，显然不愿意在这个话题上继续。

菲娅一脸无所谓。

“不愿意说也没关系，他们迟早会落在安娜塔西雅和纳格他们手中。实话告诉你，刚才你看见的那四位魔法咏唱者全部在第六位阶，我不觉得你的同伴可以逃过他们追捕，要是他们因为反抗而死在安娜塔西雅与纳格他们手上，可不要怪我没提醒你。”

或许是抱有侥幸，也可能是怀疑菲娅在恐吓自己，骗出同伴的情报，诺菈并没有直面菲娅的问题，而是一脸不情愿地回答她来城堡的目的。

“我们来这里只是为了找缇露露。”

“那你的同伴怎么会对安娜塔西雅，我的贴身女仆动手。”

“……”

诺菈再次保持沉默，要说的是，这不能怪她死到临头还嘴硬，而是她没办法说出真实情况，她总不能说她和同伴偶遇造反的士兵，想着长公主留下来也会成为今后限制冷夜发展的桎梏，不如趁这个机会能杀就杀，给造反士兵争取时间，这样既可以制造混乱，增加找到缇露露的几率，也更容易找到长公主疏于防备的机会，这个说法不论从哪个角度思考都是在找死。

思量片刻后，诺菈选择隐瞒后半部分，也就是不说她们其实想过杀害长公主，只说阻拦士兵是为了让场面更混乱，更方便找到缇露露。

这个说法顿时让一旁的拉德里克发出沉重呼吸，鹅黄灯光下反射深紫色的龙头让人心生畏惧。

“你们果然冲着缇露露而来，把年幼同族卷进权力斗争，让她成为你们的傀儡，你们圣子派就不觉得良心不安？缇露露被尊王派追杀的时候你们去了哪里？要吾把缇露露交给你们这些冷漠无情之人，想都别想！吾就是带缇露露去龙落之地，让吾等的兄长与大姐把你们冷夜砸烂碾碎，也不会让你们这群卑鄙之人得逞！”

与面对菲娅时的愤怒完全不同，诺菈神色紧张起来，火红猫耳笔直竖起，漂亮的深紫色竖瞳充满辩解。

“半龙人，我们有我们的苦楚，我们不像你们一样想来就来，想走就走。一旦和尊王派彻底撕破脸，我们族内那些老弱就要面临尊王派屠杀，那是数以万计的无辜平民，我想帮缇露露阻止尊王派的追杀，但我也要为自己的族人负责。”

“而且在这件事上我们一直利益相同，夏佐是我们共同的敌人，我们完全可以合作，你们加入我们，然后我们再联合回归派一起对付夏佐。至于夏佐死了以后怎么办，就等夏佐死了以后再说。如果你执意认为我会对缇露露不利，那我可以对我的神明发誓，我绝不会伤害缇露露一根汗毛。”

“别以为吾等不知道你在打什么算盘，你们愿意与吾等合作，不过是因为缇露露是正统王室，你们想拿她当傀儡！把你的假惺惺收回去，与其相信你们卑劣的兽人，吾等宁可寻求希利瓦尔帮助，吾等与你们没有共同话题！”

尽管被拉德里克戳穿，但诺菈却没有丝毫尴尬，她反而理直气壮起来。

“既然你是明白人，那我就开门见山地直说，比起现在四处流浪的生活，让缇露露做一个傀儡女王有什么不好？等杀了夏佐，我可以为缇露露的追随者也提供庇护。过高枕无忧的生活怎么说都比现在强，难道还有比什么都不做也能好吃好喝更舒服的生活？”

大概没有吧？

虽然这件事里菲娅只是局外人，但她还是忍不住在心中接话，什么都不做也能过衣食无忧的生活，只是想想就觉得很悠哉。

然而有着不同生活经历的人给出的回复不可能相同，拉德里克没有任何迟疑便断然挥手拒绝。

“缇露露是前任王国的孙女，成为女王乃她的本职，只有贪生怕死之徒才会答应你的条件苟且偷生！”

喂，这不是把我也骂了吗？

菲娅的表情瞬间凝固，她不禁庆幸，还好她刚才没有把内心想法表露在脸上。

见到拉德里克油盐不进，诺菈索性低下头，把目光转移到拉德里克身边坐着的娇小身影上，因为二人的争执，缇露露的白色兽耳向下耷拉着紧贴脑袋，看起来颇为不安。

“缇露露，拉德里克说的是你自己的想法么，不要为了迎合外人的偏执为难自己。”

被提到名字，缇露露身体微微一颤，像是在寻求庇护般，她一只手牵着拉德里克手臂，然后才怯怯抬起头来，语气缓慢地说。

“我……我想成为女王，给爸爸还有村子里的人报仇……”

“吾遵守的乃缇露露的意志，妄图挑拨离间的愚蠢之徒，从你等试图强行带走缇露露之时，吾等便与你们永无合作可能，你们与夏佐是一丘之貉！”

先是被缇露露否认，然后又被拉德里克讥讽，诺菈脸色难看起来，不过她仍想出言说服拉德里克与缇露露，但拉德里克不愿和她废话下去，他直接带着缇露露站起身，右手抚在胸前，朝菲娅的方向微微行了一礼。

“精灵公主，吾等就先行退下了，您出发时请务必通知吾等。”

“啊啊，我会的。”

“再……再见，灾焰魔女大人……”

对比拉德里克的微微躬身，身着朴素连衣裙的缇露露直接双膝跪在地上，额头贴着地面朝菲娅行了一个大礼，然后才拍了拍白色过膝袜与裙摆上的灰尘，迈着小巧而缓慢的步子离开房间。

真是个乖巧可爱懂礼貌的孩子，菲娅不禁有种想摸摸缇露露白色兽耳的想法，这孩子看上去就有种软乎乎的感觉，唯一的缺点就是太讲规矩，过于内向。

太容易激发人的保护欲。

菲娅开始有些理解拉德里克为什么选择缇露露作为保护对象，要是缇露露把自己当成唯一的救命稻草，抱着自己手臂，眼泪汪汪地向自己乞求救救她的家人，自己大概会热血直冲大脑，失去理智，一口气把欺负缇露露的家伙全部干掉。

伴随两人远去的脚步声，宽敞房间又陷入一片沉寂，试图伸手挽留缇露露的诺菈重重咋舌，一屁股坐回原位。

“你给他们灌了什么迷魂汤，让他们宁可和你合作，都不肯相信同为兽人的我们？”

“这个问题不应该问你自己吗？”菲娅耸了耸肩，“先不说你们的做法不得人心，首先你们的最终目的就有矛盾，他们能答应你们才怪。另外我奉劝你一句，这里是希利瓦尔，不是你们冷夜，如果你想在希利瓦尔拐走缇露露，等于违背帝国律法，到时候别怪我不留情面。”

“到时候？你的意思是你现在要放过我们？”

“看你表现。”

微笑着给予一个模棱两可的回答，菲娅悄悄摸了摸桌下克蕾雅的手，示意一直心事重重的克蕾雅赶紧回到正题，随后坐正身体。

“既然你和缇露露的事情谈完，那我们就来谈谈我们的事，据我掌握的消息，你们圣子派只决定发动战争，没想到尊王派的宣战对象是我们希利瓦尔，对么？”

“谁告诉你这些？消息传递的速度怎么可能这么快！”

仿佛听见不可思议之事，诺菈音调高了好几度，差点从沙发上站起来。

菲娅只是摊手。

“冷夜做不到的事情不代表希利瓦尔也做不到。看你的反应，你们圣子派没有向我们宣战的意思？”

“是。”

给予肯定回答，诺菈缓缓坐回原位，她其实在这里撒了谎。在宣战的最后时刻，她们圣子派已经知道尊王派的宣战对象是希利瓦尔，但考虑到阻止尊王派的困难程度以及此事涉及的自身利益，他们便没有阻止尊王派执行宣战决定。

菲娅顿时松了口气，只要圣子派没有朝冷夜宣战，自己也就没有非得杀死圣子的理由。考虑到不论圣子还是莹，都没有对自己与安娜塔西雅带来实质性的伤害，因此也不是不能免除死罪，换一种别的惩罚方式，至于是鞭笞十下还是二十下，就看诺菈的态度。

没有亲眼见过鞭笞之刑的人会认为鞭笞之刑是一种轻罚，将其联想到自己儿时被父母用木条抽的疼痛，但实际上二者有着天差地别。

首先，鞭笞之刑的鞭子是经过专门挑选并特殊处理过的道具，保证能给犯人带来刻骨铭心的疼痛；其次，施刑者也是受过训练，力量有保证的人员，保证每一下都能使出全力，发出令人肝胆俱裂的啪啪响声，抽在最疼的位置；最后，受刑者的屁股没有衣料阻挡，更无法躲闪，鞭子会直直抽在上面，其疼痛远非儿时挨打所能比。

一般来说，普通人类和精灵受三四鞭便会意识模糊，不超过七下一定会失去意识，即使是身体强壮的兽人和星晶兽，十下也一定会疼的昏厥。事后如果不施加治愈魔法，残留的痛感会让人趴在床上数天不能下床，屁股上的皮肤也会变得皱皱巴巴到处是疤痕，无比丑陋，形成永久记忆。

“那后面的事情就有的谈了。”菲娅轻轻叹气，她像在介绍一般把手伸向克蕾雅，然后说道，“你和克蕾雅之间应该有很多要说的事情，现在可以说了。”

出乎菲娅意料的，诺菈并没有立刻问询克蕾雅近况，而是竖起眉毛，用那对紫色猫眼盯着菲娅。

这股视线让菲娅心生疑惑——换个人来就是被猎豹盯上的浑身不自在——她不禁挑起眉。

“怎么，我脸上有东西么。”

诺菈一时语塞，眼神仿佛在看傻子。

“……传言希利瓦尔的长公主以智慧闻名，你都做到这个份上，还读不懂氛围吗？”

菲娅瞬间理解诺菈想表达的意思。

“你是想让我离开这？”

“当然。我和克蕾雅早在七年前就认识，私人话题不能被外人听见。”

要是换个说法我可能会好心让出隐私空间，但用这个说法，我就不得不留在这了。

菲娅顿时升起好胜之心，她分毫不让地挺直脊背，睁大那双红宝石一般的眼眸，用一种充满得意的口吻说。

“嚯，好大的语气。我不是外人，不需要回避。”

“你认识克蕾雅的时间难道比我认识的时间还长？”

诺菈以不输给菲娅的讥讽语气反击，她脸上的胜利之意比菲娅更甚。

如同嗅到空气中的火药味那样，克蕾雅的神情变得左右为难，充满苦恼，她看着诺菈轻声劝慰。

“诺菈，少说点。”

“为什么？明明我才是最先和克蕾雅认识的人，这家伙只是不知从哪里冒出来的后来者。”

话说到最后，诺菈已经开始摇晃身后的火红猫尾，用鼻孔看着菲娅——虽然这只是因为诺菈得意地扬起下巴加上身高差，带给菲娅的错觉。

啧。

这个混蛋，自己非得给她点颜色瞧瞧。

“不知道哪里冒出来？火猫族的圣子，你是不是搞错了什么，我和克蕾雅已经是订下婚约的恋人，我们的婚姻得到圣树乃至所有希利瓦尔子民的祝福，你才是从哪冒出来的第三者。”

菲娅神气地轻哼，然后当着诺菈的面，和莉提平时抱着自己的手臂那样，轻轻搂住克蕾雅的手臂贴过去，深吸了充满克蕾雅体香的淡淡药香后，像诺菈一样仰起下巴宣告。

“我们已经约定终身，是灵魂相连，命运相通的伴侣。而且克蕾雅只把你当成侄女，如果你把克蕾雅当成母亲，你还得叫我一声妈妈——啊，这样也不错，虽然说话趾高气昂了点，但既然是克蕾雅的女儿，我也就勉强接受了，是吧，克蕾雅。”

话说到最后，菲娅还向克蕾雅投以充满爱意的甜美目光，征求克蕾雅的意见。

纵使是克蕾雅，也忍不住对这般场景感到头大，她用空出来的手摁着菲娅抬起来的脸，然后劝慰似的看向诺菈，试图用诺菈能接受的说辞解释，然而还没等她开口，诺菈的气息便肉眼可见地紊乱起来，她直勾勾地看着克蕾雅充满苦恼的眼睛。

“克蕾雅，她说的是真的吗？你们……你们已经是……”

“诺菈……”

并未直接回答诺菈的问题，克蕾雅想让诺菈先冷静下来，然而这番举动反而令诺菈好像懂了什么般怒不可遏，她看着朝她抛来挑衅与得意眼神的菲娅咬牙切齿，全身的毛发都根根竖起，拳头发出骇人的咯吱咯吱的响声，似乎下一秒就会冲上来揍菲娅。

“你这个混蛋……！”

话音到最后，诺菈已经用拳头砸向菲娅，然而她的拳头只到半空便被迫停下，因为克蕾雅伸手拦住了她，她的拳头无法移动分毫。

此时克蕾雅也明显生气，她眉毛竖起，如同家长一般训斥道。

“诺菈，你给我住手！”

接着，克蕾雅又没好气地捏起菲娅象征精灵的尖尖耳朵，因为这家伙正在窝在沙发里幸灾乐祸。

“菲娅也是，不要故意激怒诺菈，我又不会因为口舌之利跑掉。”

第十八章 惩罚与铭刻恐惧

只有微弱火光照明的昏暗地牢。

“一！”

啪！

伴随鞭子抽在皮肤上的清脆声响，菲娅眼皮忍不住一跳，此刻进行的正是对诺菈的鞭刑，虽说菲娅早就做好鞭刑应该很痛苦的心理准备，可真正亲眼见到时，还是忍不住心惊胆战，她少有恐惧这种情绪，但这不意味着她不害怕疼痛。

即便大多数兽人都比精灵耐揍，安娜塔西雅这一鞭子一下去，也让被限制在枷锁上的诺菈屁股浮现深深血印，原本令人不好意思的氛围瞬间变得紧张，恐怕只有爱好施虐的人才会喜欢这种环境。

话虽如此，菲娅并没有多少同情，这是诺菈应该受到的惩罚，在希利瓦尔内闹事，不可能不付出代价，倒是安娜塔西雅居然随身带着浸泡了盐水的鞭子这件事，令菲娅颇感意外，就安娜塔西雅挥舞鞭子的手法，她似乎不是第一次做这种事情，看起来相当熟练。

另外值得一提的是，安娜塔西雅挥舞鞭子时使用了魔法辅助，鞭子也是特制的魔法道具，否则以诺菈第七位阶的实力，普通人的鞭子根本不能在诺菈白花花的屁股上制造有效伤害。

第一鞭结束，距离菲娅几步远的安娜塔西雅看过来，数字是由菲娅报，没有菲娅的指令，她不能随便挥鞭。

菲娅清了清嗓子——或许是不忍心看见诺菈承受鞭刑，今早克蕾雅并没有过来。

“二！”

啪！

又是一道清脆的鞭子声。

只不过这次诺菈没能忍住不发出声音，屁股火辣辣的疼痛让她嘴里漏出轻微悲鸣。

菲娅维持面无表情的神情，绕到刑具正前方的诺菈面前。

“这就受不了了么，后面还有二十八鞭，如果你向安娜塔西雅道歉，我可以让你分几次偿还。”

“不……不可能！”

“三！”

“呜！”

随着第三下结束，被刑具限制着，四肢朝下的诺菈额头浮现细密汗珠，痛苦之色溢于言表。

菲娅继续冷着脸说。

“我也不是猜不到你的想法，你无非是觉得我对冷夜的威胁太大，所以想借机给我制造麻烦，最好是趁机除掉我，昨晚当着克蕾雅的面你不方便说出来，现在我替你说了。在城堡里拿武器攻击我的那次，我可以看成你是救伙伴心切，但蓄意谋害王族，一旦说出去，不处死你都困难。”

“……你既然明白，为什么拖到现在才说，直接杀了我不就什么都解决了。”

虽然满脸汗珠，但诺菈依旧努力抬起头，不让自己展现弱小的一面。

菲娅微微仰起下巴。

“你也太高看自己，杀不杀你，对我没有一点影响，不论你是圣子也好，可能成为冷夜的下任继承人也罢，只要我想对付你，你就难逃一死，我不过是为了克蕾雅，留你一命比杀了你得到的更多。”

“我听说过你们圣子派的事情，过去希利瓦尔低价买了你们冷夜的土地，你们认为这桩交易不公平，所以想让我们把土地还回去，但傻子也知道这行不通，加之过去希利瓦尔一直在暗中给冷夜里亲近希利瓦尔的一派输送血液，这与谋求独立的你们相悖，你们双方争执不休，内斗削弱了你们的国力。所以站在你的立场，你觉得希利瓦尔压榨冷夜已久，是冷夜的敌人，杀了我，正好能给冷夜清扫未来的障碍。”

并没有回答菲娅，诺菈只是低下头。

菲娅开始缓慢踱步。

“只有站在对手的立场思考问题，才能清楚对手在想什么，从而找到对自身最有利的切入点，一把抓住敌人的痛处，用最小的代价换取最多利益。你身处弱势的一方，更该理解这一点，可惜我理解你的立场，你却完全没有站在我的角度思考问题。”

“我的意思是，你抱着对我的敌意来到希利瓦尔，还在希利瓦尔伤害我的女仆，你觉得我会把此事当作什么也没发生？如果你能理解这浅显的一层，在昨晚连带安娜塔西雅的份也一起致歉，便不会有现在的皮肉之苦，我并非不好说话的人，只要你拿出足够的诚意，我可以做出我能力范围内的让步。”

“但考虑到你想不通这层，我猜即使我说到这个份上，你也无法理解我想表达的意思，那么我换一个更浅显易懂的例子，如果我没有作为强者的自尊，单单因为你们圣子派统一冷夜后，未来会与希利瓦尔争锋相对，所以跑到你的部族里肆意破坏一通，这样就能解决希利瓦尔未来的隐患，你会怎么想？”

诺菈不服气地咋舌。

“不过是弱肉强食罢了，国与国之间的矛盾和小孩子打架没什么区别，如果你站在我的立场，你会作出和我一样的选择。”

“所以我才说你目光短浅。”

菲娅将手心对着诺菈。

“如果我是你，我会先调查长公主的实力究竟有多强，冷夜和希利瓦尔的国力又有多大差距，然后再制定对策。连野兽都知道要先衡量自己与猎物的体格再动手，兽人总不能比野兽更不如，即使未来双方一定会成为敌人，趁着还没有成为敌人的时候隐藏自己，韬光养晦，甚至在必要时放低身段，伪装成敌人的朋友，请求对方帮助自己成长，直到积攒了足够实力再露出獠牙，这才是生存法则，只要能成为最后赢家，所谓的颜面根本一文不值。”

“因为你不懂这个道理，所以你输了，当然，这里面也有你不论怎么努力都不可能战胜我的原因，但失败也分好看的失败和难看的失败，如果你懂得韬光养晦积攒力量，即便你败给我，我也会赞叹你的智慧，惊讶于你的隐忍。像现在这样惨败后被敌人羞辱，你觉得好看还是难看？”

当然是难看。

直白的质问让诺菈脸色一阵青一阵白，不过她没有像被困在笼子里的狮子一般大吼大叫，菲娅把话说到这个份上，就算傻子也能理解菲娅的意思，这些道理是她不曾接触过的知识，哪怕她心中不愿意承认，她也清楚，只要她能从这里出去，今后便受益匪浅。

只是，她不明白菲娅为什么要和她说这些，菲娅到底想做什么。

“你到底想做什么？和我说这些对你有什么好处？”

“我说过，不论你作何努力都不可能威胁到我，教授你这些并不会给我带来损失，至于我这么做的理由，仅仅是看见一个部族的命运掌控在一个蠢货手里，怜悯这个部族。”

嘴上说着不客气的话，实际上菲娅另有所图，如果自己硬要拿着帝国律法处死诺菈，克蕾雅很难阻止自己，但是，这绝不是克蕾雅想看到的结局，因此留她一命比杀了她得到的更多。

而留下她，意味着今后自己还有和她打交道的可能性，倘若蠢货一直是蠢货，沟通就永远是低效甚至无效的状态，与其这样，不如替克蕾雅多教她一些知识，让她聪明一些，那样不论对自己还是对克蕾雅，都只有好处。更重要的是，恐惧与教导并施，可以在她心中留下不可逾越、不可挑战的形象，制造畏惧心理，一旦留下这种印象，今后就可以减少很多麻烦。

提到自己的部族，诺菈眉头皱了皱。

“别瞧不起人了，你根本不知道我为了部族做了多少——”

“四。”

啪！

不等诺菈把话说完，安娜塔西雅的第四鞭便重重落在诺菈屁股上，突如其来的疼痛让诺菈五官瞬间扭曲，毫无准备之下，悲鸣声也没有掩饰的漏出来，直到五秒过去，诺菈才渐渐从剧痛带来的晕眩中回过神来，她那双深紫色猫眼浮现恨意。

“你在羞辱我！”

“我是在教你一个领袖应该掌握的技能，拉不下脸的领袖笑不到最后，你连这点耻辱都咽不下去，又怎么带领弱势的圣子派战胜强势的尊王派？实力差距明显到如此地步还敢对我龇牙，我刚才说的话你一点都没听进去么——五。”

“呜呃！”

为了在诺菈脑海里铭刻足够多的恐惧，菲娅不再跟诺菈说话，而是如同报数机器一样，一下一下地将数字数到二十，诺菈的呼声也渐渐从悲鸣到痛呼，然后再到声音越发弱下去的低微呻吟。

正常情况下，十鞭便能让人早早失去意识，事实上安娜塔西雅的鞭子上也多了极为明显的血痕，但诺菈毕竟是圣子，即使行刑前被菲娅抽空魔力，陷入虚弱，此时也只是大脑无法思考，堪堪到昏迷边缘。

总有种教训不听话的狗狗的感觉，看着诺菈完全耷拉下去的火红猫耳以及脱力了的猫尾，菲娅心中萌生些许恻隐之心，不过对付桀骜不驯的人就要用这种方法，更别提诺菈还是顽固分子，不这么做她就不懂得什么叫知难而退和变通。

“殿下，她快失去意识了，即使是兽人也受不了一次三十鞭，要不剩下的就等下午……”

“不，继续。”

菲娅抬起手，对诺菈使用『初阶水疗术』，她虽然因为站在诺菈正面，看不见后面的情况，但想必那里早已皮开肉绽，血肉模糊。

随着刺激神经的冰冷与瘙痒在肌肤上爬行，诺菈已经模糊的意识渐渐清醒，她抬起头来，眼神显得有些茫然，然而这种状况只持续了一瞬，她很快便想到自身所处的状况，一下收回刚才的软弱。

“已……已经结束了？”

诺菈的声音里有着一丝试探和庆幸。

但菲娅冷冷地宣告让她瞬间全身紧绷。

“还有十鞭。”

“呃。”

看来多少有了效果，疼痛果然是刻骨铭心的东西。

菲娅没有放过诺菈眼睛里流露出的畏怯与害怕，她故作生气地上前一步，用从上向下的视角俯视诺菈。

“我再给你一次机会，向安娜塔西雅道歉，然后对自己在希利瓦尔制造骚乱一事认错，倘若你能做到，我可以免除剩下的鞭刑，事已至此，你应该知道自己错在哪。你可能确实已经为你的族人做到最好，但现在这个水平还远远不够，把我之前说的用上，你可以做得更好，懂得知难而退是一种智慧。”

“……”

诺菈低着头，一言不发。

但既然没有反驳自己，也就意味着她确实认识到这件事她从始至终都在犯错，之所以不回答，只是没办法立刻拉下脸，就像犯了错以后被家长罚跪在搓衣板上的孩子，明白做了不对的事情，但内心还是会找各种角度刁钻的理由为自己辩解，拉不下脸来直接认错。

对于不听话的孩子，菲娅有简单粗暴的招待方式。

“继续，二十一！”

虽然菲娅也能拿诺菈那些落网的同伴威胁她就范，但这么做就失去了意义，诺菈只是为了同伴的安全才认错，不是因为自己做错了事情才承认错误，而且这样只会激起她的逆反心理，无法让自己在诺菈心里留下难以磨灭的冷酷形象，让她一看见自己，就想起今日的屈辱与弱小。

可惜的是，诺菈的嘴硬程度超出了菲娅预料，直到被鞭笞到晕厥，她也没有哭喊着当场承认错误，这让菲娅略感遗憾。

话虽如此，自己的目的也达成了一半，否则以最初见到诺菈时，诺菈那副高傲的态度，她肯定直到鞭笞的最后都朝着自己龇牙，投以憎恶眼神，然而事实是最后的诺菈一言不发，如同在通过承受痛苦弥补昨日之事的错误，从这个角度看，未尝不是已经达成目的。

在这之后，当菲娅让城堡里的侍女把昏迷的诺菈抬走，换成莹来受剩下的十鞭时，这位半蛇少女表现出与诺菈迥然不同的变通，一上来就摆出诚恳态度，连带诺菈的份一起，跪下来朝菲娅与安娜塔西雅道歉，并且提出想用每人一百金币的赎金，赎回那些被菲娅抓到的同伴。

菲娅同意了她的请求，只是鞭刑依旧逃不掉，莹的十鞭没有减少，她赎回的那些同伴则每人受了二十鞭，这些人没有一个可以靠自己的双脚走出牢房，最终都是被抬着出去，甚至除了莹，每个人都在受刑过程中失去意识，还欠着菲娅好几鞭。

也因为此，菲娅在尤莱顿伯爵领多逗留了半天，让这群兽人把剩下的部分还完，然后才放他们走。

值得一提的是，这之间的时间里诺菈再也没来找菲娅，甚至没有找克蕾雅诉苦，好像真的意识到自己的错误，巨大的反差让克蕾雅都忍不住好奇，菲娅究竟在牢房里做了什么，诺菈的性格吃软不吃硬，按照克蕾雅的印象，诺菈不会就这样善罢甘休，然而现在的诺菈却格外平静，好像菲娅与诺菈间发生了不可见人的事情。

“长公主殿下，诺菈让我转告您几句话。”

在诺菈一行临走前，半蛇少女趁着克蕾雅送别诺菈的时间，悄悄来到菲娅身前。

因为这群人中只有莹和诺菈恢复了行动能力，所以莹特别找菲娅求购了一辆板车，让她可以把只能面朝下趴着的同伴拖回冷夜。要说的是，不是菲娅故意刁难他们，不给他们准备有顶棚的马车保证隐私，而是在赎回同伴以后，这些人的活动经费不足，只够买一辆板车。冷夜就如同菲娅事先了解的一样，生产力低下，没有多少钱。

面对悄**游过来的莹，菲娅微微挑起眉，在菲娅印象里，这是个机灵且善于伪装的半蛇少女。

“什么话？”

“咳哼，”莹装模作样地咳嗽了一声，“她让我说‘我不会忘记今日之事，你说的是对的，我可以做得更好，等来日你带克蕾雅到火猫的领地，我会认真向你与那个女仆道歉，还有，表达谢意。只要你还是帝国的长公主，我们就一定会再见，到那时，我们再一较高下。’”

“嚯。”

虽然到最后都还在嘴硬，但看在她反省了的份上，姑且稍微改变一下对她的评价，自己的时间没有白白浪费。

说完正事，莹满脸好奇地问。

“长公主殿下，请问您对诺菈说了什么？她今天一整天都没有和我说话，刚才好不容易开口，却问我她到底有没有成为代理族长的资格，我和诺菈相处了五六年之久，还从没见过诺菈这么低落的样子。”

“只是一些提醒而已，具体你可以问她自己。趁我还没有改变主意，你们走吧。”

“好、好的！”

听见菲娅要反悔，莹顾不上好奇，慌忙转身游回马车，因为鞭刑的疼痛还残留在屁股上，莹游动的姿势颇为滑稽，动作生怕碰到屁股。

在莹催促下，诺菈也不再和克蕾雅做婆婆妈妈的告别，她站在板车旁，朝菲娅看了一眼，然后像是害怕被菲娅回瞪那样，不等菲娅看向她便连忙转身，一步跨坐在马匹上——菲娅分明看见，在诺菈屁股与马身接触的时候，她疼得全身一跳，保持一动不动的姿势坐了好几秒才缓过神。

接下来的旅程对她绝对是一段刻骨铭心的难忘回忆，但愿她屁股上的痛楚能让她长点记性。

“长公主殿下，我们就这么放她们走了？”

望着诺菈一行在夕阳下远去的背影，一位精灵塔的老者满脸狐疑地问，他倒是看出诺菈转变的态度，但还是不理解菲娅为什么不把圣子抓回去当奴隶。

菲娅维持面无表情的神态轻轻摇头。

“即使放她回去，她也不会给帝国造成威胁，我有我的考虑。”

“可她是圣子派的领袖，万一她成为冷夜的国王……”

“她不会成为国王。”

“……不会成为国王？”

老者皱起眉毛一脸不解。

菲娅则叹了口气，转身回去。

“去找缇露露，她比任何人都需要帮手，收拾收拾，立刻出发。”

“原来如此！”

刹那间，老者的浑浊的双眼一下亮起，他已然理解菲娅的想法，慌忙跟上菲娅，直奔城堡而去。

第二十一章 菲娅的心事

面对眼前这个两眼发愣，好像不明白发生了什么的男人，菲娅歪了歪头。

“你听不见吗？”

菲娅并非刚到这里，早在拉比尔抓起村长衣襟时，她便用『幻海的云月』悄悄潜入到拉比尔一行人头顶，只不过出于对高阶冒险者这个职业的好奇，以及确认他们的目的到底是什么，菲娅没有第一时间动手。

呆滞了一秒，拉比尔才渐渐回过神，因为害怕死亡，他不敢将目光从菲娅身上移开，只能用手指着那些倒地抽搐的同伴。

“你……你把他们怎么了？”

“精神魔法而已，这是他们罪有应得，其他人我不能保证，但刚才那个和你争执的男人肯定已经死了。”

如果他们像面前这个高大男人一样，不使用魔法攻击自己，自己还会留他们正常人的脑子，可惜他们做了错误的选择。

死了？这么简单？

倘若不是菲娅身上的冰冷气息依旧让他汗毛炸立，他一定会觉得菲娅在和他开玩笑，一个第七位阶的精灵公主怎么可能抬手就把自己第六位阶的同伴解决掉，然而事实已经摆在他眼前，精灵公主就是用一个魔法便将自己的同伴一个接一个打倒，如果不是对方特意留自己一命，自己也会成为他们中的一员。

满头大汗的拉比尔吞咽了口口水，颤抖着声音问。

“你不杀了我……？”

真是奇怪的要求，菲娅忍不住在心中吐槽，她维持漂浮在空中的身姿，开玩笑似地摆了摆手。

“我也不是见人就杀的恶魔，但如果你执意想死，我建议你找个悬崖跳下去，或者去幽冥之地帮希利瓦尔对付不死者，希利瓦尔很欢迎帮手。”

“好了，闲话到此为止，我有几个问题想问你，回答我之后，你就可以带你的人离开。除了那个动手的男人，其他人只是晕倒过去，至于有没有变成白痴，就看他们自己的运气，另外，要是你想替同伴报仇，我也可以给你个痛快，然后问那边那些狮人族的士兵。”

顺着菲娅所指，拉比尔看向不远处已经心生退意的狮人族士兵，伴随菲娅轻打的响指，此起彼伏的大地崩裂声从四面八方响起，村庄四周陡然升起无数足有三四个人高的岩石尖刺，由于这些尖刺极为密集，乍一看如同巨人的手掌从地下伸出，将他们这群人全部抓在手心。

不，说成尖刺形成的囚笼更合适。

这才是精灵魔法真正的样子吗……拉比尔再度艰难地吞了口唾沫，他不是没遇见过使用精灵魔法的精灵，但那些精灵根本做不到抬手便制造囚笼困住村庄的地步，能一次覆盖数千平方米的魔法并不少见，但像这样打个响指就能用出来，远远超出了拉比尔的认知。

再加上先前菲娅展现的瞬间令同伴失去战斗力的魔法，拉比尔全然没有了对抗之心，和这种级别的人耍小心思，根本是自寻死路，他迟疑了片刻后便诚实回答。

“公主殿下请问。”

“嚯，”居然不是宁死不屈的类型，菲娅惊讶地睁大双眼，“那第一个问题，你们是冷夜现任国王夏佐雇佣的冒险者？目的是抓缇露露回去？”

“是。夏佐陛——夏佐那个蠢货说不论死活，只要见到尸体就算完成任务。”

“你是第六位阶的战士吧？能看出夏佐有多强么。”

“这个……他肯定没有公主殿下您厉害。”

这我当然知道，菲娅在内心碎碎念，如果夏佐比自己强，希利瓦尔压根不会到现在都压着冷夜好几头。

“我是问具体的。”

“具体我也不知道，”拉比尔面露难色，“夏佐一直隐藏自己的实力，身上时刻都有遮掩探查魔法的魔法道具，我只知道兽人里但凡挑战过他的人，最后都没能活着回来，人们猜测他少说也有第七位阶的力量，正因如此，他身边的人才不敢反抗他，冷夜里为数众多的部族也都以他为王。”

轻捏下巴，菲娅陷入思考。

“那你说如果我现在去杀了夏佐，我能被兽人部族里的人当成王么。”

“呃，”拉比尔一时以为菲娅在和他开玩笑，他挤出极其难看的笑容，“公主殿下真会开玩笑，兽人虽然以力量为尊，但他们只认可兽人，您是精灵，他们不论如何都不会认可您，用他们的说法，您没有祖灵的庇护，没有祖灵庇护的人成为国王，只会让神明发怒，降下灾难，即使您有山崩地裂的伟力，那些兽人也不会诚心支持您。”

“是吗？”

菲娅顿时来了兴致，按照精灵神的强度，神明想降下灾难，肯定得亲自出马，到时候自己就能直接见到兽人信奉的神。

只是话说回来，诺菈说过她是在冷夜南部的悲泣山脉见到神明，只要自己去了那里，应该就能见到诺菈的神，这比传说一类的东西靠谱得多。

“祖灵的庇护？有意思的说法。好了，我的问题就这么多，你可以离开了。”

“谢谢公主殿下！”

如获大赦，拉比尔连忙跑向他的同伴，他顾不得同伴的感受，直接用绳子将昏迷不醒、不知道是死是活的他们绑成一坨，用『飞行』将其一并拖入夜色中的树林。

菲娅则先是瞥了眼身后的蛇人族村民，他们正用充满恐惧的眼神看着自己，接着又瞥向那些已经跑向囚笼边缘，试图爬出『龙牙』囚笼的狮人族士兵，与拉比尔不同，这些士兵是冷夜的正规军，如今冷夜向希利瓦尔宣战，没有理由放过他们。

心里这么想，菲娅却解除阻拦狮人族士兵逃跑的龙牙，她这么做不是放狮人族士兵一命，而是『龙牙』之外已经有人代替她解决这些士兵。

“哼！”

伴随拉德里克的冷哼，消失的『龙牙』再度从地面刺出，只不过这次的『龙牙』如同长了眼睛一般，刚好出现在狮人族士兵脚下，伴随一声声凄厉惨叫，十几名狮人族士兵很快便成为石枪下的亡魂。

喂，做的太血腥了。

菲娅在心中咂舌，她希望拉德里克杀人时能顾及一下周围人的感想，不是所有人都对尸体无动于衷，这里还有小孩子。

解决狮人族士兵的拉德里克一步步走到菲娅身边，他语气里有着明显的不满。

“精灵公主，你让那些冒险者跑了？”

“我已经用精神魔法解除他们的战斗力，他们这辈子都会是白痴。”

“……还是你更狠毒，”不满瞬间消失的无影无踪，拉德里克对菲娅投以敬畏视线，“变成白痴比直接杀死他们更屈辱，公主不愧是奇迹魔女，手段令吾敬佩。”

这个说法和比喻也太奇怪了，奇迹魔女不应该是褒义词吗？

“吾等又欠下你一个人情，今后若有需要吾等的地方，务必不要客气。”

“这些话就免了，你先照顾村子里的人，我不会兽人语，平复他们心情只能交给你和缇露露。”

“嗯，这是缇露露的工作。”

轻点了点深紫色龙头，拉德里克前往检查村庄周围有没有漏网之鱼，至于缇露露，则在几分钟后随克蕾雅一行一起抵达广场。

令菲娅意外的是，当伙伴们走下马车后，除了克蕾雅，连安娜塔西雅与莉提都对自己投来畏惧视线，不敢靠近自己，好像自己成了令人害怕的怪物，尤其是缇露露，当菲娅朝缇露露走出一步，打算让缇露露去安抚她的追随者时，缇露露直接露出眼泪汪汪的表情，急忙躲在莉提身后。

“发生什么了？”

菲娅停下脚步，表情有些哭笑不得。

“不知道为什么，突然就觉得姐姐很可怕……”

“明明是殿下，属下却感到皮肤发冷……”

莉提与安娜塔西雅先后迟疑地说，而这个说法让菲娅瞬间反应过来——刚才对付那些冒险者时，自己开启了『震慑』，现在忘记关掉，所以才让伙伴们害怕。

难怪刚才的村民都用恐惧视线看自己，开着『震慑』魔法，不害怕自己才奇怪，不过看克蕾雅的模样，好像并未受到『震慑』魔法影响，照这个说法，『倾城倾国』可能也不会让自己在克蕾雅眼里变得可爱？

虽然很想现在就尝试一番，但总觉得会让局面变得糟糕，菲娅只好压下这个念头——这里毕竟还有村民，还是等泡澡的时候再悄悄打开吧。

至于现在，应该趁着这个机会学习一下兽人语，对于冷夜，自己已经有了一些想法。

解除『震慑』，菲娅苦笑着朝伙伴走去，今晚要在这座村子里休息一晚，今后的事情，菲娅打算等一个人的时候再冷静思考。

……

深夜。

有缇露露充当翻译，村子里的蛇人族终于放下对菲娅的恐惧，战战兢兢地接待菲娅，并让菲娅一行睡在村子里最豪华的木屋。

说是最豪华的木屋，实际上是以前一位猎人留下的小屋，屋子里虽然干净，但除了干净以外也找不到第二个优点，各种地方都很简陋，几块圆木随便拼一下搭块布就凑合成了床，甚至连圆木表面的木屑都没刮干净。

然而因为蛇人族没有睡床的习惯，全都睡在屋子的地洞里，所以菲娅一行也没有别的选项可选，除了能适应任何环境的安娜塔西雅与缇露露决定睡在床上，剩下的人全都回到马车睡觉，至于拉德里克，他承担了守夜并协助村民清点损失的任务，按照缇露露的说法，当她成为女王后，这些损失她会十倍偿还，算是在收买人心。

现在，菲娅正独自走在村子周围的小路上。

尽管冷夜位于希利瓦尔南方，但因为海拔较高，此刻又是深冬，所以气温依然很冷，如果这里的水汽再丰富一点，此刻已经是会下起大雪的程度。

刮过原野的寒风钻进脖子，冰冷让菲娅紧了紧厚厚棉裙，为了更暖和，她戴上银色的狐狐手套，又在身旁召唤漂浮的『精灵火』，做完这一切，菲娅才长长吐出一口白雾，身体放松下来。

这副心事重重的模样真不像自己。

她忍不住轻轻摇头。

自己之所以独自在夜里散步，是因为有一些心事。

就目前的情况来看，缇露露虽然是冷夜的正统王族，但她缺乏势力支持，是最佳的扶持对象，让缇露露成为自己操控的傀儡，无疑是对希利瓦尔最有利的选择。

只不过这个做法拉德里克不可能答应，诺菈便是前车之鉴，拉德里克对缇露露的期待是缇露露成为冷夜真正意义上的国王，而不是空有国王的名头，实际是一具任人操控的傀儡，即使自己帮了缇露露很多，菲娅也不认为拉德里克会违背他守护缇露露的初衷，允许自己操控缇露露。

至于试试拉德里克的口风，那是最愚蠢的做法，只会让拉德里克心生警觉，彻底断绝这条路。

当然，菲娅也不是没有一劳永逸的方法，比如悄悄杀了拉德里克，这样就没有阻碍，失去依靠的缇露露也会自然而然地选择依赖自己，但如此背信弃义的做法令人不齿，菲娅不会行这等卑鄙之事。

所以，当下可行的方法应该是设法获取缇露露的信任，成为缇露露心中极为重要的存在，这样便既能让缇露露成为冷夜真正的国王，又能令自己在今后影响冷夜的局势，保证缇露露不会做损害希利瓦尔利益的事情，甚至通过感情操纵缇露露的决策，最后，拉德里克也不会阻止自己，这个方案对三方都好。

虽然是从利用缇露露的出发点行动，但不这么做，自己就不能帮助她复国，仅靠缇露露自己的实力，她这一生恐怕都很难战胜那个叫夏佐的兽人。

回过头想想，倘若把利害平衡一下，自己并没有亏欠缇露露的地方，只要诚心对待缇露露，把她当成自己的妹妹一样关心，不让缇露露做违心乃至违背冷夜利益的事情就好，自己帮助缇露露只是为了防止冷夜对希利瓦尔不利，并不是为了吸冷夜的血补充自己，这对大家都好。

想到这里，菲娅心里的惭愧少了许多，要利用一个不知事的小女孩，实在让人坐立不安。

她的脚步逐渐减缓。

确定了大致思路，接下来就是拟定具体方案，自己该怎样成为缇露露重视的人？

在经营感情方面，菲娅没有一点经验，不论安娜塔西雅还是莉提，都是一开始就和长公主有深切联系的人，安娜塔西雅被长公主所救，莉提则是长公主的妹妹，至于米露，自己也不过是收留了她，没有听信那所谓的米露会带来厄运的说法，这些事情并不能作为经验用在缇露露身上。

与克蕾雅在一起的方法倒是可行，但自己总不能以娶缇露露为目标亲近缇露露，且不说自己已经有克蕾雅，首先缇露露这种比莉提还幼一些的小女孩，有非分之想的人简直该炮决。

那就只能先从相互了解开始？自己虽然没有多少与人发展亲密关系的经验，却也知道一切感情都是从慢慢相处、相互了解为起点，至于了解之后该怎么办，也许自己该问问克蕾雅……不对，克蕾雅看起来也没有经验的样子，问莉提可能更合适。

没有人生经验真是太麻烦了。

正当菲娅心中抱怨的时候，她身后突然传来克蕾雅的声音。

“菲娅有心事吗，突然一个人跑出来。”

第二十二章 破碎之夜

才刚想到克蕾雅，克蕾雅就过来了。

菲娅暗自苦笑，如果说现在她最害怕见到的人，那一定非克蕾雅莫属。

在对诺菈的事情上，克蕾雅虽然没有多问，但菲娅能感受到克蕾雅其实很在意，仔细想想，换成自己站在克蕾雅的立场，一边是自己的未婚妻，另一边是视如己出的侄女，确实让人左右为难，克蕾雅虽然责怪诺菈，知道诺菈做错了事情，但并不想看见诺菈痛苦的样子，正因如此，克蕾雅才没有在白天行刑的时候出现在牢房里。

菲娅手指撩拨起被风吹动的白发，转身看向身后的克蕾雅，还是和以前一样，月光下的克蕾雅全身散发淡淡银芒，犹如降临凡间的女神。

“在想缇露露的事情。”

菲娅老实交代。

“缇露露？”克蕾雅惊讶地睁大双眼，随后来到菲娅身边，与菲娅并肩散步，“让我想想……菲娅已经想好要帮缇露露复国，但因为对缇露露缺乏了解，所以感到不安？”

说到最后，克蕾雅低下头来，娇笑地看着菲娅侧脸。

菲娅不禁呼吸一顿，她并不是为克蕾雅这番娇俏模样不好意思，而是对接下来的话感到紧张，她的食指在无意识间一圈又一圈地缠绕上发丝。

“该怎么说才好……其实我是出于希利瓦尔的利益才决定帮缇露露，虽然我还没见过尊王派和回归派，但缇露露势单力薄，年龄尚小，不用看其他两派都知道，缇露露是最容易操控的人，让她成为国王，对希利瓦尔最有利。”

“我想到的方法是先和缇露露熟络感情，建立可靠的牵绊，姐妹也好，朋友也罢，一旦成为缇露露心里不可取代的人，今后成为女王的缇露露就不会允许冷夜做损害希利瓦尔利益的事情，只是具体该怎么实施，我没有一点思路，再者要利用这样的小孩子，也让我心里过意不去，如果缇露露今后知道我只是在利用她的信任，我该怎么面对她……”

“只要菲娅真心对待缇露露，就没有这么多顾虑了吧？”

“不，”菲娅将低落目光移向一旁，“出发点不一样。”

虽然菲娅是比起过程完美，更追求结果完美的人，但这件事显然不能单纯用过程和结果来论。

克蕾雅忍不住轻笑。

“但如果需要帮助的人不是缇露露，而是别人，比如那个尊王派的夏佐，菲娅就不会选择帮忙，只会坐山观虎斗了吧？”

“夏佐也不需要我帮忙啊。”

“我不是这个意思，我是想说，抛开利益关系，菲娅本身就想缇露露的忙，不愿意看见身世悲惨的缇露露一直这样悲惨下去。既然如此，那倒置一下因果，菲娅不是为了今后利用缇露露才帮助缇露露，而是因为菲娅帮助了缇露露，所以缇露露才不会对菲娅的属地希利瓦尔不利，这样问题不就迎刃而解了吗？毕竟如果换个别人，菲娅就不会帮忙，你一直是不忍心看见弱者被欺负的性格，即使抛开国与国之间的负担，按照本心去做也能起到一样的效果。”

克蕾雅的话令菲娅沉默片刻，然后满脸无奈地抬起头来。

“这是诡辩啊……”

“却也不失为一种解决之法。一般人想得到菲娅的帮助都没有机会，更别说这是花钱也买不来的划算交易，复国的代价是今后不允许做损害希利瓦尔利益的事情，其他方面想干嘛就干嘛，随便对着一个贵族提出这桩交易，他们都会把菲娅当成再生父母一样尊敬，更别说缇露露根本没有复国的本钱，这是一本万利的买卖。”

道理是这个道理，可克蕾雅是站在交易的视角，与借用感情达成目的是两回事，倘若自己以交易的形式，向缇露露提出这是自己帮她复国的条件，自己肯定不会这般犹豫不决，问题在于这个条件与拉德里克的想法相悖，拉德里克可以承诺冷夜不入侵希利瓦尔，但无法承诺更细节的地方，比如他们不会和希利瓦尔的敌国亚弗列格王国缔结友好条约，不会向后者提供战略资源赚取利润等，而如果自己通过感情操控缇露露，这些条件则都可以达成。

仿佛在窥探菲娅的心思，比菲娅高一个脑袋的克蕾雅悄悄看向菲娅侧脸，在这妖精一般美丽的脸庞上，铭刻着许多心事，显然没能被自己开导出来。

还是和以前一样死脑筋，克蕾雅不禁在心中无奈叹气，早在奥罗拉城第一次见面的时候，她就已经看出菲娅极为重视原则，到了执拗的地步，尽管这算不上缺点，甚至是闪光点，但这种品质往往会让本人吃亏。

就算放着不管，菲娅也一定会去帮助缇露露，克蕾雅索性转移话题，把菲娅的注意力从这件事上移开。

“反正已经决定帮助缇露露，先想想从哪一步开始更好吧？情人？妻子？还是普通的姐妹？老实说，我觉得姐妹的关系不算强纽带，毕竟不是从小一起长大的亲生姐妹。”

“……克蕾雅在说什么啊。”

菲娅瞬间从思考中回过神，自己确实想过把与克蕾雅相处时的经验用在缇露露身上，但这个方案已经被自己否决掉，而且最怪异的是，克蕾雅居然用理所当然的正经口吻提出如此离奇的建议，按照正常剧本，克蕾雅应该会上来拎着自己衣襟，愤怒地质问自己“你心里到底有没有我！”才对。

“只是很正经的建议？”

“不，一般来说克蕾雅应该会告诫我，不要对缇露露有非分之想才对吧？”

“菲娅的‘一般’真奇怪呢……”

克蕾雅的碧绿眼眸充满困惑。

还是和以前一样，自己才是奇怪的那个人，菲娅回过神来。

对克蕾雅来说，国王拥有多位妻室才是正常情况，只有自己是特殊的那个。世界树大陆不比人类联盟，有实力的人娶多位妻子乃理所当然，兽人甚至会为了生出更优秀的后代，能像吃饭喝水一样，与初次见面的强者发生关系。

之前克蕾雅面对尤琳莎妈妈时，也小声说过只要能在一起，不当皇后也没关系——把自己看的过于卑微。

仿佛想起了什么，缓慢前进中的克蕾雅突然问道。

“难道菲娅一直不接受安娜塔西雅，是因为觉得我会反对？我的话只要是诚心对菲娅好的人，我都会接受。”

“安娜塔西雅？”

菲娅头顶的问号顿时多了一个，她知道安娜塔西雅一直把她当做人生中的太阳，但这和婚姻关系有什么联系？

这次轮到克蕾雅一滞，她盯着菲娅双眼，眼神仿佛在搜索什么，直到被这番盯视弄得不好意思的菲娅移开目光，克蕾雅才终于一脸仿佛在看笨蛋的表情。

“菲娅……你不会现在都不知道安娜塔西雅的想法吧？我即使只和安娜塔西雅相处了一个月时间，都已经能感觉到安娜塔西雅的心思。”

“安娜塔西雅不是我的姐姐吗？”

自己一直都把安娜塔西雅当成亲姐姐看待。

“果然是这样。算了，安娜塔西雅有她自己的想法，擅自说出来说不定会弄巧成拙，还是等过几天私下问她一下好了。总之，缇露露的事情不要随便钻牛角尖，而且还得仔细想想，该用什么样的方法复国。我和诺菈生活过一段时间，对兽人的习俗有一些了解，他们尊敬的是自身的力量，如果缇露露完全依靠你的帮助成为国王，比起尊敬缇露露，他们会更尊敬你，一旦你从缇露露身边离开，缇露露的位置就会岌岌可危。”

“把不听话的人都杀了就好。”

“这是兽人延续万年的传统，不是一朝一夕就可以改变的东西，如果菲娅用杀人的方式稳定缇露露的政权，岂不意味着菲娅要一直待在冷夜，保护缇露露的安全？”

“啧。”

脑子里只有肌肉的家伙真麻烦。

“那缇露露的事情不就无解了吗，要靠缇露露自己的力量才能服众，但缇露露只有第二位阶，她至少也得有第七位阶的力量才能独当一面。”

自己不能把几十年的时间全花在冷夜上。

“这就要看菲娅你的智慧了，也许不从缇露露身上下手，从尊王派的夏佐还有其他部落的首领身上寻找方法也是一种答案，比如让夏佐失去人心，或者不真的把缇露露变强，而是让她在众人心里植入恐惧，令缇露露看起来很厉害，也一样能达成效果。”

“嗯……”

克蕾雅的提醒给予了菲娅一些启发。冷夜弱小的根本原因在于部落和部落之间不团结，领导者的命令传不出首都太远，统治力不足。

这便意味着不是所有部落都支持夏佐成为王，只要自己带着缇露露一一收拢那些零散的部落，让他们尊缇露露为领导者，缇露露便有了执政的本钱，等积攒一定实力后，再去找夏佐算账——至于如何拉拢那些部落领袖，有幻海的云月在，让缇露露看起来很厉害根本不成问题。

姑且尝试一下。

神色逐渐明朗，菲娅抬起那双红宝石般光华内敛的双眸。

“我大概明白该怎么做了，克蕾雅从一开始就想好这些了吗？”

虽然菲娅早就知道克蕾雅很聪明，但因为克蕾雅很少展现这些，所以当被克蕾雅提醒的时候，菲娅便还是忍不住感到惊讶。

克蕾雅姣好的脸庞浮现意外。

“我怎么会知道菲娅在想什么，不过是站在旁人角度给一些建议，所以菲娅想到什么了？”

“一边回去一边说吧，我们已经离村子有些远了。”

菲娅停下脚步，指了指头顶已经遮住冰冷夜空的树盖，冷夜的针叶林即使到冬天也没有变成光秃秃的一片。

不过还没等菲娅走出两步，她便像是想起了什么那样，一下回过身，煞有介事地咳嗽。

“咳哼，克蕾雅，我有一个魔法想让你看看。”

“在这里？不会波及村子？”

“不会，不是攻击魔法——那我用咯？”

没等克蕾雅回答，菲娅便迫不及待地将蓄谋已久的魔法使用出来。

『倾城倾国』

◇

作为结果，就像『震慑』没有对克蕾雅生效一样，『倾城倾国』也完全没有起作用，这个结果让菲娅大失所望，尤其是当她回想起克蕾雅那副“你用魔法了吗？”的疑惑神情时，这份失望就更加浓郁。

也不知道是克蕾雅的魔法抗性太高，还是克蕾雅不属于这个世界，所以『倾城倾国』无法对非自然诞生的克蕾雅生效，菲娅打算找找与『倾城倾国』相似的高阶魔法，然后再悄悄试试看，反正克蕾雅不知道自己要做什么，也就不存在克蕾雅刻意配合自己，把自己当笨蛋耍的可能。

至于现在，菲娅与缇露露几人正坐在静止不动的马车里，等待把守城门的士兵放行。

用拉德里克的话说，蛇人族村镇只是缇露露的落脚点，他们并没有在蛇人族村镇长住，真正藏匿缇露露的村子另有他处，只是因为狮人族士兵的暴行，那些村子全都不复存在，里面的村民要么被杀，要么被狮人族抓去作为奴隶售卖。

按照拉德里克原本的设想，他此刻已经带着缇露露躲到远离冷夜的地方，慢慢锻炼缇露露的本领，现在之所以不仅不远离冷夜，反而深入到附近的蛇人族城市，是因为菲娅今早找到拉德里克，答应了拉德里克之前提及的条件——当缇露露成为国王后，保证冷夜不入侵希利瓦尔，并且要将狮人族控制的秘银矿脉转移给菲娅，至于菲娅要做的，则是帮助缇露露成为国王。

看着坐在车厢对面的菲娅，全身笼罩在斗篷下的拉德里克双手抱胸，微眯着的龙眼里充斥猜疑。

“吾等还是无法理解你为什么突然改变主意，愿意与缇露露交易，你在打什么算盘？吾不会允许你操纵缇露露。”

“你想听实话还是好话？”

“精灵公主，吾等钦佩你的实力与手段，但这不能成为吾等无条件信任你的理由，吾等要听实话。”

“实话是让缇露露成为国王，比让其他人成为国王对希利瓦尔更有利。你也看见圣子与我的恩怨，不论是她还是如今朝希利瓦尔宣战的夏佐，让他们做国王，只会带来无尽的麻烦，相比而言，能给出保证的缇露露比其他人稳定得多。”

这当然是胡话，自己答应拉德里克的条件，只是为了有一个合理帮助缇露露的借口。

并没有在这个话题上停留，菲娅直接切入主题。

“所以那位一直在暗中为缇露露提供支持的蛇人族领袖，就是这座城市的主人？夏佐没有干掉他？”

“这里是冷夜边境，夏佐的手伸不到这。冷夜不比你们希利瓦尔，国王说什么就是什么。在冷夜，部落的族长才是一切，这些部落即使对国王的命令阳奉阴违，夏佐也拿这些他们没办法。”

“冷夜里有上千个部族，加上交通不便，他管了前脚的人，后脚刚收拾过的部落就又卷土重来，不如双方达成心照不宣的约定，只要地方部族奉他为王，定期交税，他就会对这些部落睁一只眼闭一只眼。归根结底是对底层的控制力不足，离王都越远，这份感觉就越明显。”

第二十六章 试探与配合

“殿下，您回来了，和那位祭祀谈的还顺利吗？”

刚走进大门，背靠门边的安娜塔西雅便立刻带着松了口气的笑容迎上来，菲娅跟着回以无奈笑容。

“算是顺利，另外还有一些意外收获。”

“意外收获？”

陪伴菲娅走进院子的安娜塔西雅面露不解，对此菲娅只是朝安娜塔西雅比出一个娇俏的噤声手势，莹提供的夏佐进攻蛇人族只是幌子一事没有坐实，也不适合在这个公开场合谈。

她看向不远处在简易帐篷间穿梭的莉提和米露。

“莉提和米露在做什么？其他人呢？”

“莉提殿下和尤菲米露在以您的名义慰问伤者，这些人在护卫缇露露的过程里受了不少伤，虽然皮外伤被拉德里克和缇露露的魔法治好，但想身体完全恢复，需要静养一段不短的时间。”

说到这里，安娜塔西雅神色神秘起来，嘴唇朝菲娅的耳朵贴近了一些。

“只是听这些追随者的说法，缇露露似乎没有属下之前见到的那样不堪，她其实很聪明。”

这也是理所当然的吧，毕竟缇露露很怕生，菲娅在心中回答，就像一些在外开朗活泼的孩子回家遇见亲戚后变得支支吾吾、不敢说话一样，陌生人会让人放不开。

说完这些，安娜塔西雅恢复之前的站姿。

“原本我们是要住在这座城市的旅馆里，但这里的旅馆实在破旧，与您王族的身份不符，加之缇露露邀请我们到她的临时住所住下，所以我们才来到此地，克蕾雅小姐还在屋子里熬药，殿下要先上去休息吗？”

克蕾雅虽然实力强大，但不像自己一样全能，克蕾雅不擅长治愈魔法。

菲娅轻轻摇头。

“不，我再在外面待一会儿，安娜塔西雅才是，早点休息。”

“好的，等这些人安静下来，属下就回屋。”

安娜塔西雅回到原本的位置，菲娅则走向庭院深处缇露露所在的方向，此时缇露露正在看望最后一位伤者，借助火光，能够看见缇露露年幼的脸蛋已经显现些许疲色。

“缇露露大人，您还是赶紧回屋休息，我们这些大老粗怎样都好，您要是有三长两短，我说什么也受不起啊。”

“这是我应该做的，”缇露露擦了擦额间的细密汗珠，她低下头，表情变得苦涩起来，“如果我能学会更高阶的治愈魔法，就不至于让格斯叔叔的腿继续疼下去……”

“没事没事，”半躺在地上的男人爽朗笑着，“能看见小公主您平安无事，我就已经很满足了，您还是快点回屋里，再让我拖着您，其他人肯定要怪罪我。”

“嗯……格斯叔叔一定要好好休养。”

腼腆地点头，缇露露站起身来，而也正因于此，缇露露瞥见走过来的菲娅，她充满稚嫩的脸庞一下遍布惊讶，连带着声音都变尖了一些。

“老师，您回来了？”

“嗯，沃兹那边的事情已经谈完，缇露露现在有时间么，我有话要和你说。”

“好的，如果是老师的要求，不论什么时候都有时间。”

老师啊……

再度听见缇露露满怀期待的称呼自己老师，菲娅不禁感到些微刺痛，自己其实没什么魔法可以交给缇露露，老师不过是接近缇露露的借口。

在菲娅眼里，魔法是只要知道怎么咏唱咒文就能使用的东西，而这个规则显然不能用在所有魔法咏唱者身上。非要说菲娅有哪些可以教给缇露露的东西，恐怕就只有海量的魔法书，当然，在这个视魔法如珍宝的世界，哪怕只是提供魔法书，也足够成为其他人的老师，但这不属于菲娅的常识。

很快，缇露露便带着菲娅来到无人后院——说是后院，形容成小巷更贴切，这座宅邸坐落在蛇人族城镇的偏僻角落，因而周围都是类似贫民窟般的低矮而密集的废墟，走在这里，菲娅可以感觉到那些藏在废墟角落的人投来的视线，他们打量自己的目光如同在挑选猎物的窃贼。

“老师要教我魔法吗？我只有第二位阶的魔力，用不了中阶魔法……”

“边走边说吧，现在学习魔法还太早，”菲娅转移了话题，她看向来时的宅邸，对比希利瓦尔的贵族宅邸，缇露露住的地方可谓寒碜，但到这片几乎没有亮光的贫民窟以后再回头看，就会发现窗户亮着灯的屋子究竟有多豪华，“缇露露平时就生活在这里么？”

“嗯，这里安静又宽敞，很适合我们，是扎尔叔叔专门为我找的住处。”

“这怎么看都是旧宅邸吧，身为女王，你不觉得有损身份么。”

“怎么会有这种想法！”缇露露煞有介事地仰起头来反驳，“光是能让我们住在城里，扎尔叔叔就已经力排众议，我们怎么还能要求那些不切实际的东西……”

话说到最后，缇露露的声音渐渐小下去，头顶的白色兽耳也跟着耷拉下来。

菲娅不禁歪头。

“怎么了？”

缇露露小心翼翼地窥探过来。

“您……您没有生气吗？”

“为什么要生气？”

“我突然用那种不礼貌的声音回答您……”

不礼貌？菲娅愣了一瞬，旋即反应过来，缇露露说的应该是她刚才说话的声音比平时大了许多，缺少对老师的尊敬，不过菲娅没有真正把自己代入老师的角色，因此这只能算正常交流，并没有不礼貌的意味。

菲娅耸了耸肩。

“我没生气，缇露露有这种反应很正常，如果我尊敬的人被误解，我的反应肯定更激烈。倒是缇露露，怎么总是妄自菲薄，你是受大家爱戴的冷夜正统王室，该有自信一些，只有自己看起来不好惹，别人才不敢欺负你，总是这副唯唯诺诺的样子，即使原本害怕你的人也会变得敢骑在你头上，要时刻有女王的自觉。”

缇露露张了张嘴，犹豫了很久才抿着嘴小声说。

“我只是空有王室血脉的无能者罢了……”

眉头不着痕迹地挑了挑，菲娅心中暗自惊讶，因为之前诺菈问缇露露时，缇露露明确回答了她想成为女王，为自己的家人报仇，所以菲娅还以为缇露露是缺乏实力，但有强烈目标的类型，但现在看来，真实情况可能并非如此，说不定是拉德里克在背后推着她走。

她忍不住问道。

“你不是说要为你的族人和追随者报仇吗？像这样对我一个刚认识不久的陌生人说自己是无能者，如果我说出去，你就要颜面扫地了。”

“老师才不会说出去。”

“这么肯定？”

“当然，”缇露露抖了抖那对白色兽耳，身后的虎尾也跟着竖起来，显得格外有信心，“如果老师是坏人，就不会在奥罗拉城的时候救我和拉德里克，更不会把骗我们的那位精灵伯爵处死。”

缇露露满脸理所当然。

菲娅不禁觉得好笑，自己确实不是坏人，但也算不上正义之士，否则就不会借老师的名义接近缇露露。不过缇露露有一点说的没错，那就是自己确实不会把缇露露刚才说的话泄露出去。

“就当作是这样吧。只是听缇露露刚才的话，难道当初缇露露对诺菈说的要替族人报仇是在撒谎？一般来说，如果下定决心要为族人报仇，就不会对着外人说丧气话。”

如果到了对外人说丧气话的地步，那也就离彻底放弃不远，因为那时与其说是在对外人诉苦，实际上是在劝说内心那个试图坚持下去的自己认清现实。

“老师觉得呢？”

出乎菲娅意料的，缇露露以问题回答问题，她抬起头直勾勾地看着菲娅，神秘的紫色眼眸里看不出内心想法。

菲娅先是露出一瞬间的意外，然后恢复之前的镇定神色，她没有选择回答缇露露，而是用感慨似的语气转移话题。

“缇露露平时就是这样和拉德里克说话的啊，我还以为缇露露一直是腼腆不敢说话的性格，原来都是骗我的。”

“什……”经过菲娅提醒，缇露露顿时察觉到现在的她与白天畏畏缩缩的模样不同，刚才的轻松氛围眨眼消失，取而代之的是缇露露变得小心起来的目光，“老师……生气了？”

怎么又是这个问题。

“我哪有那么容易生气，只是感慨一下，原来缇露露白天一直在装乖巧，实际上还是能和人好好说话，而且对自己也有清晰认知。”

不说九成，至少八成人都无法清晰认知自己究竟是什么样子的人，或者认知到了，但不愿意承认那就是自己。

刹那间，缇露露的可爱脸蛋浮现羞红，她竖起眉毛，模样似乎已经生气。

“装乖巧……我才没有装乖巧！只是白天的大家都比我厉害，没有我说话的机会……”

“那现在不装乖巧，是因为缇露露觉得自己比我厉害咯？”

“老师也太坏心眼了，明明知道连拉德里克都不是您的对手，还要来取笑我，”缇露露气呼呼地鼓起嘴，“明明只要您登高一呼，就有数不清的人抢着当您的学生，您却愿意收我这样没用的人当学生，所以我才……我才……不对，好像也不是这样……”

缇露露眉头紧皱，仿佛在思考一件格外难理解的事情，片刻之后，她放弃思考，自暴自弃般的说。

“总之就是，和老师待在一起我觉得很轻松，很安全，不知不觉就说多了。肯定是老师帮了我们很多次的原因——还有老师很漂亮。”

“我该感到高兴吗？”

菲娅弯起嘴角莞尔。事实确实如缇露露所言，对比相貌普通的人，漂亮可爱的外表确实更让外人有表达欲，也更容易获取陌生人的信任，而且自己多次帮了缇露露的忙，缇露露对自己放松警惕也在情理之中。

有种拿着糖果诱拐幼^女的感觉，自己似乎变得越来越有反派的味道了。

当两人走到一片较为开阔的废墟后，菲娅轻轻摆手。

“算了，我来找缇露露是为了说正事。缇露露应该知道兽人以力量为尊的传统，如果复国的过程里只有我出力，即使我击败夏佐，剩下的那些兽人也只会畏惧我而不是畏惧你。一个人可以依靠他人的力量坐上国王之位，但不能一直依靠他人的力量，必须建立属于自己的权威和暴力机构，才能坐稳王位。换在这里，就是缇露露得有自己的手段和力量，手段先不提，力量我可以帮到你。”

听见菲娅说正事，缇露露的表情严肃起来。

“可老师刚才不是说今天不学习魔法吗？”

“那是因为慢慢学习魔法无法在短时间内取得成果，时间不等人，留给你的机会不多了。”

如果圣子派也败给夏佐，那么整个冷夜都会成为夏佐的一言堂。诚然，远离冷夜首都的部族可以对夏佐的命令阳奉阴违，但这是建立在一些最基本的原则之上，比喻起来就好像自己父亲耶利多的众多王妃，耶利多可以对她们包养情夫睁一只眼闭一只眼，但假如事情败露，丢了王族的颜面，那么耶利多便不会心慈手软。

换在这里也同理，如果一个部落真与缇露露“勾结”，失去了圣子派牵制，这个部落肯定会迎来致命打击，并且被周围的其他部落引以为戒，到时候再想取得其他部落的信任，就难上加难。

“那老师的意思是……”

“把手伸出来。”

“好的。”

按照菲娅命令，缇露露伸出手，菲娅则牵起缇露露手心——相比自己，缇露露的手过于冰凉，一点也没有小孩子该有的高体温，要知道，莉提和米露，不论什么时候都让人感到暖意融融。

或许是羞耻，当菲娅牵起缇露露的手以后，缇露露的手下意识往回一缩。

“老师是要……？”

“别害怕，看好了。”

话音落下的片刻，菲娅整个人便在缇露露眼皮底下渐渐溶于空气，缇露露的眼睛瞬间睁大，她下意识想触摸菲娅消失的位置，但手心传来的温暖与菲娅稍稍用力带来的压力，都让缇露露身体一僵，迟疑的表情仿佛看见了鬼魅。

“老师？”

“这是一种隐身魔法，可以让我无法被人感知，依靠这个魔法可以做到很多事情，比如缇露露可以尝试着指向一个没人的地方。”

“我……我知道了。”

吞咽了口唾沫，缇露露抬起食指，颤巍巍地指向远处无人居住的荒凉山丘，菲娅则适时使用『精灵火』，让火球从缇露露身后笔直射出。

足有人头大小的橙红色火焰眨眼便照亮周围残垣断壁，火球在空中划出一道完美的抛物线，一直飞到极限距离才渐渐消失。

“这就是老师的魔法……连火球都比其他人更大。”

“不，是缇露露你的魔法。”

缇露露先是一愣，但她想起菲娅之前所说，意识到菲娅的想法，她漂亮的紫色眼眸一下睁得老大，连带小巧嘴巴也变成吃惊的o状。

“老师的意思是……让我借用您的魔法打败其他人，为我树立威信？”

“能明白这一层，说明脑袋还不笨。我之所以带你过来，就是为了练习一些最基本的手势，比如食指指向前面是『火球』，而如果掌心向前就是『雷枪』，稍微练习一下之后，我们就能去其他部族挑战那些部落的首领，展示实力，击败他们，然后让他们臣服于你。”

菲娅解除幻海的云月，渐渐从虚空中显现出来。

缇露露轻咬嘴唇，显得不那么自信。

“可这样没问题吗？这是在欺骗大家。而且不是所有部族的人都吃这一套。”

“所以我才说，依靠他人成为国王，得到的权力并不稳定，我在帮助缇露露你成为女王的同时，缇露露也不能疏于练习魔法，至于是不是所有部族都吃这一套，并没有关系，女王拥有令人畏惧的力量，这件事本身就能成为令周遭人权衡利弊的因素，再者魔法也不是非得用出来才能让人畏惧。”

“何况一个有实力的人总比一个没实力的人可靠，换在今天上午的情况，如果缇露露能在我伪装下把沃兹按在地上，不说沃兹会臣服于你，他至少不敢对你放肆。”

菲娅的话说完，缇露露眉头紧皱，好像在思考什么。

“老师，我可以把这件事告诉拉德里克吗？”

“不仅要告诉他，还要让拉德里克配合，让拉德里克做出你原本就有这份力量的表现，此外还要设想一套解释方案，用来说明你为什么会突然变强。还有，我必须把话说在前面，缇露露，我不可能让你用出声势浩大的魔法，不然未来几十年你都没法圆回来，因此我们需要提前练习，以应对今后会出现的种种状况。平伸双臂，我给你指示，你按照我的命令去做。”

说着，菲娅再度借用幻海的云月隐匿于空气中，来的路上她早已用『魔力视野』确认过周围，附近百米都没有人烟，不会有人见到自己与缇露露练习的画面。

她上前一步，如同教练一般双手轻捏着缇露露打开的双臂，令其平举至缇露露身前——手上传来的触感让菲娅不禁感叹起缇露露的身体过于娇小，纤细手腕如同白瓷一般，似乎只要稍微用力便会折断。

要说的是，菲娅很快便没有闲心在意缇露露的娇小，因为缇露露毛茸茸的耳朵总是在她鼻尖磨蹭，这让菲娅有种强烈的想打喷嚏的欲望，菲娅只好用『意念操纵』把缇露露的耳朵压下去。

“咳哼，今天就从最基本的攻击和防御开始，缇露露集中注意力，看向远处的地面。”

第二十七章 铸造魔法

“别露出胆怯，镇定一些，用魔法盾！”

“好的！『魔法盾』！”

砰砰砰！

伴随连接三枚火球砸在『蜂盾力场』上，爆发开来的火光瞬间便将坑坑洼洼的地面照亮，与之一同的，藏在『蜂盾力场』后的缇露露的坚决表情也一起被映照出来。

随着火球的高温消散在寒冷空气中，遍布碎石的废墟很快幽静下来，如砂糖般的细小雪粒重新落下，黑暗再度吞没这偏僻不起眼的一角。

不过，倘若有人站在高空朝下俯瞰就能发现，唯有缇露露所站的位置一片漆黑，其他地方不论街道还是屋顶，都覆盖着一层薄薄积雪，在这到处是银色的世界显得格外刺目。

——这当然是菲娅与缇露露的训练所致，不论『雷枪』、『精灵火』，还是『龙牙』与『奔流』，都能将地面的积雪清扫一空，如果不是这里实在偏僻，已经靠近荒野，二人制造的动静已经能把卫兵招来。

至于训练结果，虽然只是不到一个半小时，但效果却十分显著，缇露露的学习速度比常人快很多，一个动作只要重复三四遍缇露露就能将其记住，如果再配合实战，比如火球飞来时需要摆出什么样子的姿态，菲娅又会用什么魔法应对，在画面刺激下，缇露露只需一遍就能彻底掌握这一系列流程，基本不需要菲娅重复。

此外，菲娅还要感叹缇露露临危不惧的本领，一般人见到声势浩大的火球朝自己飞来，第一反应肯定是被吓傻愣住不动，或者想都不想拔腿就跑，只有那些有足够本领，确信自己能挡住这一击的人才可以冷静应对。

然而缇露露明明是依靠他人才能抵挡火球，她却没有丝毫慌乱，反而像是久经战阵的人一样，摆出展开魔法盾的姿态，冷静看着火球在她面前消失，不得不令菲娅感叹，王族不愧是王族，难怪会令篡权的狮人族忌惮不已。

当然，菲娅觉得这可能还和缇露露的遭遇有关，缇露露本就过着逃亡生活，遇见危险保持镇定，已经成铭刻在骨子里的本能。

感受着怀中缇露露逐渐软下来的肢体，菲娅轻呼了口气，不再下达指示，剧烈运动一个多小时，即便是体力旺盛的兽人也该精疲力竭，再继续下去，缇露露明天起床一定会双腿发抖，连走路都困难。

她放开衣服被汗浸湿的缇露露，后退一步。

“好了，今天就到这里，缇露露可以回去休息了。”

“诶？”虽然缇露露背对着菲娅，但菲娅却觉得自己好像能看见缇露露睁大眼睛的吃惊模样，“已经结束了？”

“你都快力竭了，再不结束，明天就没法训练了。”

菲娅苦笑。

“进度比我想象的快很多，只是一晚上，缇露露就已经学会最基本的进攻和防守，我想明天可以开始尝试稍微复杂一些的动作，可能的话，我会让莉提或者安娜塔西雅当进攻方，配合我们练习。”

“唔……好的，谨遵老师教诲。”

缇露露转过身来，但她耷拉下的兽耳和尾巴却在告诉菲娅，缇露露正在失落。

“怎么了？一副失落的样子，难道还想继续么，你的脑袋都开始冒烟了。”

因为出了很多汗，加上又是冬季，缇露露的脑袋上正升起袅袅白雾。

“嗯……老师握着我手的时候，心里有种很安心的感觉……”

就好像自己多了一位姐姐或者妈妈。所以现在分开以后，心里便空落落的。

缇露露并未把这句话说出口。

不过即使缇露露不说出口，菲娅也多少能感觉到缇露露的想法。从某种角度说，缇露露与刚来到世界树大陆时的自己相同，没有亲人、期待关爱，现在缇露露的感受大概就像当时的自己之于安娜塔西雅，希望能获得安娜塔西雅的认可，与安娜塔西雅更加亲近。

任何一个离群太久的人遇见可能缔结的牵绊时，都会将其视为珍宝，失去双亲的缇露露也是如此。

如今缇露露的失落，想必就是从自己身上感受到了相似的东西，刚才让缇露露背靠自己的行动，对缇露露来说应该是一种极为新鲜的体验，陌生人之间友好的肢体接触能让人放松，更别说这件事一开始的出发点就是在为缇露露好——至少在缇露露的视角是如此。

当然，这里面也有自己站在强势一方的缘故，强势的人总能给愿意相信她的人带来安全感。

由于缇露露满头大汗，菲娅只好捏了捏缇露露毛茸茸的白色虎耳以表安慰，要说的是，缇露露的耳朵相当有弹性，而且对比精灵尖尖的耳朵要更柔软，摸起来很温暖，让人想按住以后轻轻搓动。

“好了好了，明天白天再说也一样，我又不会突然消失。缇露露先回去，我还有一些事情，要在这里多呆一会儿。”

“一些事情？老师要做什么？”

“尝试做一些魔法武器。”

早在刚到希利瓦尔的时候，菲娅就打算学习铸造魔法武器的知识，这样便能协助拉普拉斯之妖的研究，然而夏因亲王的谋反、克拉克的回归还有圣树出现的异变，导致此事一拖再拖，一直到今天才终于有时间尝试。

“那我能在旁边看着老师做吗？”

“不可以。”

菲娅想都没想就拒绝。

不是菲娅敝帚自珍，而是在魔法铸造上，菲娅是完全的新手，她一点也不想自己丢人的样子被学生看见，哪怕这个学生只是空有名头。

不过她稍微想了想又改变主意，叹了口气。

“算了，我们还是先回去，让你一个人回家太危险，万一被那些藏在废墟里的老鼠绑架就麻烦了。”

“我怎么会被老鼠绑架，我……我再怎么说也是虎人族的王族，老师也太瞧不起我了。”

缇露露闹别扭似的嘟囔。

菲娅则摆了摆手。

“我说的老鼠不是指生活在下水道的老鼠，而是藏在废墟里的奴隶和流浪者，那些人为了吃的什么都做得出来，不能让小孩子一个人走夜路。”

“以前拉德里克也说过类似的话……”

“是指不能让小孩子走夜路？”

“不，”缇露露低下头，声音也变小了许多，“是说那些人为了吃的什么都做得出来。”

“这句话有问题吗？”

“拉德里克后面还说，我可以改变这一切，把贵族的钱分给穷人，让流浪者不再流浪，小孩子即使在夜晚也能放心出门。”

“那拉德里克真是条好龙，眼光比其他人长远。”菲娅轻笑着耸了耸肩，“他说的没错，只要缇露露成为国王，就有机会改变这个现状，就算不一定能把贵族的钱收起来分发给穷人，也可以用其他方法减少贫苦者的数量，让这些流浪者的生活好一些，不至于人人都靠偷和抢为生。”

“可我真有成为国王的可能吗……”

缇露露显得缺乏自信。

菲娅不禁挑了挑眉，她刚才说那些话并不是在附和拉德里克，而是通过言语推动缇露露，让缇露露拥有成为王的意识，然而现在看来，缇露露对现状也不是没有一个清楚的认知。

菲娅明知故问。

“怎么说？缇露露不是要为自己的族人报仇么。”

“愿意追随我的人只有不足百人，夏佐却是连拉德里克都畏惧的对手，我要怎样才能战胜这样的敌人……”

“我这不是在帮你吗，我可是灾焰的魔女，夏佐之流不过是挥挥手就能打败的对手，只要缇露露你想对付夏佐，老师我就是缇露露的靠山。”菲娅自信地拍了拍胸脯。“还是说缇露露不想报复杀害你双亲的夏佐？”

“不……”

缇露露还想说什么，但菲娅用力搓了搓缇露露的灰色头发。

“已经夜里十一点，赶紧回去吧，耽误的时间再久一些，拉德里克就要出来找我们了。”

“好的……”

缇露露轻轻点头，神情显得没有自信。

在回程的路上菲娅注意到，缇露露多看了几眼那些藏在废墟中的视线，表情好像在思考什么。

◇

在旧宅邸里告别了缇露露，菲娅很快便在宅邸里找到一处空空如也，充满霉味的空旷地下室，这里原本应该是酒窖或者存放果蔬的仓库，如今主人离开，里面的东西自然也被搬走，正好适合铸造魔法武器。

桌椅与之流全部用『意念操纵』制造，地下室的灯光则以『照明』替代，菲娅迫不及待地拿出从布洛瑟姆带出的魔法道具，开始第一次尝试。

要说的是，菲娅没打算一上来就进行魔法武器的铸造，而是先从补充魔法药开始，最下级魔法药已经无法满足第三位阶的莉提，而米露进入第二位阶也有一段时间，听说冷夜南方的悲泣山脉有很多高阶魔物，到时候可以挑几十只合适的出来让米露杀掉，从而让米露快速提升到第三位阶。

此外可能的话，最好是一口气让伙伴们全部提升到至少第四位阶的水平，那样面对绝大多数情况都足以自保。

因此，魔法药的等级也必须跟着提升，至少得是下级魔法药和中级魔法药的水准，至于上级魔法药还有种类特殊的其他魔法药，菲娅暂时没有尝试的想法，炼制它们的过程太繁琐，不专门腾出一两天时间，即使是她也没有把握一次成功。

有以前炼制最下级魔法药的经验，菲娅只花了不到半小时便结束调配魔力药的过程，接下来只需等待魔法药的基液熬制成功即可。

而趁着这段时间，菲娅将注意力转移到魔法铸造上，所谓魔法铸造，除了魔法，还有铁匠的工作。

「铸造师需要知道各种魔法金属的性质，并运用药液将其化为合金，才能开始铸造魔法武器。」

这句话听起来很简单，但却是将无数新手铸造师阻拦在门外的门槛，因为即使是同一种魔法金属矿，其中魔法金属的含量也不会完全相同，而这便会极大程度影响铸造出来的武器的品质。

举例说明就是，虽然秘银这种金属的导魔效率好，质地也极为坚硬，但却有不耐高温的性质，秘银含量过高的武器会有不耐火属性魔法的缺点，甚至遇见高温便卷刃乃至熔化，这样的魔法武器还不如普通铁剑，而很多新手铸造师无法判断出一块秘银矿里究竟含有多少秘银，经过药液溶解后又会损失多少秘银，这便导致制造出来的武器四不像，连成本价都卖不出去，最后只能被迫转行。

至于魔法方面，铸造师要能够熟练运用魔法学的知识，将魔法咒文铭刻进武器里，使武器拥有固定魔法，才能让武器能够被称为魔法武器，这又是一门深奥的学问。两相结合之下，导致铸造师的学习门槛极高，这也是魔法武器往往比魔法药高价的原因之一。

“流派的话……选择魔法阵的流派好了。”

菲娅低声喃喃着，将一块足有一米的干净木板放在桌上。

就像魔法也分精灵魔法和龙语魔法一样，铸造师也有流派之分，其中最主要的两大流派便是使用卢恩文字的铸造师与运用魔法阵的铸造师。

卢恩文字是一种天生自带魔法效果的文字，颇有些克蕾雅使用的魔法文字的意思。比如天生就带火属性的文字与带有远程含义的文字组合在一起，便会使武器具有喷吐火焰的能力，而如果再附加上「球」或者「墙」这类含义的卢恩文字，那么就会变成发射火球或者火墙的效果，上手十分简单。

不过这种流派也有明显的缺陷，那就是对武器的品质和铸造师的位阶有极高要求。武器每铭刻上一个卢恩文字，铭刻第二个卢恩文字时的难度便会上升一个台阶，随着铭刻的卢恩文字变多，武器最终将无法继续提升，此时强行铭刻的后果只有两个，要么铸造师魔力耗尽铭刻失败，要么武器承受不了如此高的负载损毁。

就菲娅在藏书库见到的铸造学说，现在铭刻了最多卢恩文字的武器，其上铭刻了总共二十三个卢恩文字，而这把武器是神明赐予圣子的神赐武器，并非世界树大陆的生灵自行打造，由此可见卢恩文字的上限。

相对而言，运用魔法阵的流派在优缺点上和使用卢恩文字的流派完全相反。

由于魔法阵流派的铸造师要先掌握铭刻魔法阵的技术，所以他们初期学习极其困难，但由于魔法阵复杂多变、可以自行修缮的优点，他们的可操作性便相当之高，能最大限度发挥武器的优点，因而上限也比卢恩文字的流派高。

当下有记载的晶金级魔法武器里，抛开神赐武器，有一大半都是魔法阵流派铸造师铸造出的武器，对于一心想出名的铸造师以及大贵族出身的铸造师，基本都会选择魔法阵的流派。

菲娅虽然没想出名（主要本身已经足够出名），但魔法阵和魔法一样，都能运用在实际生活里，事实上魔法阵和魔法结界就是同一种东西，二者只有运用场景的区别，加之魔法阵有灵活多变的特点，这更利于自己制造威力巨大的魔法武器，也就非魔法阵流派不可。

要知道，当初的精灵圣子可是凭借极大型魔法结界限制住了精灵神，哪怕当时的精灵神处于虚弱状态，以人力囚禁神明，说出去也是足以震撼无数人的惊奇故事。

倘若自己也能布置极大型魔法结界，今后对付神明时，手段也会更多，比如当初对付精灵神，如果自己有构筑魔法阵的能力，就用不着弄出那惊天动地的一幕，也不会让整个布洛瑟姆的人都看着自己跳舞。

想到这里，菲娅忍不住咋舌，那实在是败笔。

因为过于尴尬，菲娅只好用力摇头，将当时的画面甩出脑海，她重重咳嗽一声，然后拿起一旁的羽毛笔。

“咳哼，先从准备工作开始吧。”

刻画魔法阵的准备工作与调配魔法药相似，要先用魔法素材调配好用于刻画魔法阵时的特殊墨水，比如刻画火属性魔法阵，就不能在墨水中掺入富含水元素的素材，这会使二者冲突，大幅降低魔法阵的威力，或者干脆令魔法阵失效。

因为有调配魔法药的基础，调配墨水的过程菲娅只花了短短几分钟便结束。

“因为是学徒，所以要先从木板开始啊……”

低声喃喃着，菲娅按照记在脑海里的内容，小心翼翼地拿起蘸满墨水的羽毛笔，开始在空无一物的干净木板上勾勒魔法阵。至于学习魔法阵，有过目不忘的能力与对身体的精妙操控，菲娅不需要多次熟练就可以做到一笔下去和书上描绘的图案完全相同，要比喻的话，就是与最精妙的复印机一样精准，所以初学者最艰难的部分完全没有给她带来困扰。

等到漫长的一刻钟过去，木板上已有一枚足有篮球大小的复杂魔法阵，只不过菲娅才刚松了口气，把最后一笔勾勒完，魔法阵却陡然闪烁危险的红色光辉。

不妙。

『蜂盾力场』

菲娅想都没想便召唤魔法盾挡在身前，随后，让天花板都震动的爆炸出现在地下室中，好在菲娅是用『意念操纵』形成的桌椅，否则现在已经漫天烟雾，木屑四溅。

菲娅愣了一瞬，然后意识到造成这一切的原因。

自己成功了，但也失败了。

成功在于自己确实勾勒出了魔法阵，失败则是自己不该按照书上说的，从木板开始，因为木板只是初学者用来学习该怎么刻画魔法阵的替代品，它本身承受不了真正的魔法阵，所以当自己的魔法阵成功的一刻，它便因为自身过于脆弱，爆炸开来。

真是失误，自己早该想到的。

菲娅悄悄吐舌头。

第二十九章 磨合

“这是……复合魔法？威力已经有接近第三位阶魔法的水准了。”

见到几十米外的大坑，安娜塔西雅犹豫地说。

“复合魔法？”

“是的，所谓复合魔法，就是以恰当形式把低阶魔法组合在一起，增加低阶魔法威力的一种方法，只是这种方法一般运用在魔法咏唱者师团中，不会像殿下这样，将它们整合在魔法杖里。”

“原来如此。”

尽管安娜塔西雅只解释到这里，但也足以让菲娅理解其中缘由，铸造师之所以不把复合魔法整合进魔法杖内，原因肯定出在魔法杖本身的品质上。

不论魔法阵的流派还是卢恩文字的流派，都存在武器的承受极限这一说，铸造师不可能在一把武器上无限制的附加魔法阵。

通常来说，秘银级的魔法武器能铭刻两到三个魔法，山铜级则是四至五个，再往上去的绯金级与晶金级，中间的差距则极大，有的能铭刻十几个魔法，有的则只有一两个魔法，这取决于魔法阵本身的强度以及武器自身的特性。

拿菲娅的莱瓦汀来说，莱瓦汀里没有附加任何魔法，但却不能说莱瓦汀是秘银级都没有的废品，相反，由于莱瓦汀是用世界树结晶与暗裔的心核混合制造的神兵，它里面即使没有魔法，也是足以跻身比晶金级更高的奇迹级武器之列。

当初对付精灵神时，菲娅要是换个其他的武器使用『过载』，结局只会是武器当场化为齑粉。

至于魔法阵的强度这一点，比喻起来就像往一间仓库里塞货物，大型货物自然会占据更多空间，使得仓库里无法放下更多东西，这里的大型货物便是指那些高阶魔法阵，高阶魔法阵更容易令武器达到它的承受极限。

正是这一系列原因，令铸造师无法将相对没用的魔法整合进武器里，想要C魔法就必须舍弃A魔法。而增加魔力流通效率的『魔力激化』以及略微增加魔法威力的『元素亲和』，又是传统魔法杖不必可少的魔法，自然也就没有铸造师把复合魔法整合进魔法杖里，因为没有施展空间。

再者，对金钱有限，携带空间也有限的大多数个体魔法咏唱者而言，一把能适应任何场景的武器，远比极端突出某一项的武器更能保命，『射石法杖·改』完全没有防御、治疗或者强化魔法威力的效果，即使真放在外面，也不是一般人能消费得起的昂贵的武器。

这也是复合魔法只适用于军队的理由，军队可以通过多兵种配合作战弥补短板，个人则没有这么多精力与时间练习。

话虽如此，也不能说『射石法杖·改』没用，经过『超演算』优化，『射石法杖·改』能让第二位阶的缇露露轻松发射威力等同第三位阶魔法的魔法，魔力消耗也维持在一个相对较低的水平，而且刚才的试射还是缇露露没有使用『极小型空间跳跃』的结果，只要运用好空间跳跃，让岩石出现在敌人意想不到的脆弱位置只是轻而易举，说它是能创造奇迹的武器也不为过。

至少对现在的缇露露来说，用它增强实力不必可少。

安娜塔西雅神情复杂地接着说。

“只是……据属下所知，能把第一位阶魔法发挥到威力等同第三位阶魔法的复合魔法，这种东西根本不存在，即使是帝国最优秀的第一魔法咏唱者师团，也只能将魔法的威力上升一个位阶，让魔法的威力跨越两个位阶，而且还是单人完成，殿下……您究竟是如何完成这一切，您不是昨晚才开始学习铸造魔法武器吗？”

安娜塔西雅目光灼灼地盯着菲娅，狐疑的表情让菲娅联想到以前莉提看自己时，那种仿佛在看夜不归宿的丈夫的眼神，安娜塔西雅说不定在怀疑自己一直悄悄练习魔法铸造，没有告诉她。

身为贴身女仆，知道主人有事情刻意躲着自己，觉得自己被疏远和不信任也是理所当然，菲娅心想，不过这确实是自己一晚上做出来的成果。

菲娅满脸无奈地叹气。

“不管安娜塔西雅信不信，这就是我昨晚一晚上的成果，我对魔法铸造有特别天赋。”

没有从菲娅眼睛里找到心虚，安娜塔西雅收回目光，悄悄自言自语。

“也对，我一直在殿下身边，殿下不可能背着我偷偷……”

“这些先不论，离早餐还有几十分钟，趁这个机会，先来实战练习一下吧，安娜塔西雅当缇露露的对手，锻炼缇露露的实战能力。”

一边说着，菲娅一边绕到缇露露身后做准备，缇露露则打起精神，拿出随时都能进入战斗的姿态。

“让属下和缇露露实战……殿下，恕我直言，属下认为应该先从传授武技与魔法开始。虽然实战是最能磨炼战斗技巧的方式，但等级差距过大，缇露露很难获得提升。”

“啊啊，没关系，我会辅助缇露露，安娜塔西雅把缇露露当做与自己相当的对手就好，至于我为什么这么说，安娜塔西雅马上就会明白。”

话音落下，菲娅以幻海的云月将自身与环境融为一体，继续解释。

“我会通过让自身消失的方式，代替缇露露使用魔法，相当于安娜塔西雅在与我战斗，只不过我的行动由缇露露决定。这场战斗的目的是磨合我与缇露露的配合，而不是让缇露露本人获得提升，这样说安娜塔西雅应该能理解吧。”

“是与殿下战斗么，属下明白了。”安娜塔西雅的神情严肃起来，她走到距离缇露露约二十米远的位置，抽出秘银剑，放低重心，“上次与殿下正式战斗，还是在殿下您失去记忆以前——可能有五六年之久，今天虽然称不上正式战斗，但还请允许属下斗胆向您讨教。”

这番话大概是精灵中武者的礼节。

菲娅拍了拍缇露露的肩膀，示意缇露露回应安娜塔西雅，刚刚还有些怕生的缇露露不得不强忍紧张，拿出一副认真神情。

“请安娜塔西雅小姐赐教。”

话音落下的瞬间，缇露露便按照昨晚菲娅交代的，当敌人距离自己较远时，应当使用『雷枪』应对敌人，她握紧法杖假意咏唱，一柄足有一米的蓝紫色雷枪便出现在她身前，而此时安娜塔西雅已经冲刺到距离缇露露仅剩五米位置。

令人汗毛炸立的雷枪笔直射向安娜塔西雅，在这个距离下，安娜塔西雅不可能有回避的时间，因此她没有选择回避，而是直接举起秘银剑，正面迎接雷枪的轰击。

『附魔之刃』

『坚决』

最先是秘银剑表面覆盖一层透明结晶，接着一道橙色光芒笼罩在安娜塔西雅身上，在这一瞬，安娜塔西雅的气势变得坚固无比，如同一面密不透风的城墙。

哪怕是缇露露这个等级的人，也能感觉到仅仅『雷枪』并不能阻止安娜塔西雅——要说的是，不是安娜塔西雅太强，而是菲娅刻意控制了『雷枪』的威力，没有使用经过超演算优化的『雷枪』。

下意识地，缇露露掌心向前，摆出使用『蜂盾力场』的姿态。

然后。

咔嚓。

一往无前的雷枪如同普通箭矢般，被安娜塔西雅一击击碎，爆炸开的扭曲电芒瞬间以蛛网般的复杂纹路朝四周迸射。正常情况下，人们应该会因为害怕接触电流后退，但安娜塔西雅却像没看见一样，鼓起勇气直直冲入电网。

下一秒，毫发无伤的安娜塔西雅出现在缇露露眼前，一剑斩向缇露露头顶，如此距离下，安娜塔西雅的凌厉眼神以及剑刃反射的银芒，足以让人因恐惧而忘却躲闪。

可惜安娜塔西雅的对手并非缇露露。

铛！

秘银剑直直斩在蓝紫色的『蜂盾力场』上，尽管弱化的『蜂盾力场』浮现一片雪花状裂纹，但却没有在安娜塔西雅的沉重一击下破碎，而缇露露则趁着安娜塔西雅动作停滞之时反击。

最先是突然从地面暴起的『龙牙』，然后是一枚出现在两人脸颊之间的黝黑岩石。

“啧，反应不错！”

缇露露才刚拿到这把法杖，现在的反应完全是缇露露趁势而为，如果自身没有一定的战斗经验，不可能想到使用刚刚到手的武器，安娜塔西雅不禁在心中赞叹，缇露露并没有表面看上去那么人畜无害。

心中这么想，安娜手上的动作也没有停下，地面的震颤迫使她在『蜂盾力场』上借力跳开，但对付魔法咏唱者，擅自跳到空中只会令自己成为活靶，她便维持面朝缇露露后跳的姿势低声咏唱，剑身猛地朝缇露露横挥。

刹那间，一共三道青色风刃携带破空声朝缇露露飞来，安娜塔西雅试图以此打断缇露露的动作，但『射石法杖·改』的启动速度比风刃的飞行速度更快，比拳头还大的黝黑岩石已然以远超音速的飞行速度射出。

即便如此，也不会给我带来困扰。

安娜塔西雅冷静思考着。

『三重风刃』的飞行轨迹就在她和缇露露之间，缇露露哪怕成功凝聚岩石攻击自己，岩石也势必会先与『三重风刃』相撞，虽然『三重风刃』连中阶魔法都不算，但阻拦岩石的势头还是轻而易举。

然而出乎安娜塔西雅意料的，三重风刃并没有与岩石相撞，它们相继劈在遍布裂纹的蜂盾立场上，令蜂盾力场完全破碎，但岩石却消失的无影无踪，仿佛从未出现过。

缇露露没理由自行解除已经成功的魔法，肯定有别的手段——

想法才刚出现在脑海，安娜塔西雅的精灵尖耳便捕捉到来自身后的呼啸风声，她想都没想便在半空扭转身体，凭借战斗本能，在电光石火间以『坚决』覆盖全身。

嘭！

岩石与剑刃相撞，漫天烟尘迅速将安娜塔西雅包裹起来，谁也不知道烟尘之下的安娜塔西雅到底有没有成功抵挡攻击，地面的缇露露不禁面露担心，她回头看向菲娅。

“老师，安娜塔西雅小姐她……”

“缇露露，你输了。”

“诶？”

不知道发生了什么，缇露露在本能下重新看回安娜塔西雅，结果却发现，本该在那团烟雾下现身的安娜塔西雅，此刻已经站在她面前，只不过因为身高差距还有安娜塔西雅宏伟的胸部，导致缇露露并不能看见安娜塔西雅的脸。

安娜塔西雅用剑柄轻敲了敲缇露露的光洁脑门，莞尔地说。

“不要在战斗的时候分心，如果缇露露公主刚才追加之前使用的雷枪，还能让战斗多拖一会儿。”

“安娜塔西雅小姐不是被岩石击中……”

“笨蛋。”

菲娅从虚空中渐渐显现，如同在教训缇露露那样，稍稍用力地捏住缇露露的兽耳。

“被打中不意味着会立刻失去战斗力，况且安娜塔西雅不是普通的准第五位阶战士，而是精灵出身，来自希利瓦尔皇家卫队的战士，积累的战斗经验丰富到足有七八个你之多，没那么容易被一个第三位阶魔法拿下。如果这是真正的生死之战，缇露露你已经死了，我虽然可以在危急时刻救你一命，但那样会暴露缇露露你没有使用自己的力量的事实，要引以为戒，下次多注意。”

“对不起……老师……”

“殿下，您太严格了。”

见到菲娅一下一下捏着缇露露耳朵，让缇露露苦兮兮地双手抱头的样子，安娜塔西雅忍不住苦笑。

“缇露露公主的反应已经比同龄人强许多，一般人面对我会吓得忘记反击，缇露露公主却还能想起运用手中的魔法杖。而且最后那个魔法是怎么回事？石头怎么凭空消失，出现在我背后？”

“暗杀系的武技里确实有一个叫『背击』的魔法，能一瞬出现在敌人身后，但那是暗杀者的高阶武技，并且只能对自己使用，属下从未见过如此灵活的魔法，如果不是属下反应及时，换作寻常的第四位阶冒险者，肯定已经受伤。”

“那是法杖本身的——唔！”

不等缇露露说完，菲娅便一下捂住缇露露的嘴，得意地仰起头。

“哼哼，这是秘密，说出来会少一张底牌，等我们打完了再告诉安娜塔西雅，缇露露也是，别随随便便把自己的秘密告诉别人。”

“可安娜塔西雅小姐是自己人……”

“是这么说没错，但也得分场合啦，好了，重整架势，再来一遍，缇露露尽可能使用法杖，后续我会慢慢提升它的威力，所以你得先熟悉它应该在哪些时候使用。在夏佐的军队兵临城下前，我们可以先去蛇人族周边的那些零散部落，把它们收入麾下，积累应对那些部落族长的经验。”

“马……马上就开始吗？”

听见要应对那些部落的族长，缇露露显得缺乏底气，菲娅忍不住皱眉，一只手捏住缇露露的娇嫩脸蛋。

“缇露露，你是女王，得有女王的底气，别总是这样腼腆害羞，说话大声点，有自信一些。”

“好的……”

“我叫你大声点。”

“好的。”

“再大点。”

“痛痛痛！好……好的！老师！”

“嗯，这还差不多。”

得到缇露露的大声回答，菲娅满意地松开令缇露露眼泪汪汪的手，转而望向安娜塔西雅。

“开始吧。”

“总感觉殿下好像继承了尤琳莎王妃的风格，对后辈格外严厉……”

“有什么不好吗？我喜欢尤琳莎妈妈。”

再说不对缇露露严厉一些，缇露露就不会快速成长，拉德里克已经扮了白脸，由自己来扮这个黑脸也不错。

“也没有不好，只是总感觉您不是在对待外人，而是在养女儿，对缇露露公主太好了……”

安娜塔西雅以不会令菲娅听见的小声喃喃。

很快，战斗重新拉开帷幕，只不过这次安娜塔西雅明显让着缇露露许多，给予了缇露露与法杖磨合的时间。等到三人结束的时候，已经是天空重新飘起雪花，街上渐渐多起行人的上午八点。

第三十章 跨越

“安娜塔西雅小姐不愧是精灵帝国的前禁卫军队长啊，和昨天老师训练的时候完全不一样，不论怎么进攻都伤害不了安娜塔西雅小姐。”

回城路上，脸上残留着兴奋的缇露露悄声感慨，由于训练过于激烈，缇露露不得不在先前的训练场地边缘坐着休息了一会儿，然后才能重新走路，如果不是菲娅对缇露露使用了『清洁』，又拿毛巾把缇露露灰发上的汗水擦干，此时缇露露又要变成脑袋冒蒸汽的模样。

缇露露的发言令安娜塔西雅神情一滞，满脸不好意思。

“那是因为殿下对缇露露公主的情况十分了解，能以最贴合缇露露公主的节奏攻防。我与殿下的差距远比缇露露公主与我的差距大得多，无法把实力保持在刚好强于您一点的程度，真正厉害的是殿下。”

“不过就算这样，我也能感觉到安娜塔西雅小姐的实力很强，魔女殿堂里的大多数正式魔女大人都不是您的对手。”

“这……”

面对缇露露的再三夸奖，一向被当作佣人的安娜塔西雅显得格外不适应，她只能看向菲娅，一脸不知道如何是好的神情。

“安娜塔西雅诚心接受缇露露的夸奖就好。缇露露没说错，魔女殿堂里的多数魔女只有第四、第五位阶，论实战经验，五六个她们加起来说不定才有你一个多，虚心接受夸奖然后谢谢对方，才是让大家都高兴的做法。”

总感觉自己才是姐姐，菲娅悄悄在心里吐了吐舌头，这也是没办法的事情，安娜塔西雅虽然在自己诱导下取回了一些自信，但也只是有限度的自信，对一个平时没有被外人夸奖过的人而言，突然被外人投以称赞，自然会腼腆且不知道该怎么做才好。

“那……谢谢缇露露公主，”安娜塔西雅动作生涩地朝缇露露微微点头致谢，“只是缇露露公主可以不要再用‘小姐’这样的敬称称呼我了吗？我只是殿下的女仆，用小姐称呼我，我会觉得哪里出了问题，浑身不舒服。”

“如果安娜塔西雅小姐希望我不用小姐称呼，那我就不用小姐来称呼安娜塔西雅姐姐了。”

擅自变成姐姐了。

要是被莉提听见，莉提肯定会一副咬牙切齿的表情上来抗议，说“安娜姐只能是我的安娜姐！”这样的话。

脑中联想到那幅画面，菲娅不禁弯起嘴角，缇露露经过与安娜塔西雅的战斗后，对安娜塔西雅明显没了之前的生分。缇露露和自己想的一样，不是不会说话，而是单纯的怕生不敢说话，如此一来，只要慢慢建立缇露露的自信，她迟早会成为合格的女王。

自信这种东西往往建立在自身的实力上，这份实力可以是长得好看，也可以是有权有势，不过最简单的还是自己拥有足以令人仰视的力量，让周围人或忌惮或夸赞。

因此从今天开始，每天上午让安娜塔西雅传授缇露露战斗技巧，下午则让缇露露练习与自己的配合，至于晚上，交给缇露露自己安排，或者由自己去抓一些第二位阶的魔物让缇露露杀掉，这样就能让缇露露的实力以最快速度提升。

不过如此高强度的活动，缇露露的身体肯定承受不了，今天还是抽个时间做一些恢复体力的精力剂为好。

“但安娜塔西雅姐姐也不能再用‘公主’叫我。”

缇露露与安娜塔西雅的对话仍在继续。

安娜塔西雅很自然地感到不解。

“缇露露公主是冷夜前任国王的孙女，称呼您公主，并没有不妥之处。”

“就算是公主，也是落魄公主，如果被其他人听见我被安娜塔西雅姐姐称呼公主，他们肯定会嘲笑我，明明什么也没有，还要摆公主的架势。”

“他们？是指缇露露公主的朋友吗？”

“也算不上朋友……只是相互叫得上名字的熟人，我一直在冷夜辗转，很少在一个地方长时间停留，除了拉德里克，没有能称为朋友的人。”

“那您可以尝试与莉提殿下还有尤菲米露多说说话，她们与您年龄相仿，一定能成为您的朋友。”

“唔，那个叫尤菲米露的女孩看起来很可怕，总是面无表情地盯着我，好像要把我吃掉。”

“米露是那样子的啦，不用害怕她，”菲娅接上话题，笑着摆了摆手，“米露以前一直过着流浪生活，遇见过很多不公平的事情，所以总是像那样缺乏表情变化，说话也很少，但这不代表米露不好说话，她其实很想与人沟通，只是不知道方法。一直盯着缇露露，应该是想关心缇露露。”

毕竟两个人的遭遇有些相似，都是遭人唾弃，无依无靠。

“居然是这样……回去以后必须好好道歉才行。”

“就这样一鼓作气成为好朋友吧。”

菲娅摸了摸米露脑袋鼓励，她已经脑补出三位幼^女相亲相爱的温馨画面。也只有这个年纪的女孩子才能保持天真烂漫，等再稍微大一些，到自己这个年龄时再搂搂抱抱，衣衫不整地踢着被子睡觉，景象就会变得微妙而色气。

想到这里，菲娅忍不住再次懊恼长公主的年龄太大，要是自己再幼^女一些，就能肆无忌惮地做现在做不了的事情。

“都怪那只老虎，害的族长自杀，没有族长庇护，兄长小队长的位置都坐不稳了。”

“嘘，小点声，你没听说那家伙傍上大人物了么，这场雪就是那位大人物的魔法，要是被那位大人听见我们在絮叨她庇护的人，就算不直接找我们算账，只是在祭祀大人那里说一嘴，我们也吃不了兜着走。”

寂静街道上突然传来几名男女的对话声，这几人都是衣着相对靓丽的年轻蛇人，脖子与腹部还挂着闪闪发光的金属首饰，从他们的打扮与走路的姿势能够察觉出，这几人属于地痞一类在城内颇为出名，人见人厌的类型。

菲娅原本并没有把这几人放在心上，但缇露露在见到他们后，突然停下与安娜塔西雅的交谈，娇俏脸蛋上的高兴也跟着转为避之不及的畏惧，她低着头，悄悄往菲娅的方向躲闪，显然认识这几个人。

“缇露露和她们有过节吗？”

“不……只是……只是不想遇见她们。”

大概是被这群人欺负过，缇露露躲闪的神色让菲娅隐约意识到这一点，菲娅自己虽然没经历过被人欺负的事情，但安娜塔西雅没少遭遇，之前在王城的时候，安娜塔西雅就是一遇见位高权重的大臣和贵族，便唯唯诺诺地低着头走路。

就从这群家伙开始找回自信吧。

多菲莉娅最鄙视的人便是恃强凌弱，欺软怕硬之人，更何况好好教训一下这些人能够树立缇露露的自信，刚才的训练不能白白浪费。

菲娅把缇露露拉到自己身前，扶着她的肩膀小声说。

“别怕他们，他们要是敢欺负你，就用拳头告诉他们，冷夜女王的尊严不容渣滓践踏。”

“可我还不是女王……”

“那你现在是了。缇露露，我在沃兹面前保证了要送你成为冷夜的女王，你得拿出自己是女王的气势，不然就是丢了老师我的颜面，还是说你不想成为女王，为那些已经死去的族人报仇？”

“我——”

不等缇露露犹豫，菲娅便轻轻将缇露露推出去。

“好了，不要磨磨蹭蹭，以前的你不是他们的对手，但现在不是以前，我和安娜塔西雅会当你的后盾，别让刚才的训练白费。”

话音落下，菲娅便牵起安娜塔西雅发动幻海的云月，将自己与安娜塔西雅隐匿在空气中。

这一切并没有被迎面走来的几名年轻蛇人察觉，他们依旧相互攀谈着。

“不过是运气好了点罢了，说不定那位呼风唤雨的大人只是把她当宠物玩玩，等腻了就丢到一边。这么说来，这玩意还真恬不知耻，害死了族长还敢回来，说些要为我们抵挡陛下大军的话，这不显得族长大人白死一趟，故意让我们蛇人族丢脸。祭祀大人也是，居然还采纳了她的建议，我看祭祀大人肯定觊觎族长大人的位置已久，巴不得族长早点死。”

“你赶紧管住你这张臭嘴，我不想因为你在这嚼舌头被害得砍了尾巴！”

“我说的可是事实——”说话的年轻女蛇人终于见到杵在路边的缇露露，她的眉头一下上挑，尤其是在见到缇露露独自一人时，眼睛顿时露出仿佛看见有趣猎物的眼神，“呦，这不是我们冷夜的正统王室嘛，怎么一个人走在街上，被那位大人和半龙人玩腻丢掉了？真可怜。”

接过少女蛇人的话，一旁另一位约莫十四五岁的少年蛇人附和道。

“有什么可怜的，知道自己被陛下记恨，还非要跑到我们这，如今害死了族长还不知羞耻地回来，等陛下的大军赶到，你是可以被半龙人保护着逃走，我们这些人可就要无家可归，为全族的人拼命。”

“胆小的样子我看着就够了，”得到同伴支持，少女蛇人愤怒地向前一步，“就是因为你，兄长才保不住巡逻队长的位置，赶紧给我滚出蛇人族！”

见到这个地步缇露露都没打算还口，菲娅不禁重重皱起眉头，小声在缇露露耳边督促。

“缇露露，你还要等到什么时候，你是冷夜的女王，上去给他们一个教训。”

“可……可她们说的没错……”

缇露露咬紧嘴唇，低下头去。正如这些年轻蛇人所说，如果不是她来到蛇人族的地盘，蛇人族的族长也就不会死去，如今她又带着菲娅返回来，说些要帮蛇人族击退国王派来的军队的话，令族长之死变得荒诞而滑稽。

但世事难料，这才是现实，没有人能提前预知到会有人帮自己渡过困境，人们只能以现在的视角权衡利弊，不论是谁，站在事后的角度往回看，都会觉得过去的自己愚蠢至极，然而这种想法只是自讨苦吃。

况且此事和当初艾丝蒂尔面临的困境一样，真正杀死艾丝蒂尔家人的人不是艾丝蒂尔，而是为艾丝蒂尔种下绝望之种的绝望魔将，换在这里，有错的是篡权并追杀缇露露的夏佐，缇露露只是受害者，这些人不过是因为没有能力去对抗夏佐，所以只能欺负无法反抗他们的缇露露。

菲娅暗自咋舌。

“他们只是在找借口奚落你，真正害死你叔叔的人是夏佐，再说当初你的叔叔也同意你留在蛇人族，别随便把责任往自己身上揽。他们打了你的左脸，你就要用数倍的力量还回去，用拳头让他们认清谁才是真正的敌人！”

“自言自语个什么？我和你说话你没听见吗，赶紧滚！不然别怪我不客气！”

见到缇露露长时间没有反应，蛇人族少女高高抬起右手，一旁的安娜塔西雅见状把手搭在剑柄上，菲娅有预感，只要这位少女的手敢落下，安娜塔西雅就敢砍断这条手臂。

但这里必须要缇露露自己迈出这一步，连面对地痞无赖都畏畏缩缩，之后就更不可能去和沃兹乃至诺菈与夏佐这等身居高位的人较量，安娜塔西雅的帮忙只会和拉德里克一样，抑制缇露露的成长。

菲娅按住安娜塔西雅握着剑的手，她的语气已然充满严肃和告诫。

“缇露露，别让我失望。”

“你这灾星——！”

三番五次警告被缇露露无视，再伴上周围伙伴的附和，蛇人少女的愤怒已经达到顶点，她绷紧全身，发誓要给缇露露一个狠狠的教训，她铆足全身力气，右手奋力朝缇露露左脸扇去。

啪！

无比清脆的响声。

蛇人少女的一掌精确无比地扇在缇露露左脸，沉重的力道令缇露露的头都跟着朝一旁偏去。

“废物从始至终都是废物。”

“连手都不敢还还总做女王的梦，我们族里最狂妄的人都不会说这种大话。”

“追随她的人一定都是傻子。”

“我们也上，为族长报仇！”

见到缇露露只是被动挨打，蛇人少女身后的同伴也放下警戒纷纷欢呼，兽人以力量为尊，弱小的人就是这种下场。

“啧。”

顾不上会被发现，菲娅重重咋舌，没想到缇露露即便面对这些人的挑衅都不敢阻止，也不知道该说自己急功近利，还是缇露露太不堪，倘若是后者，自己或许就该想想换一个支持对象。

“这是……这是你们先动手的！”

就在菲娅打算与安娜塔西雅显形，替缇露露把这些人赶走之时，一直低着头，被灰发挡住表情的缇露露缓缓抬起头来。由于菲娅站在缇露露身后，她并不能看清缇露露此刻的表情如何，但从对面蛇人少女表现出的惊惧看，现在的缇露露多少拿出了一些勇气。

可惜的是，蛇人少女的惊惧只有一瞬，她很快便想起缇露露只是人畜无害的幼虎，恼羞成怒的情绪瞬间遍布她整张脸。

“还敢反抗？今天我要让你知道，谁才是这里的主人！”

说着，蛇人少女再度朝缇露露挥舞手掌，但这次缇露露不再无动于衷，她举起左手，阻止蛇人少女扇向她的巴掌，另一只手则鼓起勇气直奔蛇人少女的脸，不仅如此，缇露露的手掌在半空忽然发生变化，原本娇小柔嫩的手掌顷刻化为足有两三个成年人手掌大小的白色虎爪，蒲扇般的虎爪一巴掌拍在蛇女脸上。

如果说之前蛇人族少女扇向缇露露的巴掌无比清脆，那么现在缇露露的还击便是钝重而沉闷的声音，虎人巨大的力道令蛇人少女倒飞而出，连牙齿都迸射出来。

“她还手了！”

“这是我们蛇人族的地盘，一个落魄虎人也敢攻击队长的女儿，给她点教训！——『石枪』！”

“——『落石』！”

接二连三的低阶魔法飞向缇露露，缇露露赶紧收回拳头解除『兽化』，双手将法杖举在身前。

“『魔力盾』！”

话音落下的瞬间，缇露露身前浮现一层由无数六边形拼接而成的魔法盾，不论飞过来的岩石还是从地上斜斜刺来的石枪，都因撞击在魔法盾上化为一滩碎石。

而紧接在魔法之后，还有两名拿剑砍过来的蛇人，不过这两位持剑青年与之前的石枪一样，完全没能给魔力盾带来伤害，自己反而因为反作用力被震得连连后退。

“无效？！『魔力盾』怎么会有这种强度！”

“肯定是魔法防具！”

“她的魔法过来了！”

一共四枚散发炽热温度的橙红色火球漂浮在缇露露头顶，紧接着，伴随缇露露挥舞法杖的动作，四枚火球就像长了眼睛般，精准找上刚刚攻击过缇露露的四名蛇人族男女，只不过这四枚火球并没有直接砸死这四名蛇人族，而是堪堪落在他们尾巴边，爆炸带来的冲击与破片顿时带走他们尾巴上的大块鳞片。

“呃啊啊啊啊！”

“我的尾巴！！”

“该死，这家伙什么时候变得这么强了！”

只是短短不到一分钟，战斗便以一边倒的形式结束。

无视满地打滚的蛇人，心脏怦怦跳个不停的缇露露一步步走到最先打她的那位蛇人少女身边，此时这名领头的蛇人少女正试图从地上爬起。

缇露露不等她完全起身，先是将法杖收进储物道具，然后一把抓住这位蛇人少女的衣领，在这名蛇人少女张大嘴巴想说什么的表情中，脸色阴暗地举起另一只拳头。

“还请不要再说侮辱我和我的追随者的话了。”

砰。

伴随拳头砸在鼻梁上的声响，缇露露放下蛇人族少女，神情沉重地离开雪地。

第三十一章 女王之心

持续三日的大雪终于在今晚结束，刮过贫瘠原野的刺骨寒风在窗户上制造阵阵呜咽声，加之漆黑一片、没有半点星光的夜空，倘若要杀人，月黑风高的现在无疑是最佳时机。

换作寻常人家，肯定早就门窗紧闭，事实上蛇人族城镇里的居民也确实是如此，如果现在走到街道上就能发现，街道里没有半点烛火，安静破败的景象如同被亡灵劫掠过的死城。

然而，这对菲娅来说并不成问题，她心中只有些微的兴奋，穿着浅色睡裙的她嗤的一声拉上窗帘，然后不顾裙底会不会走光，直接以背越式之姿，带着飘起来的裙裾落入床中，伴随大半身体陷入床的“噗呦”声，菲娅长舒了口气。

“啊~啊~不愧是我花了两天才试出来的成果，温度刚好合适，没有辜负我的时间。”

一边说着，菲娅一边在床上转身，就像把床当成抱枕般，整个人呈大字扑倒，紧紧搂住被褥与枕头。

“嗯嗯~~以前不知道那些活在冰冻星球的人为什么一进屋就抱紧暖炉，现在终于理解了，生物之躯虽然不便，但也比完全没有感觉的钢铁之躯更舒服——不对，我怎么会有这种想法？”

前一刻还在为温暖被褥发出奇怪呻吟的菲娅猛地抬头。

莫非自己以前是连人造人都不如的机器人？

在闪耀时代，人造人虽然也属于机器人之列，但拥有自我意识，享受与正常人类同等的权利，机器人则没有自我意识，属于牲畜一般，出生便是为了服务人类，因此人造人拥有与人类等同的五感，机器人则只能通过感受器知道冷和热，并不能明白那究竟是一种怎样的感觉。

精致如人偶的冷淡五官变得微妙起来，菲娅连连摇头。

“不不，再怎么说我都不可能是那种牲畜一样的机器人，说到底如果我是那种程度的机器人，又怎么会诞生自我意识，嗯，就是这样。”

轻而易举想通，菲娅继续把脸埋在香香软软的枕头里——这是她白天偷偷从克蕾雅房间里交换的枕头——深吸了口带着淡淡药味的芳香，它的味道就好像把头埋在克蕾雅那银色的长发里。

“不过话说回来，一般故事里的主角都会想着回到自己原来的世界，我却连找回记忆这种事情都不感兴趣，正常有感性的生物不会这样吧，不说拼死拼活的回家，至少也得弄清楚自己的身份……下次问问那些神好了，如果能遇见来自其他世界的圣子，也可以问问他们。”

来到世界树大陆足有小半年，菲娅却从没有遇见来自其他世界的人，莉提虽然两世为人，但也只能说她是转生者，真正的穿越者应该是来自另一个世界，带着全新的知识。

“也不知道能不能在悲泣山脉找到白夜女神和极夜女神，如果找不到她们，就只能寻求世界树的古神和西边的火神，对了，还有一个冥神。”

菲娅并没有打算通过诺菈去见白夜女神和极夜女神，神明待在悲泣山脉不愿出来，肯定有她们自己的想法，让诺菈给自己带路，只会给诺菈平添麻烦。搞不好神明一生气，还要收回她圣子的身份，这样自己便欠下她一个人情，要多麻烦有多麻烦。

与之相比，还是自己跑进去找人更踏实，这也是菲娅从一开始就没有问诺菈，选中她的神明究竟是哪位女神的理由，因为一旦开口，就等同于把火烧到诺菈身上。

此外要注意的是，从精灵神透露的只言片语可以推断，这个世界的神可以相互联系，并且一致排斥像克蕾雅与自己这样的外来者，认为外来者会破坏维持世界运转的规则。

其中克蕾雅身上外来者的气息更浓，神明一眼便能察觉出来，自己身上的气息则十分隐蔽，直到自己使用附魔之刃对精灵神造成伤害，精灵神才发现自己不属于世界树大陆。

因此，以后不能让克蕾雅直接出现在神明眼前，得尽可能将克蕾雅隐藏起来，直到言语说不通的时候，再用暴力迫使其低头。自己只是问个问题，让神明帮点忙，等以后神明有难，自己还会因为这个人情回去帮他们解决困难，这对双方都好，除非他们是傻子，否则不会宁可丢了命也不答应。

“这些事情以后再说，现在最重要的还是缇露露和诺菈。”

缇露露想称王，除了她自己需要努力，还要看夏佐与诺菈，其中夏佐可以神不知鬼不觉地除掉，诺菈则不能这样做，这家伙虽然不怎么让人喜欢，但那是没人教她怎么做，而非她自身是无可救药的自负蠢货，罪不至死。

然而缇露露想成为冷夜的国王，就势必和诺菈有一战，菲娅想尽可能避免让二人的冲突升级为战争，最简单直接的解决方法，自然是按照兽人的传统，两人一对一的决出胜负。

可就算是自己悄悄帮缇露露取得胜利，缇露露以后也肯定会在与诺菈相处的时间里露馅，摆在面前的唯一方法只有用语言配合巨大优势，迫使诺菈承认失败，然后再给予诺菈好处，诏安诺菈以及她代表的圣子派，以和平收场。

但想用这个方法收场，就必须先击败夏佐，然后收拢夏佐的旧部，这样才能保证缇露露有足够优势逼迫诺菈承认失败，可连这个方法目前也很难在短时间内实现，归根结底，留给自己和缇露露的时间太少，缇露露过去又没有积累足够多的家底和声望，各方面都面临重重困难，如同深陷泥泽，连抬起脚都有无比巨大的阻力。

真棘手。

抱着枕头的菲娅暗自咋舌，偏偏兽人以力量为尊，交通还极不方便，否则只要自己动用蛮力送缇露露成为王，后面用不了多久就能让整个冷夜臣服于缇露露。

“最多只要两天，夏佐的士兵就会兵临城下，得借这个机会把缇露露称王的事情散布给整个冷夜……”

距离缇露露用兽人的方式告诉年轻蛇人谁才是强者，已经过去三天，这三天里菲娅不是在训练缇露露，就是在带缇露露搜索周边零散部落的路上，这段努力没有白费，今天上午菲娅便找到一个只有两三百人的鼠人部落，并让缇露露出面让他们宣誓效忠。

那些鼠人理所当然地表示拒绝，甚至唾骂缇露露这种小女孩根本没资格成为他们的王，老老实实留下来给他们生孩子，才是缇露露应该做的事情，并且他们还格外嚣张地将菲娅一行围起来，宣称如果缇露露和菲娅不留下来，他们就会把缇露露抓起来献给夏佐。

缇露露没有让菲娅失望，双方很快便大打出手，结果仅仅不到两分钟，鼠人便在火球炙烤下，跪着亲吻缇露露的脚尖宣誓效忠，温顺的样子与先前桀骜不驯的语气判若两鼠。

如此巨大的转变也再度让菲娅意识到，兽人的思维方式与精灵和人类有极大差别，只要对方强于自己，即使前一刻还在对方面前叫嚣，他们也能在下一刻跪着俯首称臣，反过来，如果对方弱于自己，兽人就会一直骑在对方头上，肆意欺凌对方。

不论鼠人也好，之前被缇露露打断鼻梁的年轻蛇人也罢，都是如此。

同样是生活在世界树大陆的生物，思维方式竟有如此巨大的差别，让菲娅忍不住感叹，她掀起被子钻进去，然后呆呆地看着天花板。

“最近缇露露的状态有些不对劲……”

这里的不对劲不是缇露露没有干劲，相反，最近的缇露露太有干劲，努力过了头，每次训练结束都会充满期待地问自己，她做的怎么样。

正常来说这是好事，但菲娅总觉得不应该如此，要比喻的话，就好像猛地把一根弹簧拉得太长，绷得太直，时间久了以后，这根弹簧便会彻底失去它原本的作用，她有些担心缇露露的精神状态。

至于缇露露为什么会变成这样，菲娅也不是没有思路，缇露露变得努力是从两天前揍了那几名年轻蛇人之后，原因肯定出在这件事上，然而缇露露自己不说，菲娅也不便主动去问，她只能感觉到缇露露对她越来越亲昵，好像已经把她当成值得信赖的人。

“站在我的角度，这是好事，但这种隐隐的不安……”

咚咚。

耳边突然响起敲门声。

刚准备入睡的菲娅歪头看向房门，这个时候会来找自己的，也只有莉提和米露，菲娅觉得大概率是前者，因为窗外呼啸的风声颇为恐怖，只有莉提才害怕这种声音。

“门没锁，进来吧。”

“好的……”

“咦？”

没等房门打开，菲娅的精神突然一个激灵，她连忙坐起来。

来的人不是莉提，而是缇露露。

借助走廊的灯光，可以看见缇露露心事重重的表情，只有十二三岁的娇小身躯守在门边，失魂落魄的神情和浑身湿透的模样，让人想到被雨淋湿的小猫。

菲娅的心一下悬起，她赶紧走下床，把全身冷得如同冰块的缇露露拉进房间。

“缇露露？你怎么了？”

……

稍前一段时间。

“嘶……”

伴随哗啦水声，站在井边的缇露露拎起水桶，将刚从井里打出的水淋在自己头上。

刺骨的冰冷顿时浸入皮肤，汹涌的寒风也跟着卷走体温，苦痛令缇露露绷紧全身，连呼吸都停滞了一瞬，但她却感到精神比先前放松不少，整个人也冷静下来。

就好像一些苦行者认为痛苦是一种美德，因而用各种手段折磨自己一样，缇露露也在做相同的事情，区别只是苦行者的终极目的是寻求上天堂的捷径，而缇露露则是让不安的心获取片刻安宁。

她在畏惧。

惊恐、害怕、慌乱、紧张，一系列负面情绪早已在多日积累下达到极限，今日与鼠人族的对峙终于引爆这些，她感到无法抑制的惶恐，一整晚都冷静不下来，只有寻求肉体上的刺激，才能令她暂时放下紧绷的神经。

照这个趋势下去，她终有一天要和那些大人物对峙，不仅圣子，还有冷夜的国王以及数以千计的、数不清的部落族长与祭祀，她畏惧和这些人见面，也不敢承担成为国王后的责任。

她确实是对着所有人说她想成为国王没错，但那是因为她知道她就算这么说了，也不会真的成为国王，背上她承担不起的责任与担当，而之所以不想成为国王却还这么说，则仅仅是不想让拉德里克与她的追随者失望。

此前在尤莱顿伯爵的城堡时，诺菈的怀疑并没有错，她缇露露只是被拉德里克推着走，她确实想为自己的族人和双亲报仇，但也只限于杀了夏佐和当初与事情有关联的人，正因如此，她才选择加入魔女殿堂。

她从未想过要一跃成为冷夜的女王，背上数以亿计的人命，这既是出于清楚的自我认知，知道自己没有女王的资质，也是出于对他人指摘、怨恨乃至敌视的恐惧。她见过太多追随者为了保护她而死，也知道自己是怯懦且优柔寡断的人，只要一想到成为国王后要面对的种种困难——他人信任的目光与失望的眼神，她便感到双腿发软，只想找个角落蹲着逃避。

而这几天的努力，仅仅是她一时兴起，没有做认真思考的结果，这种心理就如同刚入学的差生到了新环境以后决心好好学习，总是只有三分钟热度，很快就会随着时间推移，毅力被玩心战胜——

这个比喻不够贴切，更准确地说，应该是内向拘谨、患有社交恐惧症的人下定决心出门寻找工作，在找到工作以后想改头换面，变得讨人喜欢，然而才工作了几天，改变的心便渐渐被各种各样的社交活动压垮，一边勉强应付同事的邀请，一边想着还是原来的状态更适合自己，只想早点回到那只有几平米的小屋。

如今的缇露露就是这种状态。起初是被拉德里克推着与菲娅一行相识，然后又被推着回到冷夜，接着又因为菲娅表露的善意，慢慢放下对菲娅的戒备，试图与这位大自己几岁的姐姐成为朋友。

紧接着，一系列眼花缭乱的事情让她情不自禁对菲娅产生信赖，甚至开始抱有一些不切实际的幻想——这位关心并帮助自己的精灵公主就像自己的家人。

因为这种期待，她开始迎合菲娅的想法，希望以此得到菲娅的喜欢，甚至因为菲娅画下的大饼，变得对未来充满希望，可等回过神来，困难真正到来时她才发现，她已经被菲娅推着朝女王的方向狂奔了相当长的距离，不只是教训过去欺负她的年轻蛇人，更是在今天让鼠人的小型部落宣誓对她效忠。

这并非她期待的结果，被人宣誓效忠，他们听从自己命令的代价是自己也要保护他们的安全，为他们的生活负责，如果他们有事，身为王的自己必须出面为他们解决危难，而除了这些，身为王还必须维持王的威严，无时不刻在意自己的言行举止，压抑自身的天性。

她不是没体验过这些，她有自己的追随者，并且光是在这些追随者面前维持天真无邪、纯真而勇敢的形象，就已经拼尽全力。为了满足他人心中的想象而扮演成另一个人，这份压力是没经历过的人难以想象，也无法体会到的折磨。

然而她却无法反抗这些，也不能表现出软弱和退缩，这些追随者为了保护她舍弃家园与性命，她怎么能在这些人面前表现得不堪？更何况拉德里克也一直在支持她，绞尽脑汁为她想办法，她根本说不出不想成为女王的话，一旦说出来，便是背叛了大家的信任和一直以来的付出。

可光是不足百人的期待便让她精疲力竭，未来越来越多的人向她宣誓效忠，她又该如何面对大家？她没有把握到那时都还能完美掩盖住真实的自己，并且一想到今后要背负的责任，她便感到胸口就像有一块巨石压着般喘不过气，仿佛自己的失败、大家的失望已经近在眼前，令人惶惶不可终日。

那些人说的没错，名为缇露露·露裘的人没有成为女王的资格。那天诺菈在城堡里对她说，可以让她成为傀儡女王时，她多么想一口答应下来，这样既能保证她追随者的安全，也能提前报仇，并且她还可以不用背负那些她承担不起的责任，大家都能得到好的结局。

然而她没法做这种决定，因为诺菈偏偏当着拉德里克与她追随者的面说这些。不论拉德里克还是她的追随者，希望看到的都是她成为女王，而不是傀儡，她无法想象当她答应自己愿意成为傀儡时，拉德里克震惊与失望的神色，更无法想象拉德里克离她而去的样子，所以她只能拒绝诺菈的提议。

而现在，由于她沉湎于菲娅这位既是老师又像姐姐，甚至妈妈的教育与关心，使得她要在几天后面对夏佐军队时宣称自己会成为女王，甚至未来要率领军队出征，这份沉重的责任与信任，她只是想想便感到无法呼吸。

趁着还没有真正跨出那一步，早点向老师说明这一切，以老师对自己宽容，事情也许不会那么糟……缇露露在不知不觉中抱紧冰冷的双臂，自己可能会令老师失望，但这总比对着所有人宣告自己要成为女王后，再说自己没有成为女王的资格与信心强。

不……

寒冷令缇露露的身体轻轻发抖，但她只是牙齿紧咬下唇，五官逐渐扭曲。

自己和老师才相处一周，即使老师真的因为失望离自己而去，对双方也没有太大损失，只要过一段时间，自己和老师就都会忘记对方，可以当作什么也没发生过。

哪怕这很丢脸，自己会被老师当成废物和懦夫，也比事情越来越糟糕强，趁相处的时间还短，长痛不如短痛，对双方都是解脱，这世上有更适合老师的人，自己只是茫茫人海里不起眼的那一个……

想到这里，缇露露胸口越发揪紧，难过和痛苦令她胃里好像有什么东西在翻滚，随时会顺着食道从喉咙里涌出，可即便如此，她也依旧艰难地朝宅邸迈出一步，这是她必须做的事情，这对双方都好。

第三十二章 缇露露·亚莉克希亚·露裘

从水井到菲娅房间，这短短几十米的路，缇露露却走了足足两分钟，这条路她走过无数遍，今天是最为漫长且沉重的一次。走廊外呼啸的寒风吹动枯枝与藤条拍打在窗户上，来回晃动的模样如同僵尸的手，刺耳的摩擦声令人心中一阵发憷。

倘若换成缇露露的同龄人，此情此景已经足以令他们因恐惧而躲进被窝，但这些东西对缇露露来说只是不入流的一般货色，被风吹动的枯枝固然让人联想到扭曲的鬼魅，然而与肠子和脑浆流了一地，白色黄色粉色等各种脏器和脂肪混杂在一起的场面相比，不过是小儿科的程度，她完全无视窗外的景象，低着头一步步来到菲娅房门前。

明明只是一块平平无奇，甚至显得老旧的木板，对现在的缇露露而言，却像厚达千斤的沉重石门，她伸出手，打算敲门，可手却在离门近在咫尺的位置停下，好像有一只无形的手在阻止她，不让她做这个鲁莽的决定。

这所谓的无形之手是什么，早已不言而喻，名为缇露露·露裘的存在明白，只要她的手碰上房门，她便再也无法回头。

尽管双方只相处了一周，可站在老师的角度，这一周里付出的一切，感情、时间、精力全都白白浪费。自己真诚地对待学生，想将这位自称要成为冷夜女王的人辅佐成王，结果才跨出去没两步，刚刚看见成效，这位学生便自己放弃了这一切，说想成为女王不过是一句谎言，任谁都会失望并发火吧。

缇露露已经能想象到菲娅的表现，当听到自己说要放弃时，菲娅会先表现的惊讶，询问发生了什么；然后等自己难以启齿地说出自己没有成为王的器量，不敢面对未来让人喘不过气的重压后，菲娅又会鼓励自己，试图挽回这一切；最后当自己确切说明，自己无法成为冷夜的女王，自己只是胆小怕事的懦夫，之所以迈出这两步，不过是在不知不觉中沉溺于过家家的游戏后，菲娅最终会露出失望至极的神色，大家就此分道扬镳。

实在是再正常不过的结局，任何人来都会是这样的反应，怯懦本身不是错，自己错就错在答应了老师的话，倘若从一开始就拒绝老师，便不会闹到这个地步，大家可以高兴的相处，自己可以一直是老师心里那个需要保护的落魄女王，也能时不时的见到老师，在彼此心里留下印记。

真差劲。

缇露露自嘲地冷笑。

事已至此，她已经没有回头路可言，若是事情继续下去，只会让大家的失望越来越大，她必须让菲娅知道，她只是个空有王族血脉，没有王族能力的人，这种人不该也不能成为女王。

简单说明以后，自己就连夜带拉德里克和追随自己的大家离开冷夜吧，躲得越远越好，理由可以是养精蓄锐，等自己成长到足够强的地步以后再回来，这样一来，大家就可以安心地度过一生，不用再受逃亡之苦。

心中有了决定，缇露露终于在手上施加力道，敲了敲房门。

咚、咚。

“门没锁，进来吧。”

门内传来菲娅的声音，白天时缇露露还觉得这道带着清冷感的声音无比安心，可现在却如同烧红的烙铁一样，让她畏惧不已。

她强行让自己保持镇定。

“好的……”

自己的声音有这么落魄吗？

心中这么想，缇露露已经打开房门，然后，她便见到匆忙朝她走过来的菲娅，那张犹如被女神赐予了全部宠爱，好比艺术品一样被上帝精雕细琢而成的脸蛋正挂满了惊讶，而当这位关心自己的老师注意到自己的状态后，惊讶便又迅速转变为担忧和愤怒，如同看见自家孩子被外人欺负了的家长。

在逃亡路上，缇露露曾见过两家人打架，起因是其中一家人的小孩欺负了另一家人的小孩，当那对父母见到自己孩子被外人打了以后，便是现在菲娅表现的神情，这对父母气势汹汹地跑到对方家里，就差提刀逼迫那位欺负人的小孩跪着道歉。

虽然是粗暴之举，但却令缇露露无比羡慕那位被欺负的小孩，他被关爱并保护着，可以随便向家人表露自己的弱小和无能，而如果身为王族的她被外人欺负，则只会被人用教导似的语气训斥，如果有人欺负你，你就要用更强的力量揍回去。

这固然是兽人族的传统，但她归根结底也不过是十二三岁的女孩，用国王的标准命令她坚强并独立起来，太过严苛。或许十二三岁的年龄不小，放在人类里，已经过了学徒的年龄，开始为家里挣钱，可她六岁时便失去双亲，一个人童年时期缺失的东西，会在长大后通过别的方式补回来，她没有在合适的时间被施以关爱，现在便对他人的关心更加渴望，哪怕是以扭曲的形式实现，她也甘之如饴。

可惜这份过去她无比渴望的东西，要在今夜被她自己化为泡影。

她用力咬着下唇，一言不发，任由菲娅拉着她的手走到屋内。

“缇露露，你怎么了？”

手指才刚触碰到缇露露的肌肤，菲娅的手便下意识往回缩了缩，缇露露冷得好像刚从冰窖里出来。

之前因为光线昏暗，菲娅看得并不是很清楚，如今用了『照明』点亮整个房间后她才发觉，缇露露不仅浑身湿透，冷得发抖，连嘴唇都因为体温过低呈现青紫色。

她眉头紧皱，一边拉着衣服还在滴滴答答落水的缇露露站在桌边的毛毯上，一边用『精灵火』拉升房间的温度，她其实还想让缇露露赶紧把打湿的衣服脱下来，但缇露露一言不发的模样令她心中升起强烈不安。

“缇露露？”

“老师，我们还是到此为止吧。”

缇露露没有抬头，而是用一种压抑着感情起伏的口吻小声说。

“到此为止？什么意思？”

一瞬间，菲娅还以为是自己利用缇露露的事情被缇露露察觉。

文字仿佛有千斤重，缇露露咬了咬牙，费了相当大的劲才把想说的话说出口。

“我没有成为女王的资质，不值得您为我投入这么多心力，几天前的我只是沉溺于过家家的幻想，将您当成纵容和关心我的家人……我不是诚心想成为冷夜的女王，仅仅是为了回应大家的期待，才那样对外人回答……我对您这一周以来投入的心力感到抱歉和愧疚，但这样的错误不应该继续，我想在事情变得更糟之前结束它……”

“我既没有天赋也没有能让您满意的品格，不过是个软弱的懦夫，以您的能力与魅力，一定会遇见比我更适合您的学生，所以我们还是早点结束，这对大家都好……”

缇露露的声音越发微弱，到最后已然像难以启齿一般什么也听不清，然而即便是这样，也足够让菲娅明白缇露露为什么会变成这副失魂落魄，如同落汤鸡的模样。

缇露露不是察觉到自己在利用她，而是她自己选择了放弃。

菲娅并非不能理解这种反应，人人都想享受国王的待遇，但怀有期待之心的人仅仅是看到国王享受的一面，没注意到成为国王的路上需要经历的坎坷与磨难，达摩克利斯之剑尚且能让达摩克利斯失去对美食和女人的兴趣，更别说达摩克利斯是立刻当上王，而非经历了离别、死亡以及战争这些过程才成为国王，这是足够令九成九的人望而却步的困难。

缇露露正是预见到这一点才选择退却，菲娅低头瞥了眼肩膀轻轻颤抖，神情晦暗的缇露露，这样的事情虽然是意料之外，却也在情理之中，她早就看出缇露露的软弱，并且因此惊讶于缇露露为什么会有成为女王的心，要知道，这是彼此矛盾的存在，如今她终于明白，缇露露不过是被拉德里克和她那些追随者的期待绑架，不得不这么说。

自己选错支持对象了。

虽然心里已经明白一切，但菲娅还是忍不住确认了一遍，她语气沉着地问道。

“你是认真的么，因为受不了成为女王路上的坎坷，所以就放弃成为冷夜的女王，为被杀害的族人和追随者报仇？”

“不……”缇露露依旧是那副缺乏生气的语气，“如果我有那个资质，我会想尽办法实现大家对我的期待……但我没有那样的资质，我只是个连大家失望的眼神都受不了的懦夫，仅仅不到百人就让我不得不拼尽全力，以后相信我的人越来越多，万一我做了错误的决定，我该怎么面对他们——”

说到激动之处，缇露露的话音突然一顿，她再度深深低下头，任由灰发挡住她的脸。

“不，光是让我装成女王的样子去与大家交流，就已经超出我的能力范畴，我只是普通到不能再普通的兽人，既不够聪明也没有力量，只能依靠他人活着，老师，我不想再继续了。族人的仇我会用其他方式去报，但不会成为女王……明明无法回应您的期待，却还让您为我付出这么多时间，十分抱歉……”

“今晚我就会让拉德里克带大家离开冷夜，去一个没有人能找到我们的地方，与其让大家抱着不切实际的幻想受伤，不如躲起来，继续抱着不切实际的幻想安稳度过一生，至少不会丢了性命……再见，老师，我会记住您这一周来带给我的温暖，但还请您忘记我这个伤害您的卑鄙之徒。”

“喂。”

缇露露才刚转过身，菲娅便语气不耐地叫住缇露露，然而缇露露却继续头也不回地走向房门，菲娅不禁咋舌，直接用『意念操纵』将缇露露强行拉回来。

这个动作差点令缇露露跌倒在菲娅脚下，不过菲娅不可能犯这种错误，她令缇露露面朝自己，然后扶住缇露露。但出乎菲娅意料的是，缇露露激烈地扭动肩膀，试图从她手里挣扎出去，那双紫色眼眸中甚至流露出急色。

“我已经没有资格待在您身边了，老师！”

“有没有资格我说了算！”

因为心中的烦躁，菲娅连说话声音都大了许多，前所未有的强硬态度令缇露露动作一滞，菲娅则趁这个机会，双手按住缇露露的纤细肩膀，强行令缇露露看着自己。

“所以你可以满足拉德里克和近百名追随者的期待，不能满足我的期待？我在你心里只有这种地位？”

“不，”缇露露下意识回避菲娅的眼神，她的眼眶已然发红，嘴唇也委屈地紧抿着，她并不想离开菲娅，可却又是必须为之，“是老师对我的期待太高，我无法实现。”

“拉德里克期待你成为冷夜的女王，我也希望你成为冷夜的女王，这有什么不同？”

“因为您有实现这个期待的能力，而我与您的能力不匹配，我不配成为您期待的人！老师，不是所有人都能像您一样坦然面对大家的期望和信任，想做什么就做什么，您是有才能和智慧的人，而我什么也没有，您不是我，无法理解我的感受……无法理解……”

激动的话到最后，缇露露的身体就像被抽空了力气一般，如果不是菲娅支撑着她，她已经瘫坐在地上。

眼神仿佛明白了什么，菲娅沉默片刻，她并不想看见缇露露这样自暴自弃，却也明白自己的要求对缇露露来说太高，超出了缇露露的能力范畴。

既然已经闹到要永别的份上，那么自己也没什么好保留的。

哪怕自己并不想让事情发展到这一步，而且真要挽回缇露露，方法也多到数不清，可即便如此，自己还是要选择用这种方式，自己不习惯撒谎，更不习惯利用一个只有十二三岁、失去双亲的无助女孩，这份坚持就好像在刚来这个世界时，自己本可以自如融入长公主这个身份，最后却偏偏纠结于此一样，这是自己为人处世的原则，自己已经不想继续做违心的事情，更不想把谎言撒的越来越大。

菲娅深深吸了口气，她的眼神生分而严厉，语气也变得不客气起来。

“既然如此……好吧，缇露露，我也老实告诉你，我从一开始就没有对你抱有期待，选择你只是因为你好控制。夏佐和诺菈都有自己的想法，而你无依无靠，如果我能获得你的信任，与你建立感情上的联系，今后等你成为女王，你就会因为我们之间的关系，让冷夜成为希利瓦尔最坚实的盟友，这对希利瓦尔只有好处，所以我帮助你只是纯粹的利益关系，明白了吗？”

“什——”

仿佛听见不可思议的发言，缇露露的紫色眼眸瞬间睁大，嘴唇也跟着颤了颤，刚才的气势如同退去的潮水一般消失，她愣愣看着菲娅，神情里充满难以置信。

“只……只是出于利益？老师……您……您一定是在骗我，对吧？”

“不然你觉得我为什么会选择一个与我无亲无故，又软弱无能的人？”

“不……怎么可能……”

刹那间，缇露露只觉得脑子里有什么东西炸开，眼前一阵天旋地转，胃里翻涌得更加厉害，喉咙也跟着发出呜咽声，她想捂住嘴，可因为肩膀被菲娅控制着，连伸手都做不到。

菲娅依旧盯视着缇露露。

她本以为缇露露会伸出手来扇自己一巴掌，咒骂自己这个欺骗了她感情的人，然而即使是她松开了缇露露，缇露露也并没有这么做，缇露露只是瘫软下去，双臂挡在脸前，低低地啜泣起来。

哭声犹如无形的长矛贯入胸膛，让人内心说不出的痛苦。

菲娅蹲下身，她想用比之前更加认真的语气，但话语真正说出口时，却又变得温柔起来。

“但是，缇露露，如果只是出于利害关系我才选择帮助你，我们绝不会走到今天这一步，这个念头将从一开始就只会是念头，不会付出实际。我的意思是，倘若你不是你，而是一个健壮的青年，或者像诺菈或者莹那样有能力的女人，我会用其他方法让冷夜成为希利瓦尔的盟友，选择你只是因为你是缇露露，无依无靠，既没有势力帮你，也没有能力改变这一切。因为我本身就想帮你，所以我才选择你。”

“如果没有这一层，我不会对你抱有任何期待，谁会对一个没有半点成为女王希望的人抱有期待？但我想看见你改变现状，不再被夏佐四处追杀，也不再是那副因为没有自信而畏畏缩缩，连话都不敢说的模样，正因如此，我才选择你并付诸行动。为了希利瓦尔的利益经营与你的感情，这不过是自我催眠的借口，它让我能够接受为什么偏偏是你成为我支持的人。”

“所以我比拉德里克更着急让你成为女王，更想看见你统治冷夜的身姿，因为只有这样才能代表我的付出是值得的，你回应了我的期待，成长为一个了不起的人，到时候我会比你更开心。”

但是，这些话并不能令缇露露真正接受成为女王的命运，菲娅深知这一点。

一个人确实会因为周围人的鼓舞变得勇于面对生活的困难，然而这并不长久，他们往往只能维持一时的热情，很快就会被生活打败，真正能帮助他们打败生活的，只有实际行动。

面对仍然用纤细双臂挡着脸抽泣的缇露露，菲娅无比认真地说道。

“成为女王的路漫长而坎坷，仅靠我的一番话不过是杯水车薪，既然你不敢面对，那我有一个主意，缇露露，如果你信得过我，还想维持你说的过家家的游戏，那就认我做你的母亲。这样一来，我就有直接帮助你的理由。你是我的女儿，一位母亲帮自己女儿找回颜面，这没有什么不合情理的地方，你解决不了的事情就由我来解决，谁要是欺负你，我就十倍偿还回去，打到他向你臣服为止。”

“兽人确实以力量为尊，但我看他们也不是为了力量可以放弃生命，况且极夜女神与白夜女神也并非兽人，只要我的力量与神明齐驾并驱，那我便是神明，不论依靠母亲的力量还是神的力量，都不算丢人。”

“……”

再度听见不可思议的话，缇露露的抽泣渐渐停下，她放下双臂，那张混杂了冰水、眼泪以及灰尘的脏兮兮的脸庞充满呆愣与错愕，她睁大眼睛看着菲娅，好像不明白发生了什么。

菲娅伸出手去，擦拭掉缇露露脸上的眼泪，语气无比柔和。

“大家的失望只建立在你做错事的基础上，所以缇露露只需好好地依赖我，这样即便做错事情也能及时补救。还有，没有谁能保证自己永远不会犯错，即使是最精妙的机器——不，即使是我的父亲耶利多，现在的精灵王，也有犯下难以饶恕之罪的时候。没有的东西可以通过学习和生活经验弥补，你要做的只是相信我，然后加倍努力地成为冷夜的女王，如果再遇见像今天这样沮丧和撑不下去的时候，就尽管来找我，因为你是我的女儿。”

如同在给予缇露露思考时间，菲娅刻意让话音顿了顿，直到缇露露张了张嘴，露出一副想说什么的表情时，她才缓缓接上刚才的话。

“不过我必须把话说在前面，我不会允许自己有不争气的女儿，从你接受我的一刻起，便意味着接受自己成为冷夜女王的命运，我会把你看成我真正的女儿，如果你愿意，那就站起来，把衣服换掉，今后不要再露出这种好像没有人能帮你的眼神，因为你已经有我了。”

说着，菲娅站起身，朝跪坐在毛毯上浑身湿透的缇露露伸出手。

要说的话已经说完，接下来就看缇露露自己的选择。

在村子里的那晚克蕾雅说的没错，如果需要帮助的人不是缇露露，而是夏佐，自己说什么都不可能帮忙，只会坐山观虎斗，所谓的利益，只是给自己一个帮忙的借口，仔细想想，实在牵强。这就是当局者迷，旁观者清吧，克蕾雅早就看出自己想帮缇露露的意愿。

时间仿佛过去了有一个世纪那么漫长，一直看着菲娅手心的缇露露终于朝菲娅缓缓伸出手，然后，颤巍巍的、仿佛在试探的娇小手掌轻轻搭在菲娅手心上。

悬着的心终于落下，菲娅紧绷的脸放松下来，她反握住缇露露伸过来的手，顾不得缇露露全身冷得如同冰块，一把将缇露露从地上拉进怀中抱住，缇露露没有让自己失望，她无法舍弃这份感情。

被温暖的菲娅紧紧抱住，缇露露像是在感到难为情，又好像在担心摔碎了这来之不易的梦，她把脸埋在菲娅身前，用混合了点点呜咽声的小声问。

“真……真的可以这样吗……”

“当然可以。不过我还是希望你能叫我一声妈妈或者母亲，多少算是仪式。”

“那……”缇露露咬了咬嘴唇，过了好半天才怯怯地、极为生涩地喊道，“妈……妈妈……”

唔。

这可真是……原来被人呼唤妈妈是这种感受。

菲娅的心不禁悸动了一下，紧接着，她感到胸中多了些什么东西，似乎从这一刻起，双方的心连在一起，她与缇露露缔结了牢不可破的牵绊。

“啊啊，从今往后，你就是我多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔的女儿，缇露露·亚莉克希亚·露裘。”

瞬间，菲娅感到怀中的年幼^女王颤了颤，紧接着，像是在发泄这些年来受到的苦闷与委屈那样，控制不住的嚎啕大哭回荡在房间内。

第三十八章 来客

“但殿下不是说这是加热器吗？不用火烤，怎么加热？中间的凹槽肯定是用来放柴火的吧？”

“这是没有明火的加热器，”慌忙阻止安娜塔西雅的菲娅解释道，“只要把魔力从这里注入进去就好了。”

菲娅开始检查起临时制作的魔力炉灶，好在自己发现及时，安娜塔西雅的火焰并没有把魔力炉灶烧坏。

至于什么是魔力炉灶，解释起来并不困难，魔力炉灶实际上是放大加强版的加热被褥。由于冷夜境内缺水且寒冷，大型城市周围的树木早已砍光，人们通常用红素石烧火，然而红素石属于矿石，需要钱买，虽然冷夜盛产矿石，红素石的价格比柴火便宜，但也是必须省着花的东西。

如今有几十口足够把人装进去的铁锅需要加热，看见妇女们吃力搬运红素石的样子极为辛苦，菲娅便抱着能不能改善一下加热方式的心理，以附魔之刃切出一米见方的石料拼接成长达几十米的底座，配合『意念操纵』挖出大小合适的凹陷以容纳大锅，然后再在石料上铭刻『照明』的魔法阵。

因为寻常石头的导魔效率极差，所以发热效果极为明显，加之菲娅特意把魔法阵做的很大，消耗的魔力比平时更多，发热量也随之增大，导致魔力炉灶的温度虽然比不上『精灵火』，却也比燃烧木柴的火焰温度更高。

这样的炉灶没有明火与浓烟，使用时也不需要奋力吹气扩大火势，对使用者极为友好，还自带照明功能，因此魔力炉灶制作出来以后，菲娅相当得意地展示给了伙伴们看，然而莉提一眼就看出这个魔力炉灶的缺点，那就是对魔力的消耗高到不可思议，普通人，哪怕是第三、第四位阶的人，也很难坚持到一壶水烧开，只有菲娅这个级别的人才能把魔力炉灶当成生活用品。

简言之便是，缺乏实用性。

要说的是，也不是所有人都对魔力炉灶苦笑，拿来自精灵塔的那两位老者举例，当他们看见菲娅用『意念操纵』控制多支羽毛笔同时勾勒魔法阵时，震惊到半天闭不上嘴，下巴仿佛随时会掉到地上。

说是这么说，不实用就是不实用，以持有魔力者在世界树大陆的受尊敬程度，他们压根不需要亲自到厨房里去，所以魔力炉灶属于有魔法的人不会使用，没有魔法的人不会购买的花瓶。

话虽如此，魔力炉灶还是在克蕾雅宠溺的眼神中投入使用，照着菲娅的指示，安娜塔西雅蹲下身，把手搭在只有她小腿高的长方形炉灶上，只要对着这块石板注入魔力，炉灶便会运转起来。因为先前一直有克蕾雅注入魔力，所以现在炉灶上摆放的几十口大锅正冒出阵阵热气，香料与肉混合在一起的味道令人食指大动。

可以看见那些站在高板凳上，负责给大锅加调料的蛇人少女，正盯着锅里翻滚的肉块吞咽口水，而下方那些年龄稍大的妇女，则围在一起讨论魔力炉灶这种新奇的东西，对身为家庭主妇、勤俭节约的她们来说，一个不需要消耗红素石就能将锅内食物煮熟的工具，有着无穷无尽的魅力。

“殿下，这样就好了吗？”

“嗯。对着它注入魔力，刚开始可能会有滞涩的感觉，但这是必须的流程。”

“好的。”

话音落下，安娜塔西雅右手浮现象征魔力的淡蓝色光辉，只不过才持续了几秒，安娜塔西雅的表情便发生些微变化。

“殿下，这已经不是单纯的滞涩，而是需要集中全部精神才能把魔力注入进去吧？”

“连安娜塔西雅都觉得困难吗……看见克蕾雅操作，我还以为不是很难……”

就像察觉到菲娅的沮丧那样，安娜塔西雅马上改口劝慰。

“但用来当练习操纵魔力的道具，应该很不错。”

谢谢你，安娜塔西雅，但我已经知道自己做了个没用的东西。

今天过后还是赶紧找地方把这个失败品处理掉，将它丢在记忆角落里为好。

觉得做错事的安娜塔西雅只好生硬地转移话题。

“说起来，克蕾雅小姐和缇露露公主去做什么了？刚才还在这里。”

“克蕾雅带缇露露换衣服去了。”

“换衣服？”

安娜塔西雅成熟的脸庞上浮现一丝不解，在她看来，缇露露穿的衣服并没有多差，没有要到换的地步，只不过当她的目光放到远处正在布景的木质高台上后，她便一下露出恍然眼神。

“是去换正装吗？”

“嗯，”菲娅点点头，身侧的白色长发跟着抖了抖，“虽然因为夏佐的宣战布告，大多数人已经知道缇露露是冷夜旧王室的秘密，但这和缇露露会成为女王是两码事，再怎么说都得有个正式流程，缇露露得当着大家的面宣布自己是女王才行。”

趁着自己大败夏佐军队的时机向众人宣布，缇露露将成为冷夜新的国王，无疑最能鼓舞人心。况且对蛇人族来说，他们已经没有回头路可选，如果缇露露失败，大败了夏佐军队的他们肯定吃不了兜着走，双方距离成为一根上的蚂蚱，只差几句正式的承诺。

一头金发的安娜塔西雅思索着点头。

“的确应该有正式的公告，以这里为起点徐徐图之，有您的帮助，用不了多久，缇露露就会成为能比肩圣子派与尊王派的新势力，此后我们只要不断给缇露露输送血液，派遣参谋，想必不需要我们多插手，单靠她自己的力量，就足够成为冷夜的女王，届时缇露露会因为感谢我们，重新成为亚弗列格的敌人。”

安娜塔西雅的发言并未结束，她好像在顾忌什么，红润的嘴唇微微张开，湛蓝眼眸充满犹豫。

菲娅自然看出这一点，她先是瞥了眼身后，见到蛇人少女们都在忙活她们手中的事情，没人偷听后，笑着摊开手。

“说吧，这里没有别人。”

“是。只是您今日以一己之力令三万士兵投降，所有人都看见缇露露依靠的是您的力量，而非她自己运用智谋或勇武战胜敌人，以兽人的传统，恐怕……恐怕会给缇露露落下不少口实——不对，等以后缇露露拥有自己的势力，这些非议自然会减少，是属下多虑了，还望殿下不要放在心上。”

“等等，安娜塔西雅，你的担心没有多余，这正是我想对你和莉提说的，缇露露已经改名为缇露露·亚莉克希亚·露裘，从昨天晚上开始，缇露露就属于亚莉克希亚家族的一员。帮助家族成员乃理所当然，这个理由虽然牵强，但只要缇露露成为国王后培养一批属于她的力量，非议总归会消失。”

“成为亚莉克希亚家族的一员？！”

安娜塔西雅瞪大双眼，声音也高了一调，差点站起身来，直到附近的蛇人少女因为她的高声看过来，安娜塔西雅才面色僵硬地微笑，示意蛇人少女不用管自己，随后小声而急切地问。

“您、您怎么做到的？回国和陛下商议了吗？”

“没有，”菲娅悄悄瞥了眼安娜塔西雅满是震惊的脸，心虚地移开视线，“我的意思是……缇露露从今天开始，会成为我的女儿。我还没到精灵里成年的年龄，只是名义上的女儿，应该没问题吧？”

“呃，”安娜塔西雅震惊的半天说不出话，过了好久才回过神来，“如果换在一般家庭，确实没有问题，可亚莉克希亚家族是帝国王室，在名字里加亚莉克希亚几个字，对希利瓦尔的意义非同小可，不先和陛下商量，得到陛下首肯，等过几天回王都庆祝圣亚莉克希亚节的时候，您打算怎么和陛下交代……”

倘若菲娅没有事先知会耶利多，耶利多又知道冷夜的人打着亚莉克希亚的旗号，弄不好会闹出相当大的笑话。这个世界的贵族并不管平民的死活，平民在他们眼中只是贱民和消耗品，他们为了面子发动战争，并不是奇怪的事。

见到安娜塔西雅没有太吃惊，菲娅也就放下心来，她还以为精灵里有未成年人不得当妈妈的规定，既然没有，那就可以名正言顺的借用妈妈的名义，帮缇露露成为国王——这么说来，自己就成了冷夜的国母？冷夜的王室受过希利瓦尔王室帮助，如此一来，两国往后的关系将更和睦才是。

松了口气的菲娅轻轻摆手。

“父亲比安娜塔西雅想象的好说话啦。”

“但愿陛下会答应您……”

安娜塔西雅还是一副格外担忧的表情。

菲娅干脆不在这个问题上逗留。

“说起来，安娜塔西雅知道冷夜有能够远程通话的种族么？”

“这个，那要看有多远。蝠人族能发出一般人听不到的特殊声音远程交流，但距离顶多只有三四千米，在他们之下，还有很多相似的种族，不过声音的传播距离不会超过蝠人族。”

“如果是上百公里乃至上千公里呢？”

“不可能，没有这种种族，也不存在跨越数百公里还能正常沟通的魔法，若是有这种东西，我们希利瓦尔早就装配到军队里，殿下怎么问起这个了？”

“我从狮人族战士长嘴里听到一些在意的事情。”

战争结束的这一下午，菲娅也不是一直沉浸在享受生活中，她审问了狮人族战士长，他们这支军队前来讨伐蛇人族的真实目的，也就是是否真的打着讨伐蛇人的幌子，实则奔着圣子派的人而去，对此狮人族战士长表现得一脸茫然，仿佛不知道有这回事，并且声称夏佐把军队的指挥权交给了被自己杀掉的恶心男人，他此行只负责执行恶心男人下达的命令，如此一来，线索就彻底断掉。

加之夏佐本人不在这支军队里，菲娅便对那日莹的猜测起了怀疑。如果夏佐的目的是讨伐圣子派，实力莫测的他不可能不亲自出马，限制圣子的力量，否则以圣子第七位阶的实力，即使是三万人的军队加上五十头战争巨兽，也不可能杀死圣子，只要诺菈想跑，这些人压根拦不住。

因此，如果不是夏佐没有莹想的那样复杂，就是他另有后手。比如藏有五十头战争巨兽的军队，是为了吸引圣子的注意力，让圣子把防御兵力全部调集到三万大军的这一侧，他自己则带另一队人马悄悄从反方向袭击，这样也能解释为什么五十头战争巨兽的底牌从一开始就被拿出来，军队的规模越是庞大，越能引起人重视。

只是如此战术成立的前提，是双方军队必须有彼此沟通的条件，否则在漫长行军路上，很容易因为各种各样意想不到的事情延误战机，比如遇见泥泞道路，或者天公不作美下起大雪，时间拉得太长，任何小概率事件都可能碰上，万一夏佐带领的另一支军队比这三万人先抵达圣子派大本营，那么声东击西的计谋就彻底流产。

考虑到那个恶心男人临死前被什么东西传送走，夏佐拥有远距离交流能力的可能性极大，如此一来，便不得不考虑诺菈被两支军队夹击的可能性。

站在无关者的角度，当然是坐山观虎斗最有利，双方先拼个你死我活，把彼此家底都打光，然后缇露露趁机冲入王都，宣布成为冷夜的女王，这时候就算夏佐反应过来，也大势已去，失去了反抗的家底。

可这样做也不是没有坏处，兽人崇尚力量，缇露露通过占便宜的方式，没有积蓄足够力量便成为国王，会为人所不齿，并且一时半会儿也稳定不了政权。再者冷夜还会因为大型战争，劳动力骤减，未来有相当长的一段时间无法恢复元气。

另外诺菈虽然给人的第一印象十分糟糕，但挨了自己的鞭子以后，可以发现她其实不是不讲道理的人，莹离开之前的那晚对自己说过，双方存在彼此合作的可能，大家可以各取所需。

诺菈的目的是为冷夜人民谋求更好的生活，缇露露的目的则是复仇，双方唯一的矛盾点只存在于自己，也就是冷夜只能做有利于希利瓦尔的事，不能损害希利瓦尔的利益，倘若诺菈能够答应这个条件，那么双方合作也并无不可。

最好的情况自然是让缇露露成为女王，而诺菈作为辅佐缇露露的下属存在，如此一来，诺菈得到她想要的、能够改善冷夜民生的权力，缇露露也如愿以偿完成复仇。当然，前提是诺菈不能架空缇露露的权力，对于这一点，可以的话，最好以不动用暴力为前提条件，真诚的下属远比通过恐惧操纵的下属更让人放心，否则一个不注意就会拼个鱼死网破。

但说到底，这件事最重要的还是缇露露的想法，她怎么决定就怎么执行，不把决定权交给缇露露，她就永远也成长不起来。

倘若缇露露不打算掺和，自己就写一封信送给诺菈，委婉的提醒她注意领地周边，小心拥有传送魔法的敌人，也算是仁至义尽。

“魔女大人~请问缇露露大人在哪？”

菲娅思考着今后的事情时，一位蛇人少女突然找到菲娅，从她得体的衣装打扮可以看出，这位蛇人少女是贵族。

菲娅不动声色地问。

“怎么了？”

“有人找缇露露大人，他们说自己是缇露露大人的亲戚，希望缇露露大人能去见他们一面。”

“哦？”

缇露露是冷夜正统王室，敢在这个节骨眼自称是缇露露的亲戚，对方如果不是想攀附缇露露的小人，就是设下了妄图陷害缇露露的陷阱。

“谁委托给你转交这个消息？”

“是我的一位家眷出城时带回来的消息，我的家眷说委托他的那些人住在山的另一头，这是他们送给缇露露大人的信，他们还给了我家眷一笔不低的跑腿费。”

蛇人少女满眼天真地解释。

菲娅收下信函，笑着点了点头。

“我知道了，谢谢你，我会通知缇露露。”

“那我走咯？灾焰魔女大人有时间还请来我家坐坐。”

离开之前，蛇人少女朝菲娅抛出一个意味颇深的媚眼，如果这是人类国家，菲娅肯定会顺口答应下来，但这里是可以随便把闺女送给人当小妾的冷夜，菲娅实在没那个勇气回复，她总觉得这位蛇人少女的邀请不简单。

“殿下，这会不会是陷阱？”

安娜塔西雅眉头紧皱。

菲娅扭过头，对着安娜塔西雅微微一笑。

“等宴会结束之后再说，现在庆功宴要紧。”

第四十章 幼龙与幼虎

随着彻夜欢庆结束，蛇人族迎来各种意义上都是全新的一天。如今街道上到处是打扫卫生的蛇人，满地的骨头、人们醉酒后的呕吐物、还有各种难以名状的食物残渣，这些东西散落的到处都是，整座城市都飘荡着不便形容的味道。

值得一提的是，菲娅从蛇人贵族们的三言两语里听到有人差点被冻死的事情，似乎是喝醉了的蛇人还没到家便醉倒在地，在冬日的大街上躺了一夜，如果不是第二天出门工作的蛇人发现及时，不说这个倒霉蛇人会饮恨西天，下肢肯定难保，这让菲娅不知道该说什么才好。

至于昨晚令人忧心忡忡的地震，也已经有了答案。

菲娅正拿着报告坐在旧宅邸的沙发上，享受冬日炉火的温暖。

事情到最后，什么也没调查出来。

即便克蕾雅以『高速飞行』围绕方圆百里飞行了一遍，也并没有看见类似深渊的地方，如果非要说深渊，也只有菲娅用『空间切裂』在城门口撕出的那道裂缝更像深渊，然而『空间切裂』虽强，最多也只能令大地下陷一公里深度，地震显然不是菲娅的杰作。

不仅如此，保险起见，菲娅还让沃兹连夜派熟悉周遭环境的士兵前往郊外勘察，结果同样也是没有发现深渊，事已至此，基本可以排除地震是支配者手下的暗裔所为，大概率就是运气太差，碰巧出现的小型地震。

恰好出现在缇露露宣讲结束的时候，天公实在不作美，如果不是确实没检查出来什么，菲娅一定会觉得这里面大有阴谋。

她无奈地叹了口气，将写满兽人文字的报告交给一旁的安娜塔西雅。

“哈啊，没想到会有这么巧的事情。”

“现实总是比英雄传说更巧合。”安娜塔西雅微笑着回应，“好在克蕾雅小姐及时用幻象魔法瞒天过海，不然就糟糕了。另外属下还有一件事要汇报，属下把报告从沃兹祭祀手里接过来的时候，在街上听见‘地震是白夜女神在否决缇露露称王’的流言，要把这件事情告诉沃兹祭祀，让他管管吗？”

“当然要管。不能让流言继续发酵。”

菲娅用认真语气肯定下来，然后捋了捋身后随意披散开的白发，扭动屁股改变坐姿，虽说现在的她处于居家状态，随意一点也无所谓，但翘着腿的样子实在不像一国公主，她已经听见楼下有人走近的脚步声，这种轻而急的、犹如雨点般的步子，应该是莉提或者缇露露。

准备结束，菲娅继续用女王般的命令式口吻说道。

“缇露露刚刚称王，应该做点什么，积攒名望与功绩，要让蛇人族的人看见缇露露的行动，最好是再派一些蛇人族的士兵跟随我们。”

“是，属下一会儿就去通知沃兹祭祀。”

“还有，昨天调查的事情怎么样了？”

这里的调查，指的是昨天下午蛇人少女送来的信，信中的内容很简单，对方表明他们是一百年前被狮人族追杀时，侥幸逃出去的一批虎人族王族，这些人为了不被盯上，隐姓埋名，伪装成猫人族住在群山之中。

他们并没有忘记狮人族的夺位之恨，一直在积攒力量，意图反攻狮人族，只是随着时间推移，狮人族对冷夜的控制力越来越强，力量增长的速度比他们更快，所以这些人的领头者也就被熬死了一届又一届，最初是缇露露父亲的叔叔带领他们，然后是缇露露父亲的哥哥，现在又由缇露露叔叔的儿子统帅。

至于他们为什么给缇露露送来信件，纸面上的理由是他们在蛇人族城市听到缇露露的消息，于是便想请缇露露回归部族，为日后反攻夏佐出一份力。

听起来美好，实际上他们的目的在信中就已昭然若揭，他们需要缇露露把拉德里克与近百位追随者一同带过去，并且也在信中提及了圣子派，就言语中对圣子派的夸赞，似乎已经和圣子派合作，甚至很早就知道了缇露露的情况。

老实说，菲娅一点也不想让自己的女儿和这种亲戚打交道，既然他们早就知道缇露露的消息，为什么不在缇露露被人追杀的时候，把缇露露接过去，非得等到缇露露的叔叔因为缇露露住在他这里自杀，不得不逃到希利瓦尔，才送来信件，他们显然是在利用缇露露，看上了缇露露身边的拉德里克。

如果缇露露没有遇见自己，面对这个邀请，肯定只有接受的选择，可惜缇露露已经不需要这些人“庇护”，他们的算盘落空——至于他们是不是在知道缇露露受到自己保护后才送来信件，从他们与蛇人族城市的路途推算，这些人并不清楚缇露露的情况与之前有一百八十度大转弯。

至于菲娅说的调查，则是指通过那位蛇人少女提供的消息，寻找可能存在于蛇人族城市里的眼线。

仿佛感到羞愧，安娜塔西雅那双湛蓝眼眸低垂下去。

“沃兹祭祀说，城里再没有第二个虎人族，并且因为最近的战事，也没有非常住于城里的人进入城市。”

“也就是说，他们确实是在不知道我的情况下，才送来这封信。这样看来，恐怕信上的地址不是真实地址。”

毕竟有信件被人截获，汇报给夏佐的可能，信上写的地址，大概是随便的一个小村庄。对方必须先确认来的人是不是缇露露，然后再看看缇露露有没有带她的追随者。如果缇露露没有照做，就随便找个理由把缇露露丢弃掉。

缇露露本身无法帮助复国，同时又是正统王室，出现在由另一个正统王室率领的势力里，会成为领导者的潜在政敌。只有小孩子才会相信王室之间的手足情，要知道，连希利瓦尔都出现过亲王觊觎国王权力之事，类似的事情还不止一次，爱琳丝蕾特就是受到叔叔政变牵连，才从公爵之女贬为庶民。

姣好成熟的脸庞浮现愤慨，金发披散开的安娜塔西雅言语中尽是鄙夷。

“他们只是看上缇露露殿下身边的月龙，并非诚心为缇露露殿下提供保护，可能连时间都是特意算好，故意等到缇露露殿下最无助的时候施以援手，这样才能让缇露露殿下心生感激，永远依附于他们。这种人没有理会的必要，不用给他们好脸色。”

“嗯……”

道理确实是这个道理，但安娜塔西雅的话让菲娅有几分尴尬，自己也是在缇露露最无助的时候出手，并且一开始就抱着想让缇露露心生感激的念头，安娜塔西雅骂他们的同时，也把自己给卷进去。当然，自己和这群人还是存在很大不同，自己遇见缇露露的时候，缇露露的情况已经很糟糕，自己没做过见死不救的事。

安娜塔西雅并不清楚菲娅的想法，菲娅的犹豫在安娜塔西雅看来，是在思考要不要和这些人合作。

她微微弯腰，凑近到菲娅脸庞边，金色秀发顺着精灵尖耳滑至脸前，距离近到菲娅可以嗅出安娜塔西雅身上那股沐浴乳香味的地步，在跳动的炉火映照下，安娜塔西雅的白皙肌肤晃得人睁不开眼。

明明每天都在和缇露露与米露训练，为什么看不出一点习武之人的影子，甚至身上还总是有股诱人的少女芳香，难道安娜塔西雅每天都在悄悄洗澡？

因为平时安娜塔西雅总是与自己拉开距离，如今距离如此之近，菲娅便忍不住用力抽了抽鼻子，让环绕在空气中的那股成熟馨香充斥大脑——让思考都变得迟钝起来。

不对，冷静点，多菲莉娅，这可是你的姐姐啊。

意识迅速清醒，菲娅马上停下悄悄吸气的动作，摆出一本正经的表情。

好在这一系列动作花的时间相当短，安娜塔西雅并未察觉到菲娅的异常，在她看来，菲娅是不可能对她有非分之想的人，也就不会往那个方向猜测。

安娜塔西雅继续规劝。

“殿下拥有改变地形的伟力，这些人却连‘半龙人’的力量都想攀附，他们没有与您合作的资格，即使是他们立马向缇露露宣誓效忠，日后也一定会成为缇露露的障碍，甚至趁您不在时，妄图夺取缇露露的女王之位，我们最好不予理会。”

“啊啊，我知道，我没想与他们合作。”

合作这种事情只存在于对方有利于自己的时候，这些人显然没有那个资格，不过如果这些人要是能宣誓效忠缇露露，事情倒也没安娜塔西雅想象的那样糟糕，自己不在缇露露身边时，缇露露有第七位阶的月龙拉德里克保护，这些只能蜗居在山里的人还不至于有第七位阶实力的地步，要知道，即使强如希利瓦尔，都拿不出几个第七位阶。

现在缇露露最缺的是值得信赖，自身也有能力的支持者，所谓独木难支，实力强大的人可以轻易打下一个国家，却不能以一己之力治理整个国家，国王再有智慧，也需要值得信任的下属执行细节上的诸多事情，换在这里，倘若这些虎人能效忠缇露露，缇露露便可以从他们中选拔能力足够的亲信。

这并不是说亲信非得是虎人族不可，而是相较于其他种族的人，虎人族的人与缇露露有相同遭遇，双方存在共同的敌人与目标，加上种族相同，有天生的亲近感，这样便更值得信赖。

蛇人族虽不是不行，可事实是，在缇露露遇见菲娅前，除了沃兹的兄长，没有蛇人愿意站出来帮缇露露，因此菲娅对蛇人的态度是，可以作为下属重赏，但不适合作为亲信。

相应的，其他种族的人也是如此。

不过这只是菲娅的想法，并没有一定得实行的意思。

缇露露必须有她自己的想法，她是一国之王，自己不适合干预得太多，不论她是谋求变革，还是寻求稳定，都是她应该做的选择，自己要做的，仅仅是在当下给出最优答案，说明各种选择的得失，让缇露露自己做决定。除非缇露露认为这份抉择她承担不起，不敢向前，到那时，自己再依照对缇露露的承诺，帮她选择。

但亲信是缇露露的亲信，不是自己的亲信，唯独这方面，自己只能帮忙把关，不能直接选人。

菲娅仰起头，瑰丽眼眸中倒映出安娜塔西雅微微一怔的脸。

“我只是在想，要不要让缇露露从这些同为虎人族的族人里挑选同伴。这些虎人中可能存在自身有能力，但又得不到重用，郁郁不得志的人。”

“缇露露殿下的追随者里，也能找到类似的人吧？”

“人才总是不嫌多，冷夜有上千个部族，加之地形复杂，今后会遇见很多需要用人的地方，得早点考虑，”说到这，菲娅弯起嘴角，扭头朝着房门，“瞧，她们来了。”

仿佛在回应菲娅的话，伴随精致木门的嘎吱声，房间门被米露从外面推开，米露以及缇露露的身影随之出现在菲娅与安娜塔西雅眼前。

不知为何，两人都是一副气喘吁吁，连头发都被汗打湿黏在一起的样子，好像刚刚经历了长跑。

“米露？缇露露？你们两个去做什么了？”

菲娅一边起身走到米露与缇露露身前，一边为二人施加『清洁』魔法，两人身上的汗珠很快便在蓝色光粒笼罩下消失。

“比赛。”

米露那张感情隐藏的很好的脸庞浮现些微得意，对比咬着牙齿一脸不甘的缇露露，显然米露是胜利者。

菲娅不禁笑着问。

“是什么比赛？”

“谁的力气大，还有跑得快。”

比赛很有小孩子的风格，菲娅也就没有在意，只是她发现两个人的魔力告竭，便递给两人一人一瓶最下级魔法药。

她带着两位浑身发热的小女孩坐在沙发上，因为缇露露昨晚就看过那封信，所以菲娅也就毫无顾忌地问。

“缇露露考虑的怎么样了？要去见那位哥哥吗？”

菲娅顺带把刚才对安娜塔西雅说过的话重复一遍。

值得一提的是，米露趁机从侧面趴在菲娅腿上，一脸十分享受的表情，缇露露则只是眼睁睁看着，嘴巴不甘地弯成へ状，一句反驳的话都没说出来。

菲娅猜测，缇露露没有抗议，大概是赌约在束缚她。

“……大概就是这样，该说的话都说了，缇露露的打算呢？”

缇露露并未回答菲娅的问题，她只是紧紧抿着嘴，用一副快要哭出来的表情看着菲娅腿上的米露。

此时的米露已经从趴在菲娅腿上，变成仰面躺在菲娅腿上，身体在沙发上延伸成舒服的一字，那双血红竖瞳充满高兴不说，微微发育的胸部也因为挺胸动作，被白色布料勾勒出微妙而色气的弧线，菲娅甚至觉得，如果不是米露太矮，导致手臂不够长，米露说不定都已经把手勾在自己脖子上。

简直就像宣示所有权的小动物。

菲娅只得敲了敲缇露露的脑袋，用稍大一些的音调提醒缇露露。

“缇露露，你有在听吗？”

“啊！我、我在听！”缇露露这才恍然回神，她红着脸慌慌张张地回答，“我……我想去见兄长。”

“因为亲信？”

似乎在不好意思，缇露露的声音小下去。

“不是，是我想看看自己的族人……”

“原来如此。”

这也算是一个理由，这些虎人多数都是缇露露的亲戚，即使缇露露从没见过他们的面，双方也是有血缘关系的人，对从小就失去双亲的缇露露而言，想见与自己有血缘关系的人也在情理之中，不如说这就是她一直期待的东西。

“我知道了，我们收拾收拾就出发，他们给出的位置离这里有两三天路程，离圣子派大本营很近，说不定会有意外收获。”

话音落下，终于忍受不了米露的菲娅一下按住米露的脑袋，不让她太靠近自己。因为米露已经开始像小猫一样，双手牵拉着菲娅的衣服，把鼻子埋进菲娅裙子里做出嗅味道的动作，嘶嘶的声音让缇露露无法集中注意力不说，还让菲娅觉得很痒，更重要的是拉起裙子以后，大腿露出的部分太多，十分丢人。

此外，菲娅还发现一旁安娜塔西雅的表情也微妙起来，也许在安娜塔西雅看来，米露嗅味道的这个动作十分无礼，安娜塔西雅是米露的老师，要是让米露继续下去，安娜塔西雅说不定会因为觉得她没教好米露，从而惩罚米露，虽然菲娅觉得这只是小孩子亲昵大人的举动，不觉得要处罚，但让米露太放肆也不好，小孩子应该有最基本的教养与礼貌。

“米露，坐好。”

“唔，我是胜者。”

米露满脸倔强地抬头，身体还不忘记在菲娅大腿上轻轻磨蹭，柔弱无骨的后背带来的肌肤相亲，以及米露脖子下露出的皎白锁骨，让菲娅感到一丝罪恶感，这个位置只要米露把衣服再打开一点，她就能瞥见胸部的起伏，大片暴露在外的光滑而洁白的肌肤，晃得她一阵炫目。

米露虽然还小，但已经初具美人的雏形，外表并不比长公主差，甚至因为那双血红竖瞳，更有妖媚的感觉。

菲娅移开目光无奈叹息。

“所以你们到底打了什么赌啊。”

“菲娅的一天所有权。”

“呃？”听见陌生的称呼，菲娅微微歪头，米露平时都会称呼自己主人，“是菲娅而不是主人了吗？”

“在这里必须是菲娅，”米露倔强地强调，随后傲娇地撇过脸去，小声嘟囔一句，“其他时候是主人。”

出生年龄还不到十岁，就已经让人搞不懂起来，明明自己和克蕾雅也是女生，为什么就没有这种心思。

探究小女孩的心乃不解风情之举，菲娅并未深究。她算是理解为什么缇露露只是低垂着兽耳，眼睁睁看着米露标记气味，既然赌注是自己，那么缇露露这是在愿赌服输。

格外地可爱。

可是话说回来，莉提平时也很亲昵自己，米露却没有现在表现出的争强好胜之心，仅仅一句妈妈就让米露区别对待，让人哭笑不得。

她扶起米露肩膀，让米露坐好。

“好了好了，我没答应要当赌注，你们没征求过我的意见，所以这个赌局不成立，我宣布，赌局作废了。”

“不好，”米露撅起嘴巴，如同要贴在菲娅身上一样，紧紧搂抱着菲娅的手臂，执拗抗议，“不好不好不好。”

米露今天怎么这么黏人？

菲娅从没见过米露表现出这种语气。

忽然，米露由下向上地抬起头，她盯着菲娅双眼，眼睛里充满认真与像是委屈的感情。

“我也要一起睡觉……”

“呃。”

菲娅瞬间明白米露黏人的原因。

缇露露把前天晚上的事说出去了。

她不禁有种想扶住额头的冲动……说什么不好，偏偏说这个，缇露露压根不知道，自己为了不让米露和莉提吵着要和自己这个主人与姐姐睡觉，究竟花了多大功夫。

好在莉提现在还不知道这件事，今晚就和米露一起睡觉，勉强应付一下……

正当菲娅转动眼珠思考的时候，房门再度被人从外推开，只不过来的人不是菲娅想象中最糟糕的莉提，而是一队神色慌张的士兵，他们一开门便着急地问。

“灾焰魔女大人，请问您、您有看见一头幼龙和一头银狼吗？我们收到报告，说有魔物在街上胡乱冲撞，最后躲进您的宅邸！她们撞坏不少商铺的东西，是狂暴凶残的魔物，还请您务必注意！”

“……”

一瞬间，菲娅感到米露与缇露露的身体一僵，她下意识看向分别被她摸着头的米露与缇露露，联想到二人冲进门时满头大汗的样子，还有米露与缇露露说的比赛，她大概明白，自己似乎太小看这两个小家伙闹出了多大事情。

这两人为了赢得比赛，肯定用了可以变成龙的『兽化』，以及变成白虎的『祖灵依凭』，难怪进门时两个人的魔力全都耗尽，幼龙肯定是指米露，银狼绝对是人们把缇露露的灰发错看成银色。

但究竟是怎么把人型生物看成四条腿跑步的魔物……难道说这两个人跑得太快，人们压根没看清？

语塞归语塞，先安抚士兵的情绪为好，银狼是第二位阶狡猾而凶残的魔物，幼龙则至少是第三位阶的力量型魔物，对普通士兵的威胁极大。

她站起身，将两个闯祸的幼^女藏在身后，一本正经地说。

“我没看见魔物，不过既然藏在我这里，我会负责把它们抓出来，你们回去，等我的消息就好。”

有了菲娅的肯定，士兵们脸上的急色迅速舒缓下来，他们高兴地连连哈腰。

“灾焰魔女大人出手的话，我们就放心了，谢谢灾焰魔女大人！那我们回去了？”

“嗯，回去吧。”

微笑着目送士兵们关上门后，菲娅面无表情地转过身，用下巴俯视两位全身僵硬，好像知道犯错了的幼^女，她拿出无感情的语气命令安娜塔西雅。

“安娜塔西雅，你看着办，不用给我面子。”

“是，殿下。”

不知为何，菲娅总觉得安娜塔西雅好像在幸灾乐祸，后者笑盈盈地拿出木条，让米露和缇露露面朝下撅起屁股趴在沙发上，施以原始而粗暴的打屁股之刑。

直到晚上菲娅对二人使用治愈魔法之前，两位幼^女都只敢坐在软垫上。

第四十三章 火猫族的城市

位于冷夜东南部，栖息着火猫族的广袤土地是一片多为崇山峻岭的险恶之地，由于同时靠近东边的幽冥之地与南部的悲泣山脉，所以但凡有些财力的兽人，基本都不会选择居住于此，而这也给予了穷凶极恶之徒以生存空间，那些犯了重罪，无处藏身的人，都选择在这里扎根苟且，慢慢的，这里也就成为人脉兴盛之地。

而火猫族也因祸得福——他们善于用火，且能在环境恶劣的地方捕捉到猎物，冷夜东南部这片没人喜欢的恶劣之地便成为他们的栖息地，在恶人们的经营下，他们的栖息地跟着一起繁荣起来，直到圣子诺菈被屠族之前，火猫族已经发展为全族人口超过三十万的庞大家族。

然而这种繁荣仅仅是表象，恶人们的统治与军阀无异，长期的混乱终于将历史轨迹拨到某个贵族杀了圣子诺菈的家人，而后圣子诺菈以英雄之姿回来复仇，杀掉当初所有加害于她的人，成为冷夜人人敬畏的实力者。

再然后，这位火猫族的少女被神选中，肩负起结束混乱之治，拨乱反正的责任，在第七位阶的实力以及其谋士莹的帮助下，诺菈终于成为火猫族的代理族长，拥有对这片土地近乎绝对的话语权——恶人们早已被诺菈驱逐出境，火猫族身为该地区人口最多的种族，统治了火猫，便等于统治了冷夜整个东南地区。

有意思的是，因为猫族在兽人里不仅不是强势种族，还是受人欺压，经常沦为奴隶的弱势种族，所以当火猫族在这里繁荣昌盛之后，其他的猫族便也聚集过来，靠依附火猫族为生。

如今火猫族的领地除了火猫，还有水猫、草猫、魅猫乃至一切看起来像猫的弱势兽人族，加之狮人族的影响力难以触及这里，这里俨然成为猫人的大本营。

在如此环境下，特征与猫人相近的虎人，自然而然把这里当作最佳的藏身之地，事实上经过三代人努力，现在的虎人族领袖，也就是缇露露的兄长，已经认清现实，不再认为虎人族可以仅靠自己的力量重登王位，眼下与圣子诺菈合作，是唯一重回王位的方法。

只可惜诺菈身边的蛇人莹早已看穿他的想法，诺菈也因此屡屡拒绝他提出的帮忙请求，让事情一时间陷入僵局。

如果自己有着让圣子诺菈无法拒绝的强大力量，王位之事肯定会迎来转机，抱着这样的想法，缇露露的兄长一直在观察被半龙人守护的缇露露，如今时机终于成熟，他相信缇露露一定会抓住自己伸出的橄榄枝——或者说已经抓住，他安排在村子里的线人已在昨天和缇露露见过面，尽管缇露露身边还带着不认识的精灵，但就结果而言，双方谈得还算高兴。

缇露露带着她的追随者与保护者来见自己，自己也将在得到这个莫大的助力后，得到圣子的承认，双方今天就会见面。尽管这是在利用缇露露，但为了全族人的未来，牺牲一下个人的利益并无不妥之处。

他仿佛已经见到自己被诺菈奉为座上宾，打着拨乱反正的旗号讨伐夏佐的样子，他会在这段时间里经营属于他的力量，等到夏佐被打败后，再趁机窃取胜利果实，自己称王，一举恢复虎人族的荣光，夺回不属于这群卑劣者的遗产。

因此，天才刚亮，他便带人来到火猫族最大的城市，预定在城内最受尊敬的场所——名为狩场，实则是竞技场的地方相谈。

今天一定会被写进冷夜的历史，是虎人族夺回王位的转折，想到这里，坐在昏暗客房内的他满意地理了理衣襟，静静等待圣子诺菈与他那素未谋面的表妹到来。

◇

“说是除冷夜王都以外最大的城市，实际上也不过如此啊，还没有神圣国的奥罗拉城大。”

刚一穿过城门，跟在菲娅身边的莉提便小声嘟囔。

按照预定，她们此刻应该已经踏上返程的道路，但因为火猫族最大的城市近在咫尺，莉提便强烈要求顺道来看一眼，对此菲娅并未强硬拒绝，缇露露迟早会和诺菈再见，提前知道火猫族的城市究竟是什么模样，己方也能心中有底。

至于与缇露露兄长的会面，菲娅已经不放在心上，早在昨天下午，她们便抵达信中约定的地点——一个名不见经传的村落。在那里，众人见到缇露露兄长派来的代表，然而结果令所有人大失所望，缇露露的兄长没出现不说，对方的态度与拥有的实力也不匹配，这让菲娅一行失去兴趣。

起初菲娅以为，虎人族积攒了百年的力量，怎么说也该有几位第五位阶的实力者，结果他们的实力却是只有两位第五位阶，剩下的虎人族也只有一两千人，再往下算，则是些非虎人族的其他兽人，所有可以战斗的人员加起来不超过一千五百余人，压根不能当作战斗力。

倘若只是如此，还不至于到让菲娅厌烦的地步，最让菲娅反感的，是那位使者的态度，对方趾高气昂的让缇露露加入他们，而不是主动效忠缇露露，语气如同在施舍离群的落魄孤狼，如果不是拉德里克一把拎起那个使者的衣领，让他知道谁的拳头更大，恐怕还会说些难听的话。

所以从那以后，菲娅便没有再把缇露露的兄长放在心上，既然需要缇露露帮忙，那就得拿出诚意，这好歹是自己的妹妹，做兄长的却只派使者出来代为接见，可见其傲慢。

“冷夜长期战乱，火猫族的城市有这个体量，还得多亏远离冷夜中心，不然早已化为一片废墟。”全身笼罩在黑袍下的拉德里克感慨着，“话虽如此，吾等上次来时，这里只有五六万人，如今却至少生活了十几万兽人，兽人的繁殖能力实乃让人羡慕。”

“拉德里克，你们月龙的繁殖能力很差吗？”

“暗裔的繁殖能力都很差，吾等巨龙更是如此。吾等喜欢独立，大部分巨龙又有领地意识，所以即使进入该繁衍下一代的时候，也不容易找到合适的另一半，有的巨龙从出生到死亡，见到的母龙也不超过一只爪子。”

“所以只能用其他生物充饥。”安娜塔西雅在菲娅身边神秘兮兮地补充，“地龙、龙鸟乃至半龙人，都是这样诞生。”

也就是巨龙在**期里和蜥蜴、鸟类以及人类交配，所以诞生了地龙、龙鸟与半龙人这种生物的意思？

菲娅表情微妙起来。

巨龙这种生物就没有生殖隔离吗？

“那拉德里克先生迄今为止遇见过多少条母龙？如果是因为没有遇见过母龙才一直未婚，我身为从龙落之地出来的人，或许可以为拉德里克先生找到心仪的另一半。”

克蕾雅饶有兴致地调侃。

拉德里克龙脸一红。

“这……这个嘛，吾等对男女之事不感兴趣，只要能赎回上半生的罪孽，吾等便满足了。精灵公主，如果你接下来没有事情找吾等，吾等便先行告退，吾要去见缇露露的兄长一面。”

“你不是说不想见那种人么。”

菲娅的话令拉德里克表情一黯，后者缓缓吐出一口白雾。

“说归说，那终归是缇露露的兄长，吾等年轻时遇见过类似的事情，然而那时的吾并未回去见吾那兄长一面，没想到最后竟再也没机会相见，成为心里的一块芥蒂。不论缇露露的兄长如何自视甚高，见过和没见过都是两码事，吾会把他拖过来。”

“我是没意见……”

菲娅低头看向缇露露，昨天与那位使者作别时，那位使者说过，缇露露的兄长会在这座城市的狩场等缇露露，拉德里克接下来肯定是去狩场找缇露露的兄长。

“缇露露呢？”

“拉德里克不用找他。”

缇露露的回答格外干脆，甚至有一丝生气。

“为什么？”

“那家伙说了妈妈坏话，我不喜欢他。”

应该是指“区区精灵凭什么对冷夜王族指手画脚”吧，菲娅稍微回忆了一下当时的情况，因为自己一直帮缇露露说话，那位使者一怒之下便拿自己精灵的身份开涮，作为回答，『意念操纵』的一拳头接触了他的脸，在那之后，那位脸蛋高高肿起的使者便乖巧很多，兽人还是得靠拳头说话。

“比起和他说话，还不如找圣子商谈。”

“哦？”

缇露露的主动发言令菲娅感到意外，她很少听见缇露露主动说要去做什么。

“找圣子商谈？缇露露有话要对圣子说吗？”

“比如合作的事情？我们一起打败夏佐，然后再二分天下？”

“二分天下……”菲娅不禁觉得好笑，“别说这种丧气话啊，应该是让圣子宣誓效忠，我都说了会让缇露露成为女王，就一定会做到底。”

“但这边不是发展得挺好的嘛，只要大家都开开心心，我就没有意见，而且我的能力也远远不够，一下管理的太多，肯定忙不过来。”

缇露露深以为然地掰着指头。

这就是没有野心的君王吗。

也不知道是该感叹这是好的品质还是不好的品质。

“分开来容易，再想合二为一就难了。缇露露殿下可以让殿下帮您管理，殿下擅长治国之术，冷夜虽然存在诸多问题，但只要有殿下帮忙，任何问题都会迎刃而解。”

不不，安娜塔西雅，我也不是万能的。

冷夜存在的问题颇多，要解决他们，没有一两百年很难根治，而自己不可能永远呆在冷夜，自己也有自己的事情要做。

“那就干脆让妈妈来当女王？妈妈的话，肯定没有问题。”

“缇露露，你才是兽人的王族啊。”

缇露露仰起头，紫色大眼好奇扑闪着。

“可妈妈不是说过，只要我有解决不了的问题，就可以找妈妈解决吗？那让妈妈成为女王，事情从一开始就解决了。”

前者只要解答问题就好，后者等于一直被绑在冷夜这里，心中这么想，菲娅并没有说出来，她先是回看向缇露露的那双紫色眼睛，试图从缇露露眼睛里找出些什么，随后微微弯起嘴角，朝一旁的拉德里克努了努嘴。

“如果我抢了你女王的位置，拉德里克就要朝我发火了。”

拉德里克深深点头，表示肯定。

见到这一幕，缇露露只得不高兴地嘟起嘴。

“明明让妈妈当女王，大家就不会吵来吵去……”

“姐姐就算要成为女王，也肯定先当希利瓦尔的女王。比起这个，快看前面，那些人在做什么？”

顺着莉提所指，可以看见前方伫立在城市中的一座大型建筑，建筑的形状和高度如同菲娅印象中的竞技场，只不过这座竞技场的规模比布洛瑟姆王城中的竞技场大许多，高度少说有三四十米，菲娅远远便能见到蚂蚁般的人流在入口处穿梭，让人联想到大型体育场。

“那是角斗场吗？以前在王都的时候听说过冷夜有角斗场，兽人会在里面和魔物厮杀，如果有人取得十三连胜的战绩，就可以成为冷夜人人敬仰的英雄，比圣子更让人尊敬。”

“那是狩场哦，角斗场是夏佐那边的叫法，在这里叫狩场，”缇露露解释着，“狩场里只允许人和人、奴隶和人打斗，不会出现魔物，也不能杀死对手。”

“那姐姐去的话，岂不是一会儿就让所有兽人臣服了？”

“要去莉提自己去，我没兴趣参加这种比赛。”

“那安娜姐——”

“安娜你个头啊，别想打安娜塔西雅的主意。”

菲娅用力敲了敲莉提的脑袋。

“奴奴……我要是有安娜姐的实力，不用姐姐提醒，自己就上去把那些赌徒的钱都抢走了。”

如同赌马一样，赌徒会把钱压在自己喜欢的选手身上，一旦选手获胜，押对赌注的赌徒便会得到一笔巨额财富。

“我想去。”

忽然间，一直没有说话的米露主动请缨。

菲娅不禁挑起眉毛。如果只是普通的切磋，她不会阻止米露，但兽人生性嗜血，米露又仅有第二位阶的实力，很容易受伤。

然而还没等菲娅说拒绝的话，米露就又执拗地强调。

“我想试试有没有变强。”

“殿下，让尤菲米露去尝试吧，尤菲米露一直没有松懈训练，应该找陌生人检验成果。”

总是和同一个人对战，会因为熟知对方的出招套路，进入特定的节奏，往后突然遇见新的对手时，很容易手忙脚乱，不知所措，因此经常更换切磋对手很有必要。

“连安娜塔西雅都这么说……那好吧，不过安娜塔西雅得监督米露，给米露挑一个合适的对手。”

“是，请交给属下。”

“顺带再检验一下莉提的成长。”

“哈？我也要？”

刚才还兴致勃勃说要观看战斗的莉提突然张大嘴巴，一副惊讶表情。

菲娅理所当然地肯定。

“莉提也才第三位阶，不早点提升到可以自保的程度，我就要把你丢回布洛瑟姆了哦，别忘了我们的约定。”

“呜呜，我不想和兽人这种粗鲁的家伙战斗啊……”

“那……那我也可以上场吗？”

不知为何，另一边的缇露露期待起来。

“缇露露想去的话可以一起去，我和克蕾雅会在台上为你们加油。”

“那我也要一起！”

“既然如此，正好，精灵公主，我就先失陪了。”

拉德里克朝菲娅拱了拱手。

应该是要按约定，去狩场找缇露露的兄长吧，菲娅并未挽留。

“嗯，之后再在这里集合。”

没有废话，除了满脸不情愿的莉提，所有人都怀揣着积极情绪走向狩场。

*今天本来可以九点半发，但下午写的部分不满意，于是删了又重写，所以拖到现在才发，绝不是打牌！

第四十七章 缇露露的心事

缇露露·亚莉克希亚·露裘正走在从赛场出来的路上。

如同地下陵墓般弥漫腐臭与汗味的黑暗走道并未影响缇露露，她低着头，完全无视上方赛场传来的鼎沸人声，眉头紧皱的表情仿佛在思考什么。

“缇露露，缇露露？”

见到缇露露没有反应，走在她身边的莉提把手搭在缇露露肩膀上，用力摇了摇后者，直到这时，缇露露才慌张地回过神来。

“什、什么事？”

“你在想什么？怎么叫你你都没反应。”

莉提娇俏脸蛋满是关切。

莉提平时好像处处在和缇露露争宠，但实际上对缇露露并没有恶意，相反，莉提和米露一样，很关心缇露露，不然也不会在刚才的比赛中给缇露露放水，只可惜二者在位阶上的差距太大，缇露露又没有菲娅帮助，所以比赛最终以莉提取胜告终。

“我想说，这里是兽人的城市吧？缇露露以后要成为女王，在大庭广众之下输给我是不是不太好。”

“咦？”因为思维还没转过来，缇露露先是一愣，接着慌忙摆手，“没、没关系，是我技不如人，莉提小姐是第三位阶的魔法咏唱者，我只是第二位阶，抽中莉提小姐是我运气不好，莉提小姐不用放在心上。”

缇露露满脸通红的小孩子模样让莉提觉得好笑，她不禁把自己代入姐姐的角色，露出格外宽容的微笑。

“这里不是希利瓦尔，输了母亲也不会责怪我，但你输了不一样，也不知道赛场里的人有没有认出你，万一认出来，那就麻烦了。”

“应该……应该没人认识我……”

如果有人认出自己，反而是好事。

缇露露内心升起一抹晦暗。

并未注意到这边的变化，额头微微冒汗的莉提理了理紫色长发，有一搭没一搭地说着。

“不过缇露露明明一直叫姐姐妈妈，到我这里却变成小姐，一般不应该改口称呼我姨妈吗？不对，这个称呼太显老，缇露露叫我姐姐也可以。”

“呃……”

缇露露的肩膀缩了缩，眼中十分犹豫，莉提虽然不知道缇露露在想什么，但看这个表情大概是不情愿，她大度地摆手，把这个难题一笔带过。

“算啦，我也只是觉得好奇才问问，缇露露喜欢叫什么就叫什么，倒是这种畏畏缩缩的性格必须得改一改。之前听姐姐说，缇露露是因为担心大家的责难和失望才不敢往前，现在有姐姐撑腰，应该大胆一些，想做什么就做什么，继续一副胆小的模样，会给姐姐丢脸哦。姐姐虽然宽容又大度，但不喜欢屡教不改的坏孩子。”

“屡教不改……”

似乎意识到什么，缇露露的神秘紫眸微微闪烁，她低下头去，过了足足两个呼吸的时间才抬起头。

“之前在马车上的时候妈妈对莉提小姐说，如果您疏于提升实力，她就不会把您带在身边，这句话的意思是妈妈要将您留在希利瓦尔，自己去别的地方吗？”

“啊……”

这次换做莉提尴尬起来，如果不是菲娅逼着她提升实力，她肯定现在都还停留在第二位阶，被后辈当面说不提升实力就会被抛弃，她感到脸上有些挂不住，心虚地瞥向一旁。

“这个……就是缇露露说的那样，姐姐也有各种各样要处理的事情，克蕾雅姐身上背负了世界的诅咒，只有寻求神明大人才可能找到解决诅咒的方法，这个世界已经好久都没有神明现身的记载，所以具体什么时候能找到神明大人，神明大人会不会答应，谁也说不清楚。旅途会遇见各种各样的危险，姐姐觉得自己无法时时刻刻保护身边的人，所以才会要求我提升实力。”

“我是觉得没人会不开眼到招惹我们希利瓦尔啦，但姐姐有姐姐的考虑，因此这是一个非常~非常~久远的话题，如果不是我们精灵寿命悠长，姐姐又强大到不可思议，换作一般人，肯定早就放弃了。啊，别说些不解除诅咒也可以活着这种话哦，姐姐听到了肯定会生气。”

“那如果我也变得很强，妈妈可能把我带在身边吗？”

格外关切地，缇露露的脑袋凑近莉提，到了快与莉提肩膀垂直的地步，一般来说，天真可爱的小女孩毫无防备感的凑近，只会让人觉得可爱，但不知为何，莉提没来由地感觉到一丝冷意，仿佛在被某种不可知的东西盯视。

她扭动僵硬的脖子，下意识与缇露露拉开距离。

“这个嘛……我是觉得不太可能啦。”莉提从单手握住法杖变为双手握住，走路姿势格外少女，“缇露露是冷夜的女王，女王就得一直待在自己国家，而且缇露露没有自己的势力，一旦离开自己的国家，下面的人很容易造反，不像姐姐那样，不仅有自己的支持者，还把所有的竞争对手全部扫光。”

“果然会这样。”

缇露露怅然地低下头。

莉提微笑着把手搭在缇露露耷拉下的兽耳上，她并不笨，不显眼只是因为被菲娅遮盖了光辉，她清楚缇露露此刻在想什么。

无非是缇露露对自己的姐姐抱有依赖感，不愿意自己的姐姐离开，对此感到不安。

“放心啦，姐姐用不了多久就能解决克蕾雅姐身上的诅咒，而且也一定会帮缇露露稳定了政权以后再离开，缇露露不用担心姐姐离开后，下面的人会造反，姐姐是说到做到的人，不会让自己的女儿受委屈。”

女儿……

像是在揣摩这个词一般，缇露露在内心反复咀嚼。

这几天她终于理解米露为什么不愿意菲娅称呼她妹妹，那并不是因为菲娅已经有了一个妹妹那么简单，而是过于亲密的纽带，会将两个人的关系定格，倘若米露从认识之初就被当做妹妹，今后便会像莉提这样，很难再进一步，而成为更加生疏的主人与奴隶，今后则更有前进的空间。

然而自己那晚并未理解到这点——不对，现在断言还太早。

混乱的思绪令缇露露轻咬嘴唇。

正如莉提想的那样，缇露露并不希望菲娅离开，但她又清楚地认识到，菲娅终究会有离开的一天，不可能永远挂在她这里。纵使双方是没有血缘关系的母亲与义女，结果也一样，或者说，这才是正常的结局，就好像雏鸟羽翼丰满后会离巢而去，成立自己的家庭一样，儿女终有离开父母的一天，她和菲娅就是这样的关系，唯一的区别是，双方以后还会常来往。

可这种来往不是缇露露喜欢的结果，她期待的是能一直在一起的、如同一生只认一位伴侣的天鹅一般的关系，当然，她没有奢望菲娅一直待在冷夜，她只想像莉提这样，能够一直跟在菲娅身边便足够，这份随时可以依赖的感觉，还有半夜不会被惊醒的安心感，如同上瘾的迷^药一般令人沉醉。

正因如此，缇露露才会感到一丝后悔。

她不禁想起那晚菲娅给予她承诺时的样子，那的确是让人无法拒绝，很难说不字的氛围与条件，哪怕是那个怯懦的自己，都情不自禁地答应下来。

那种无穷无尽、让人感到渺小的威严与温暖，具有让人着魔的魔力，拉德里克虽然也让人信赖，但与菲娅不同，菲娅就像自己的同龄人，有种天生的亲近感，让自己忍不住随着她的节奏一步步向前，就好像故事中的禁果，即使明知道那是不可取的行为，也还是会忍不住迈向它，自己是那个被诱惑的人，而诱惑自己的，则是菲娅的魅力与想让人相信的心。

如果菲娅是男性，自己肯定已经将她当成自己的救世主与王子，仰慕并倾心于她了吧。

缇露露常常懊恼，倘若她当初不答应成为女儿，现在的情况是不是就会好很多。

话虽如此，缇露露其实并不清楚自己对菲娅抱有怎样的感情，或者说，就如同诺菈之于克蕾雅，因为多种感情混合在一起，所以很难用三言两语明确说出来，好像有说不清道不明的东西，但又好像没有，可以确定的只有强烈的依恋与不舍，想进一步查明时，却又如镜花水月一样，不论怎么努力都触摸不到。

而由于这种不舍，她又陷入过去的怪圈，成为女王一事推进的太快，令她寝食难安，她明白这种心理格外扭曲，一旦说出口，等于辜负大家的期待，会成为众矢之的，但她还是忍不住这样想——希望慢一些成为女王，好让自己与菲娅多呆一会儿，或者只要自己表现的足够好，菲娅就会看在自己可爱又努力的份上，大发慈悲地把自己带走。

与之相比，冷夜女王的位置根本没有吸引力，自己想要的只是报仇，不让大家失望，只要能杀了夏佐，王位谁来坐都没问题。

不，最好是由菲娅来当国王，这样两个愿望就都能得到满足。

等等，这个答案不是很好吗？

缇露露脑中灵光一闪。

自己应该努力尝试一下，先装出为难的模样，让菲娅答应自己从代理国王做起，接着再用各种理由推脱，这样便能无休止地拖延下去。

虽然卑鄙，但却值得一试。

“啊，米露。”

旁边传来莉提高兴的声音。

在缇露露想着心事的时候，二人已经来到休息区，腰间挂着两把单手剑的米露正背靠墙壁，双手交叉抱在身前，尽管只是小孩子外表，但却有种贵族骑士般的英气，给人以可靠感。

见到莉提与缇露露，米露面无表情的样子稍稍放松，她从储物道具里拿出两个水壶，递给莉提与缇露露。

“给。”

“哪个是米露喝过的？”

“都是干净的。”

“欸，”故意发出失望声音，莉提接过水壶，然后将其中一个递给缇露露，“小米露看起来冷冷的不好说话，其实和姐姐一样，只是不善于表达感情呢，以后一定要把小米露娶回家。”

“恕我拒绝。”米露不客气地伸出手来，“把水壶还给我。”

“哼，我只是随便说说，我是要嫁给姐姐的精灵公主，小米露想嫁给我我也不会娶。”

“谁娶你算谁倒霉。”

如果菲娅听见米露说这种刻薄的话，肯定会怀疑自己的耳朵出了问题，但类似的对话在米露与莉提的日常中不是没发生过，在菲娅面前时，她们会不约而同拿出讨人喜欢的乖巧模样，不在菲娅面前时，则什么话都能说。以前还发生过两个人争吵打架，结果因为实力相差不大，最后气得在床上扭打在一起，用牙齿咬人的事情。

要说的是，这件事只有她们自己知道。

真让人羡慕。

在一旁看着的缇露露露出艳羡目光。

她并没有这样的朋友，也没办法像莉提这样坦率的表达感情，她能感觉到，她与菲娅还有众人之间一直有一层看不见的壁障，这不是说菲娅对她不好，而是对她太好，让她感到不够真实，有种太过相敬如宾的客人的感觉，因此每当她看见菲娅说教莉提的时候，她便觉得如同看见太阳般刺眼，莉提是幸福的。

忽然，米露像是看穿缇露露在想什么那样，拍了拍假装喝水的缇露露。

“辛苦了，有机会我帮你打她。”

“不不，是我技不如人才输给莉提小姐，莉提小姐人很好。”

“哼哼，小露露果然可爱，今晚来我房间陪我睡觉。”

一边说着，莉提一边毫无公主矜持地搂住缇露露肩膀。

被搂住的缇露露顿时一僵，苦恼地说。

“睡觉就……”

“缇露露，不喜欢就说出来，或者告诉菲娅，让菲娅教训这个嚣张的尖耳。”

“缇露露不能学坏哦~我们今晚一起去米露床上睡觉。”

“啊哈哈……”

面对过于热情的二人，缇露露只能收拢耳朵苦笑，对她来说，不论莉提还是米露，都是她的长辈，谁都不能得罪。而且她的注意力也在米露对菲娅的称呼上，不知为何，米露只要当着缇露露的面，对菲娅的称呼就会从主人变成菲娅。

未来自己也有可以直呼菲娅的一天吗？

心中想着这样的事情，缇露露渐渐感觉到外面赛场上的人声越来越大，休息室里的其他选手也都站起身来，仿佛发生了大事。

“是圣子的战斗。”

“我们先回姐姐那里呃——”

莉提的话还未说完，身体便不由的一僵，因为一股粘稠的血腥味与死亡气息扑面而来，如坠冰窖的寒意从脚底直灌大脑。

几乎瞬间，米露挡在莉提与缇露露前方，她把手搭在剑柄上摆出迎战姿态，鲜血色的妖异竖瞳中充满警觉。

下一秒，一位穿着暗红色金属铠甲，身负重剑的高大男性出现在休息室门口，他先是环视了一圈休息室里的其他人，然后看向米露三人的方向。他的头盔没有瞭望口，理应看不见外面的情况，但米露三人却能感觉到，自己在被打量着。

“哦呀，这股味道，是那两位小姐身边的人吧，嗯……白虎族的女孩……有趣的想法。”

“你是谁？”

米露冷冷的声音中有着一丝警告。

然而身穿暗红铠甲的男人不仅没有害怕，反而走向米露，他摊开手来，表示自己没有恶意。

“别害怕，美丽的小姐，我就是人们口中的流浪骑士，我一会儿要和圣子大人决斗，所以不能好好招待三位小姐，惊吓到三位小姐让在下羞愧难当，还请收下这个，作为在下的赔礼。”

说到这，手里拿着三枚挂坠的流浪骑士刻意多瞥了眼缇露露。

“这是能让人心想事成的附身符，虽然只是安慰人心的说法，不具备魔力，但姑且是我在熔流之地意外得到的宝藏，应该值个一两枚金币。”

“拿回去，我们不需要。”

“那这边这两位小姐——”

“谢谢先生的好意，但我只要收下您的心意就足够了。”

莉提以贵族大小姐的姿态向流浪骑士微微行了一礼，婉拒礼物。

流浪骑士最后看向缇露露。

“那这位白虎族的小姐呢？冷夜的公主大人。”

“我……”

“缇露露也不用。”

因为流浪骑士一副蛊惑的样子，将挂坠送到缇露露面前，米露便直接将流浪骑士的手拍开，『危险感知』正在拼命提醒她，面前这个人危险到了极点，如果不是自制力足够强，她已经想着该怎么抱起莉提和缇露露逃走，大声呼救。

“真可惜。”

流浪骑士咂了咂嘴，惋惜地将挂坠收回口袋。

然后，圣子诺菈与安娜塔西雅跟着一起出现米露视野内，米露几乎想都没想就牵着莉提与缇露露的手，以面朝流浪骑士的姿势，一步步地向安娜塔西雅移动，直到来到安娜塔西雅面前后，米露才稍稍放下心，满是汗珠的手扯住安娜塔西雅衣角。

“安娜塔西雅。”

不知是没有察觉到流浪骑士的危险，还是因为圣子在旁边，放松了警惕，安娜塔西雅并没有米露这样紧张。

“你们做的不错，接下来是圣子和流浪骑士的战斗，我们先上去，回殿下身边。”

“嗯。”

点点头，米露带着另外两人躲到安娜塔西雅身后。

诺菈则一副想说什么，但欲言又止的表情。

“缇露露……”

就在此时，流浪骑士的声音响起。

“圣子大人，我们入场吧，还请您手下留情。”

“别忘记我们的约定，如果你输给我，你就要为我们工作一年。”

“当然，一言为定。”

踩着沉稳的金属碰撞声响，流浪骑士率先离开休息室。

第五十一章 生长

决斗场地最终选在室内训练场。

因为克蕾雅的身份，诺菈并没有放任菲娅一行不管，而是请众人住到代理族长，也就是她自己的住处，另外，克蕾雅受到莹邀请，希望克蕾雅能多少教授她一些克蕾雅的诡异魔法，诺菈虽然也习得克蕾雅的魔法，理论上可以教人，但诺菈并不像莹那样口齿伶俐，教人属于误人子弟。

以幻海的云月隐藏好克蕾雅的伴生武器——不知何种原因，克蕾雅的武器无法储存在储物道具内，只有克蕾雅自己的空间魔法才能收纳这两把剑——与缇露露并肩走着的菲娅，将手搭在缇露露肩膀上。

“一会儿我会帮你，按照事先训练的对付他，不要回答我。”

缇露露的兄长可莱斯特就跟在自己身后，要是让可莱斯特看出端倪，事情便会变得糟糕起来。

虽说缇露露有自己给予她的射石法杖，以空间魔法的诡异程度，可莱斯特就算是战士出身，也不会是缇露露的对手，但兽人有着『祖灵依凭』这种棘手的魔法，以防万一，还是把之前的训练成果用上为好。

随着昏暗走道越发黑暗，一行六人终于来到一个宽阔的室内训练场，这是诺菈平时修习武技的地方，一般人家不会有这种配置，至于菲娅为什么知道这里，自然是来之前问过仆人，室外下着雨，不方便使用『幻海的云月』隐藏自己。

『照明』

炫目白光自菲娅手中升起，空荡荡的训练场瞬间明亮，她停下脚步，面无表情地转过身来。

“就在这里了结，如果你输了，你就要带你的人向缇露露宣誓臣服，奉缇露露为王。”

“没问题。”

菲娅的发言令可莱斯特高傲地仰起头，他确实不是魔女的对手，但他有着身为旧王族的尊严，作为群体的领袖，即使面对强敌也不应表现得卑躬屈膝。

他从随从那里接过短剑，高举右手，划破手心。

“我可莱斯特·阿曼以祖灵起誓，若今日输给缇露露·露裘，我将带着我的族人向缇露露宣誓效忠。”

说完这一切，可莱斯特目光炯炯地盯视缇露露，仿佛在提醒缇露露，接下来该轮到她。

换作以前，缇露露一定会心生畏怯，然而现在，她却不认输地瞪回去。

可莱斯特带给她一股难以言说的厌恶感，好像站在面前的不是她的兄长，而是一团污浊的淤泥，心中不断生出必须杀了这个侮辱自己母亲的混蛋的声音，她毫无胆怯，从储物道具中拿出短剑，高举右手做出与可莱斯特同样的动作，向祖灵发誓。

可莱斯特不禁微微一惊，他了解到的缇露露胆小怕事，没有成为国王的器量，然而现在，缇露露宛如一位兽人勇士，即使刀刃割破皮肤，眼睛也没有丝毫动摇。

明明刚开始坐在沙发上的时候，还是一副畏畏缩缩的表情。

难道是受到魔女蛊惑？还是说这位魔女抢在自己之前给予缇露露关怀，取得了缇露露的信任？若是后者，事情便麻烦起来，魔女太过不可控，他可以和希利瓦尔的上层贵族合作，但绝不愿意与魔女为伍。

想到这里，可莱斯特看向安娜塔西雅，明显是护卫打扮的安娜塔西雅正站在菲娅身后，凛然的身姿令人不敢心生冒犯之意。

护卫……

忽然，可莱斯特脑海里升起一个念头，他的面部表情随之僵硬起来。

有主人才有护卫，看这位精灵护卫的打扮，肯定出自希利瓦尔的上层贵族，她举手投足间表现出的礼仪与高傲，不是暴发户能拥有的东西，而既然她护卫的人是魔女，也就意味着，魔女可能是希利瓦尔的上层贵族？

可莱斯特忍不住多看了菲娅一眼，倾国倾城的容貌，即使身材不够完美，也足以令人疯狂，衣着品味与上层贵族的身份完全相符。

可希利瓦尔的上层贵族怎么会变成魔女？魔女在世界树大陆无人不知无人不晓，谁都知道，只有无家可归的亡命之徒才会选择成为魔女。希利瓦尔国力强大，上层贵族的一句话就能得到普通人倾尽一生都无法追求到的东西，说这些人会成为魔女，就和说他们兽人男性会喜欢男人一样可笑。

话虽如此，可莱斯特还是有些后悔，他不应该一开始便表现出对魔女的恐惧与厌恶，倘若面前这位自称灾焰魔女的精灵真是希利瓦尔上层贵族，他便错失极为稳定的靠山。

想到这，他脑筋活络起来，现在菲娅正带着缇露露与他走向场地正中，这时候发问，再合适不过。他装作不经意地问。

“请问魔女阁下是希利瓦尔的贵族么。”

“是，又不是。”

是又不是？

模棱两可的回答令人摸不着头脑，可莱斯特只能大胆猜想，菲娅的意思可能是她曾经是上层贵族，但家道中落，不得不沦为魔女。

不等可莱斯特继续思考，三人已经来到场地中间，菲娅用眼神示意两人拉开距离，以所有人都能听见的凛然声音宣告。

“除非主动认输，否则决斗将持续到一方死亡或失去意识为止，决斗可以使用自身拥有的一切东西，金币落地即为开始。”

话音落下的瞬间，菲娅向上抛起金币。

战斗一触即发。

这既是生死相搏，也是为了族人的今后，可莱斯特没有任何手下留情或者试探，他一上来就将魔力四散分布在全身，伴随充盈全身的力量感，衣服被撑破的呲拉声不绝于耳，仅仅两三秒，文质彬彬的可莱斯特便消失不见，取而代之的是一头身高足有三米，全身覆盖白色毛发的壮硕虎人。

肌肉高高隆起的胸前与健硕双臂，仅仅只是目视便能感觉到爆炸性的力量，充满野性的凶厉双眼更是让人感到呼吸困难的压力，一股无形的狂暴氛围自可莱斯特全身散发出来。

而另一边，缇露露也不是全无反应，她没有像可莱斯特一样使用『祖灵依凭』，安娜塔西雅对米露说过的话对缇露露也说过，决斗需要的是胜利而不是热血，在自身力量弱于敌人的前提下与敌人硬碰硬，往往只会成为悲惨的失败者，以己之长攻敌之短，这才是获胜之道。

因此，她选择的是与可莱斯特拉开距离，用魔法远远的攻击可莱斯特。

最先是从地面升起的足有两米高的土墙，随后是泥泽化的大地。

两个魔法均为第一位阶魔法，缇露露虽然无法做到菲娅那样的无咏唱，但只花三四秒的时间结束咏唱，对她来说不算困难。

有了这两个魔法限制可莱斯特行动，之后便可以用附着在毛发上燃烧的『黏着之火』——

正当缇露露跑动时，她身后突然传来巨响，她回过头，结果正好看见十几米外可莱斯特制造的夸张一幕。

足有两米高的土墙配合泥泽化，正常人只能选择绕道而行，但兽化的可莱斯特却一脚踢穿墙壁，飞溅的石块犹如炮弹般射向缇露露，缇露露下意识想施展低阶魔力盾，可石块的飞行速度比她想象的快得多，只是眨眼时间，视野里急速放大的石块便已经来到眼前。

要冷静！

明明是会被一击重创的情况，缇露露却感到内心冷静异常——这大概是最近训练的成果，她猜想，安娜塔西雅疾风骤雨般的进攻远比这些石块更有压迫感。

她飞速在大脑中寻找应对之策，最后把目标放在她手中的射石法杖上。

法杖不同于咏唱魔法，只要注入魔力，其中铭刻的魔法便能瞬间释放。

她猛地停下脚步，在千钧一发之际转过身，射石法杖指向石块。

『岩石创造』

『加速Ⅰ』

射石法杖杖尖瞬间浮现拳头大小的石块，两块石头狠狠碰撞在一起，相互化为更小的碎石迸射开来。

虽然依旧有一部分碎石砸在缇露露身上，但它们威力已经减弱许多，顶多只能带来些许疼痛。

远处传来可莱斯特混杂赞许的粗重大喊。

“有点本事，但还远远不够！”

可莱斯特话音刚落，缇露露便感到身体沉重起来，视野里覆盖上一层淡淡的深紫色迷雾。

『迟缓诅咒』。

可莱斯特并不打算给予缇露露拉开距离的机会。

正常情况下，这时候应该使用解除『迟缓诅咒』的『灵巧之祝福』，然而时间并不允许缇露露慢吞吞地使用魔法，因为可莱斯特正大踏步地朝她跑来，双方的距离只剩几步之遥，她甚至已经能嗅到可莱斯特身上难闻的兽臭，大地的震颤犹如催命符，让心脏紧张到极点。

既然如此——

额间控制不住地浮现一层细密汗珠，缇露露维持缓慢后退的趋势，再次激活射石法杖，只不过，这次她瞄准的是可莱斯特的脑袋。

银色短杖重新凝聚拳头大小的石块，与此同时，可莱斯特也抵达缇露露面前。

比拼速度，缇露露不是他的对手。

“只有这种程度也敢提出决斗？有勇无谋只会葬送所有相信你的人！”

大声嗤笑，可莱斯特蒲扇般的虎掌掐向缇露露脖颈，另一只手则挡在脸前，阻拦法杖上凝聚的魔法，与缇露露这种程度的对手决斗，就像在欺负小孩子，即使赢了也不光彩，他只想快点结束战斗。

如同可莱斯特想的那样，缇露露法杖上的石块直奔他的面部而来，他下意识在手上施加『刚毅』，可出乎他意料的是，石块并未按照预定轨迹砸进他手心，而是突然消失，又突然出现在他近在咫尺的鼻尖。

一瞬间，可莱斯特的双眼缩小到针尖大小，慌张令他疯狂分泌肾上腺素，全身毛孔也拼命排汗，以至于到了让他感到皮肤阵阵刺痛的地步，然而石块的速度比他想象的更快，他已经无法回避或防御。

该死！

砰！

咒骂之声刚刚酝酿，石块便狠狠砸进可莱斯特鼻子。

就像任何一只具有敏锐感官的生物被砸中鼻尖那样，可莱斯特的表情瞬间扭曲，由于石块的动能过大，哪怕可莱斯特使用了『祖灵依凭』，高达三米的身躯也止不住地连连后退，直至因为剧痛，一屁股跌坐在地上。

然而因为过于疼痛，他只是蜷缩着身子，没能发出任何声音，直到过去好几秒过去，涨红着脸的他才终于张大嘴发出凄厉惨叫。

“啊啊啊啊啊！歹毒的女人！！！”

只不过，缇露露的情况也没有好到哪去，可莱斯特在意识到来不及防御的一刻，将伸向缇露露脖子的手改抓为砸，径直砸在缇露露右肩上，缇露露犹如被高速行驶的卡车撞击，巨大的力量使她整个人倒飞出去，在地上连续翻滚几圈才停下。

肩膀的疼痛化为麻木感，令缇露露半边身体都失去知觉，她靠法杖支撑身体才勉强站起身，然后，她想都没想便强迫自己忍住大脑的晕眩感，对身体使用『镇痛祝福』，紧接着，剧痛终于如潮水般从左肩袭来，紧咬牙关的她跟着发出轻微呜咽，连眼睛也忍不住紧紧闭合。

如果不是『镇痛祝福』，自己大概会因为这阵疼痛瞬间晕厥。

缇露露低头看了眼她的左肩，因为可莱斯特攻击仓促，左肩只是失去知觉，并没有受到不可逆的伤害，不过即便如此，接下来也不要寄希望于左手能发挥作用。

心中稍微安定，她大口喘息，看向远处的仍在哀嚎的兄长，只是这会儿功夫，双方就已经大汗淋漓，但可莱斯特的情况明显更糟，如果不是『祖灵依凭』极大强化可莱斯特的防御力，刚才的石块就足够要了可莱斯特的命。

缇露露心中陡然升起一抹失望，看着可莱斯特的紫色眼睛越发锐利。安娜塔西雅和米露已经把他这位兄长的所作所为都说出来，可莱斯特不过是想利用自己，根本没有把自己当作他的亲人，左肩的疼痛无时不刻不在提醒缇露露，这里是决斗。

疼痛通常会衍生出两种感情，一种是畏惧，另一种则是憎恶，此时缇露露感到的只有后者。

就是这团污泥肮脏的东西欺压自己，甚至想通过赢得这场决斗取代自己的地位，先是将自己挤到一边，然后站在自己的位置上与菲娅联络。

——无耻的篡权者。

愤怒酝酿得越发浓厚，不知不觉中，缇露露的紫色眼睛里多了一抹流动的黑色，她开始为自己施加治愈魔法。

理论上这时候是进攻可莱斯特的最佳时机，但她并没有那个余裕。首先，射石法杖无法连续、密集的使用，否则会有魔力回路损毁的风险，其次，她也无法在这个时候行动，她连站起来都格外勉强，更别说跑动，她必须先减轻伤势。

而与此同时，可莱斯特的哀嚎也渐渐停下，他站起身，强忍着疼痛，一把将脸上的鲜血抹掉，布满血丝的双眼愤恨瞪视缇露露。

“我不会再给你机会了。”

话音落下，可莱斯特如同疾驰中的猎豹，脚下发出爆炸般的声响，整个人化为一道白色残影，以至于缇露露难以看清可莱斯特的动作，目标消失的慌张令缇露露只能下意识往一旁躲闪。

这种躲闪对可莱斯特来说只是徒劳，他一瞬便改变轨迹，来到缇露露身侧，对着缇露露的脑袋就是一拳挥下，强劲的拳风令缇露露心中升起无比强烈的危机感。

要来不及了。

「左边。」

忽然，缇露露心中浮现一道声音，这道声音如同醍醐灌顶，让她感到无比欣喜，肌肉记忆令她空着的左臂笔直伸向头顶。

铛！

空气迸射出蓝紫色光辉，可莱斯特砸向缇露露的一拳就像砸在无形墙壁上，硬生生弹回去，反作用力使得可莱斯特的手臂一阵发麻。

不过可莱斯特并未放弃，他抡圆另一只拳头，再度砸向盾牌。

然后，又是一道犹如撞钟声的沉闷声响。

缇露露的魔力盾再次稳稳挡住他。

帮助缇露露的人自然是菲娅，因为可莱斯特的随从在场，她没办法一上来就消失不见，只能趁可莱斯特随从注视战场的时机，悄悄隐身来到缇露露身边。

多日的训练在今日展现成果，缇露露抬起射石法杖，解除『蜂盾力场』，取而代之的是一共三道火球，它们在不足两米的距离下斜斜砸向可莱斯特。

虽然火球并没有给施加防御魔法的可莱斯特造成多大伤害，但爆裂的冲击波逼迫可莱斯特后退到十米以外。

自己有菲娅的支援。

如果有这样的力量，区区可莱斯特，根本不足为惧。

缇露露信心大增，她不再被动保持守势，而是抢夺主动权，再度举起射石法杖，这次是『龙牙』与『风刃』的双重攻击。

缇露露的火力瞬间增加，令可莱斯特一时没能适应，他只能不断躲闪，每当他想接近缇露露时，缇露露都能使用第一位阶魔法——『火球』、『冰弹』、『风刃』、『龙牙』乃至『暗蚀』与『光缚术』，可疑的是，这些魔法中很大一部分魔法放在平时都极不起眼，甚至无法影响可莱斯特的行动，但在缇露露手中，却变成威胁极大的魔法。

一时间，双方立场调换，可莱斯特只能左右腾挪，连缇露露的衣角都无法摸到，反观缇露露，则像在戏耍可莱斯特一般，不断使用魔法远远地轰炸可莱斯特。

如此时间过去足足一分钟，可莱斯特终于意识到不能继续下去，他先是险之又险地回避『风刃』，然后咬紧牙关，用覆盖厚实毛发的身体硬接两发『火球』，这才冒死冲到缇露露身前。

只要近身，缇露露便不是自己的对手。

“受死吧！”

可事实并不像可莱斯特想象的一样，缇露露会惊恐地回避，相反，迎接他的是缇露露让人心头发凉的笑容——那双眼睛里似乎有愤怒，又像是在感到畅快，仿佛一切都是缇露露算好，故意设计给他可莱斯特的陷阱。

下一秒。

先前从未出现过的强力魔法浮现在两人之间，随着缇露露高举法杖，迎接可莱斯特的是一柄令他汗毛炸立，格外闪耀的『雷枪』。

“你——！”

没有任何言语，强烈的爆炸声响彻训练场。

第五十三章 意外的相遇

借助明亮日光，可以看见银装素裹的荒野上，无数兽人正在就地砍伐木头，安营扎寨。袅袅升起的炊烟，毫不顾忌自身可能会暴露的风险，密密麻麻绵延不绝的队伍，有经验的将领只需一眼便能大概估算出对方的士兵数量——少说也有一万五千人，这是比寒冷天气更让人内心一凉的数字。

诚然，就数量而言，夏佐带领的这支军队比进攻蛇人族城市的军队少了近一半人，但明眼人都知道，夏佐一定会把精锐放在身边，并且不出意外，他们这支军队还是作为主力的、从圣子派后方发动奇袭的军队，如今即使他们的计划破产，这支军队也是不容小觑的力量。

站在距离军队营地足有好几公里的山坡上，心情沉重的诺菈深深吸了口气，冷风吹动她的火红长发，如果不是有树木掩护，一身红色的她早已暴露行踪。

“夏佐这个老东西果然有后手。”

诺菈深吸了口气，灌入鼻腔的寒冷令她精神一振，大脑随之清明许多，她吐出一口白雾，重重咋舌。

“他知道这个距离下我们来不及反应，直接在这里扎营，就是故意表演给我们看。”

“他们已经在就地砍伐树木，搭建攻城器械了哦。”

本着看戏不怕台高的精神，菲娅在一旁调侃道。

听见安娜塔西雅说夏佐到了以后，菲娅便立刻前往搜索夏佐的行踪，结果正好撞见同样前来侦查的诺菈，出于速度方面的考虑，菲娅没有带伙伴过来，同样的，诺菈也没有带莹，于是现在便变成两人的独处，不过，这里的独处全然没有暧昧不清，因为不论菲娅还是诺菈，一点都不想看见对方。

诺菈不服输地用鼻子嗤笑。

“哼，让他们准备，他不会想到我们正好集结了大军，随时都能出发。还有，你怎么跑到这里来，话先说在前面，就算你抱着精灵公主的立场消灭夏佐，我也不会觉得自己欠了你一个人情，我钦佩你的力量，但克蕾雅的事情要另算。”

“我又没说要帮你，你太自恋了。”菲娅无所谓地耸肩，“我只不过是来看看，一直压着你们圣子派的夏佐究竟有几分实力。”

“我自恋？我只是以防万一，你要看就随便，我要先过去，如果他们队伍里藏了多尾狐人族的人，事情就麻烦了。”

诺菈从储物道具里拿出一身雪色披风，将极为显眼的红发与猫耳藏进披风中。

“多尾狐人族？他们有值得忌惮的地方么？”

“他们是兽人里少数擅长魔法的种族，如果成群结队出现，对普通战士是致命打击，加之他们擅长占星术，是被称为贤者的种族，存在本身就代表稳定，他们要是突然出现在战场上，会打击士兵的士气。”

诺菈多瞥了眼菲娅，眼中多了一丝奇怪。

“你是希利瓦尔的长公主，连这些都不知道么。”

“我只知道一部分，以前遇见过一位多尾狐人族的友人，但她没有告诉我这么多。”

“你们国家里的学者呢？你是三主塔之一的管理者，再怎么说也不至于不知道这些。”

菲娅单手叉腰，长叹了口气。

“哈啊，看来你还不知道，其实我失去记忆了。”

尽管菲娅对诺菈保持不冷不热的态度，但这些小事还不至于隐瞒不说，希利瓦尔全国都知道长公主失去记忆，消息迟早会传过来，隐瞒这些没有意义。

“失去记忆？”

仿佛听见重要的事情，正将红发塞进兜帽的诺菈突然停下动作，抬起头吃惊地看向菲娅。

“可你看起来一点都不像失去记忆的人。”

“那是因为我出现在你面前的时候，离我失去记忆已经过去四五个月了。”

被菲娅的话吸引兴趣，诺菈继续问。

“你是帝国的长公主，怎么会说失忆就失忆，什么时候发生的事？”

“你可不要以为我失去记忆就变弱了，该有的魔法能力我都有。至于失去记忆的经过，就是在进入米尔坎迪斯神圣国的时候，被他们的镇国神器打了一下，然后就成现在这样。我知道你想问什么，我遇见克蕾雅是在我失去记忆之后，当时克蕾雅住在神圣国的奥罗拉城，我半夜出门散心，正好遇见她。”

“我……我没有问这件事。”

红着脸生硬地反驳，诺菈开始有意无意地悄悄观察菲娅，不知是不是菲娅的错觉，她觉得诺菈那双紫色猫眼里有一丝像在关怀妹妹的眼神。

“……你也不容易啊，身为公主却要去前线杀敌，还被别人拿着镇国神器埋伏，弄得失去记忆。”

这是吹的哪门子风？

菲娅脑袋上冒起问号，她不是不能接受别人的善意，但当这个人是一直对自己保持生硬态度的诺菈时，她便不禁觉得浑身不舒服，哪里很奇怪。她对诺菈保持的态度一直是妻子家里不受管教的妹妹，谈不上喜欢，但也谈不上讨厌，属于有机会便调侃几句的关系。

她忍不住问道。

“你想表达什么？”

“没什么，只是突然发现你过得没有我想象的那样轻松，看你的样子，应该还没成年吧？让我想起我在你这个年龄的时候，也是和你一样，被迫去前线杀敌，老实说，我一点都不喜欢杀人的感觉。”

“喂，别把我们混为一谈，我过得比你轻松多了。”

这并非显摆和炫耀，而是在表达诺菈不应该把她和自己这个生活在富足环境里的人混为一谈，那是在贬低诺菈的努力。长公主虽然不被亲生母亲接受，但爱她并关心她的人有很多，不论王妃们还是精灵王，亦或者安娜塔西雅与爱琳丝蕾特，都无微不至地照料着长公主，反观诺菈，几乎什么都没有，甚至还背上了复仇的沉重目标，开局一个天上一个地下。

为了不被诺菈误会，菲娅又补充一句。

“至少当希利瓦尔的王族，比当冷夜的代理族长轻松，生活要富足很多，你应该去过希利瓦尔，知道那是怎样的地方，把你和我放在一起，是在贬低你自己。”

“……也对。”诺菈并未反驳，耸了耸肩，“你看得还挺明白。”

“当然。”

菲娅脸上多出一抹理所当然的骄傲，诺菈突如其来的关怀令人意外的同时，也让菲娅心里少了几分芥蒂。诺菈也不是不能体会他人的心情，虽说体会错了人，不过不可否认，心地还不错。

她收起先前面对诺菈时无所谓的态度，用下巴指了指远处正在安营扎寨的夏佐军队。

“你不趁着这个机会去偷袭吗？以你第七位阶的实力，没几个人能拦住你。”

“但如果能拦住我，情况就危险了，夏佐的实力即使是我也捉摸不透，万一他只比我弱一点，我孤军深入，很可能有去无回，这点道理你应该——”

话还没说完，诺菈那张略带异族人感觉的妖娆脸庞便僵硬起来，嫌弃似的神情飞速退去，看着菲娅的眼睛越发无奈，最终化作长长的叹息。

“哈啊，你失去记忆，不懂也在情理之中。你说的独自去奇袭的战术，只适合敌人没有强力将领率领的情况，他们既然敢来，就说明他们有对付我的底气，万一军队里藏有专门针对我的魔法道具，就等我主送上门，不就难办了么。”

“世界树大陆上国与国的战斗基本都是如此，敌人不会给高阶战士与魔法咏唱者屠杀普通士兵的机会，总会有人牵制你，那些挤不出人手牵制高阶战力的国家，早已经被周边国家吞并。话说回来，你有多强？”

诺菈偏头看过来，撩起的猫耳有着一丝好奇。

菲娅原本打算说“也就一口气歼灭几十万魔物”，但她想了想还是选择谦虚的回答。

“你猜。”

“不愿意说也没关系，你能打败我，至少也是第七位阶。我有一个问题要问你，今早流浪骑士告诉我，昨晚他在城市里遇见袭击他的人，对方的实力强大到让他来不及反应，那个人是你么？”

“为什么怀疑我？”

“我昨天在休息室看见他在骚扰你的几位未婚妻，再加上你的实力有目共睹，所以才想到你。他确实没礼貌了一些，但他已经是我的下属，你直接告诉我，我会给你一个更合理的处置，在大街上袭击别人，会让居民不安。”

诺菈装作无意地说着，菲娅并没有要流浪骑士的命，只是给了他一个教训，她还犯不着生气。再者这里是冷夜，女性的地位虽低，但也得分类型，在兽人里，一个男人要是骚扰有夫之妇，作为丈夫的兽人当街砍死骚扰者也不奇怪，菲娅的反应在诺菈看来甚至十分礼貌。

菲娅摊开手，故作无辜。

“袭击？没有这种事情，而且莉提她们也不是我的未婚妻，她们是我的同伴。”

这当然是谎话，昨晚自己趁着下雨，去试探了一下流浪骑士的底细。

流浪骑士的实力如『探查之风』反馈，只有第六位阶，不论反应速度还是力量大小，都符合第六位阶到第七位阶的特征，尤其是自己最后斩断流浪骑士右臂的那一剑，自己不仅隐藏了全身，还使用了『飞行』与『流风加护』增加速度，直奔流浪骑士的脖子斩去。

然而即使到最后关头，流浪骑士都没有回援与防御的想法，如果不是他演技出众，赌自己不会杀了他，就是他的实力确实只有这个地步，压根没捕捉到自己的行动轨迹。

比起前者，菲娅更相信后者，人在面临危险时会有下意识的动作，比如面对迎面而来的拳头，人们总是会想着躲闪或者伸手阻拦，流浪骑士如果看清楚自己的动作，即使理性告诉他不应该闪避，身体也会下意识让他偏头，而当时的他没有任何反应。

诺菈不高兴地撇嘴，转身将火红尾巴藏进短裙内。

“不说算了。”

“哪有不愿意说，只是我确实不知道你在说什么。”

“我走了。”

“等等，你就真的只是侦察？如果你现在抱着我的腿求我，喊我一声妈妈，我可以考虑帮你活捉夏佐。”

虽然菲娅没见过夏佐，但她并不觉得夏佐能战胜自己，倘若按照诺菈说的，夏佐的实力与诺菈不相上下，那么自己现在就可以让夏佐的军队全灭，之所以不这么做，自己有自己的考虑。

一方面是缇露露的根基不稳，轻松歼灭夏佐，圣子派会一家独大，按照莹的说法，在真正吃亏以前，诺菈不会答应臣服于缇露露，到时候就变成自家人的内战；另一方面，让夏佐的军队多活一段时间，可以迫使缇露露意识到，她离成为国王只差一个决心，那个泪滴挂坠差不多也该引导缇露露做出选择。

一旦身为国王的夏佐死亡，加上尊王派主力覆灭，冷夜便迎来变天的时候，新国王将在那一刻诞生，缇露露不会不明白这一点。她固然胆怯，却也不是什么都不懂。

“想让我求你？开什么玩笑。”

诺菈用鼻子重重出气，竖起的耳朵也将披风顶起，语气里充满不屑。

“我诺菈万事不求人，更别说你还趁我被遗忘诅咒折磨，把克蕾雅从我身边抢走，我就是死，也不会求你帮我对付敌人，这是我的底线。”

“反正都已经抢走，就没必要这么固执了吧，活着还能多看克蕾雅几眼。”

“你——！哼！我还没说我会认输，你能把克蕾雅从我身边抢走，我也能抢回来。我过去了，你要怎么样都随你。”

不愿与菲娅争论，诺菈快速系上披风绳结，低声咏唱能够在一定程度豁免外人探查的魔法后，一步跳上树梢，只花了几次来回跳跃的功夫，身形便隐没在密林中。

不愧是火猫族，动作就如同猫一样灵活且迅捷。

心中暗自咋舌，菲娅也拿出幻海的云月。

与诺菈只是远远地观察军队不同，她有一些想确认的事，必须深入营帐才能知道答案。

在蛇人族城下遇见的恶心男人临死前被传送走，菲娅至今都不知道当时发动传送的人是谁，现在得知夏佐其实派了两支部队攻城，菲娅也就有了一个猜测。

这个世界没有无线电，也没有能够远程通讯的魔法，同时派出两支军队攻打同一个目标，并且还制定了佯攻和从后方奇袭的战术，彼此没有通讯的手段，几乎不可能实现如此依赖协同的战术，而如果有传送魔法，那么就可以直接将传令兵来回传送，借此实现远程通讯的功能。

换言之，当日传送那个恶心男人的家伙，很可能就存在于夏佐的营帐，如果能将其活捉并带回去拷问，自己便可能从他口中得知传送魔法的咒文，将传送魔法变为自己的东西。

传送魔法的便利菲娅已经体验多次，然而在魔女殿堂拿到的道具，只允许她设置十四个锚点，并且每个锚点之间最多只能间隔两三百公里，连希利瓦尔全境都无法覆盖，倘若自己能掌握传送魔法，就不用再受锚点不够的困扰。

而且，菲娅也对究竟是谁在使用传送魔法感到好奇。安娜塔西雅曾说，这个世界的传送魔法只能传送不到百米距离，只有暗裔的魔法才能传送得更远。菲娅也问过求知魔将，想从求知魔将那里学到暗裔的传送魔法，然而求知魔将的回答是，他们绝对恶阵营的人也没办法传送超过十公里，只有支配者阵营的魔法才能传送超过五十公里。

蛇人族城市距离这里足有两三百公里，也就是说，藏在夏佐营帐里的人很可能是支配者暗裔中的一员，并且还是实力极为强大的类型，过去的长公主一直在对付支配者，虽然菲娅不知道长公主为什么要对付支配者，但延续长公主的做法准没错，对待支配者阵营的人，能杀一个是一个。

身体迅速溶解在空气中，菲娅抬头望了眼当空的太阳。

“稍微看一眼就回去吧。”

第五十五章 疯长

缇露露转过身来，握着泪滴挂坠的手悄悄松开。

尽管现在的米露外表与往日没有不同，但缇露露却有种别样感觉，好像自己的心思已经被面前这只星晶兽看穿，内心想法在那双骇人的鲜血竖瞳注视下一览无遗。

她下意识想到必须远离米露，黑白相间的尾巴悄然竖起，手也不自觉地伸向腰间的射石法杖。

“去找妈妈。”

“菲娅不在这个方向。”

米露继续用缺乏感情起伏的声音说，就像缇露露把手伸向法杖一样，她也将手放在腰间单手剑上，她瞥向缇露露的耳朵，眉头微皱。

“你的耳朵怎么了？”

“什么怎么了？”

“你自己用镜子看看。”

缇露露虽然不悦，但还是从魔法道具里拿出镜子，看向其中自己的脸，只不过，她并不觉得镜子里的自己有异样，或者说，她似乎失去了对色彩的感知能力而不自知。

“有什么问题？”

缇露露皱起眉毛，这并不是疑惑，而是在表达不耐烦。

从未见过缇露露露出这副表情，米露本就警觉的心更加警惕，早在见到缇露露的时候，她的『危险感知』便告诉她，缇露露与平时有很大不同，现在连自己的耳朵与眼睛改变颜色，如同变了个人都没察觉，肯定不是正常状态。

“你没发现你的耳朵变成黑色了？”

“我没看见有变化。”

缇露露的声音变得越发低沉，她不再理会米露，准备转身离开，但米露上前一步，一把抓住缇露露放在魔法杖上的手，拽着缇露露就准备往来时的方向回去。

“跟我去找菲娅。”

“别碰我！”

心中的不耐越发高涨，缇露露索性一把甩开米露的手，只是米露此刻已经不想与缇露露用语言沟通，如果站在这里的人不是缇露露，而是普通熟人，米露早就用暴力逼迫其乖乖听话。

她不再犹豫，在缇露露甩开她的刹那转身，左手从正面揽向缇露露脖子，试图以此绕到缇露露身后，将缇露露绊倒，然而缇露露虽然是魔法咏唱者出身，但兽人快速反应的本能依然在，她立刻朝后退去，同时悄然咏唱咒文，尝试用魔法与米露拉开距离。

“你果然有问题！”

眉头皱得更深，米露朝缇露露欺身过去，一只手伸向缇露露的嘴巴，以此阻止缇露露咏唱，另一只手则从腰间抽出备用短剑，用剑柄敲向缇露露后颈，

只不过缇露露的魔法已经完成，经过压缩后的气流轰然在两人间爆开，强烈的风压瞬间便将二人弹飞，如果不是米露反应灵敏，此时已经无法保持身体平衡，摔倒在地上。

双手将法杖横在身前，缇露露脸庞多了无数敌意，她换上警告般的语气。

“不要阻拦我！”

“你既然要找菲娅，又为什么要去相反的方向？你已经不正常了！”

竖起眉毛斥责的同时，米露再度朝缇露露追击，尽管她平时看起来和缇露露不对付，但实际上却是莉提看待缇露露那样，认为缇露露是比她更小的妹妹，她有管教的责任。

“即使害怕菲娅离开你，也不需要用这种方式！”

“你懂什么！”

被米露的发言戳中要害，缇露露的表情瞬间狰狞，她感到好像有什么东西在脑子里轰然炸响，各种负面情绪如同洪水般压垮理智，似乎站在面前的已经不是米露，而是敌人。

她将魔力灌注进射石法杖，只是一瞬，射石法杖上便凝聚出朝米露飞射的石块，几乎下意识的，米露用手中『不死姬的憎恶』斩向石头，然而石头就像当初缇露露面对可莱斯特时的那样，眨眼间消失在米露眼前，挥出的剑刃扑了个空。

不妙。

『危机感知』放大到极其危险的程度，米露回忆起之前可莱斯特的遭遇，毫不犹豫激发触发式防御魔法道具，下一秒，石块出现在距离她腹部仅有不到两米的位置。

只能硬接了！

“——『冰封之墙』！”

清脆而稚嫩的少女音色从一旁响起，随之而来的是米露身前陡然升起的冰色墙壁，寒冷气息扑面而来，但席卷米露全身的危险感却眨眼消失。

砰！

原本会砸在米露肚子上的石块狠狠穿入墙壁，足有一米高的冰墙瞬间浮现道道龟裂，无数冰屑漫天飞舞，不过冰墙并未就此消散，它依旧稳稳屹立在原地。

“呼，总算追上了。果然小米露没有我就不行，我才是姐姐。”

伴随松了口气的轻佻吐槽，一位披散着淡紫色长发，身着纯白魔法袍的精灵少女出现在米露身边，她先是责怪似的看向米露，随后将严肃目光放在走道对面的缇露露身上。

“缇露露，你在做什么？”

“她已经走火入魔了，先制服她，把她带回去。”

虽然差点迎面撞上莉提制作的冰墙，但米露并没有责怪莉提，二人不约而同拿出以二对一的战术，莉提缓步退到一旁，米露则主动往前站出去。

只不过还没等二人就位，缇露露的魔法便又一次投射过来，这次是直径超过一米的巨大火球，炽烈的橙红色火焰几乎要将整个走廊占满。

这根本不是第二位阶魔法咏唱者能做到的程度，即使换作自己来，也不可能把火球变得如此巨大。

莉提夸张地瞪大双眼，但嘴中咒文并未停下，她不是第一次见到进入异常状态的缇露露，当初在奥罗拉城的时候，缇露露也出现过类似的情况，以第二位阶之躯，发挥不属于她的力量，区别是现在的缇露露并没有当初那样恐怖。

没有正面迎接火球的必要，不论米露还是莉提，都选择跳到走道一侧的花园中躲避火球，然而二人却发现，她们明明远离了火球，皮肤感受到的高温却并未消失，好像火球依旧在追逐他们，莉提下意识重新看向缇露露。

然后，视野里又出现一发直径一米的橙红色火球，就在短短不到两秒时间里，缇露露发射了两枚一模一样的巨大火球。

“怎么还有！”

“别废话。”

对比惊讶大喊的莉提，米露冷静躲过第二次的火球攻击，接着朝距离只剩不足五米的缇露露冲刺。

切。被看扁了。

心中不服气地咋舌，莉提跟着米露的动作躲闪火球，随后向缇露露的方向举起法杖。

小小缇露露还不至于让自己这个姐姐丢脸，魔法咏唱者可不是只能躲在后面使用大型魔法的花瓶。

“——『塌陷』！”

莉提话音刚落，正在咏唱冗长咒文的缇露露便忽的双腿一沉，她所处的位置毫无预兆地向下塌陷半米，而正是这半米深度，让缇露露身体失去平衡，原本令米露感到危险的咏唱被迫中断，身体也随之暴露巨大破绽。

就是现在。

五米转瞬即逝，米露眨眼便来到缇露露身前，缇露露下意识将法杖当作武器砸向朝她飞过来的米露，但米露只是随手一抓便硬生生止住法杖的势头，在惯性作用下，米露的身体与缇露露狠狠撞在一起。

砰。

回过神来时，二人已经变成米露坐在缇露露身上，健康白皙的大腿夹住在缇露露腰间的姿势，凹坑内的缇露露虽然试图挣扎，但因为米露用双手钳住缇露露的手，后者根本动弹不得，只能咬牙切齿地发出色厉内荏的声音。

“放开我！”

“莉提，用绳子把她绑起来。”

“米露压制不住她吗？”

“她力气太大了。”

“那好吧。”

按照米露所说，莉提从储物道具里拿出绳子来到米露身边，只是因为米露和缇露露身处凹坑内，所以站在上面的莉提难以动手——凹坑并不大，容纳两人已经是极限。

以防万一，先把魔法杖拿走吧。

心中如此想到，莉提把手伸向缇露露紧紧抓住的射石法杖。莉提虽然是魔法咏唱者，但第三位阶为身体素质带来的加成，足以令她的力气超过缇露露，加之缇露露的双臂被米露压制用不上力，莉提很轻易便将射石法杖从缇露露手中抢过来。

“真好啊，姐姐都没有给我这样的魔法杖。”

“等等，把法杖还给她！”

“为什么？”

回答莉提疑问的，是突然从缇露露全身涌起的黑色气流，就好像将墨水倒入清水中那样，只不过这里的黑色气流是从下向上升起，甚至浸染到坐在缇露露身上的米露身上。

“把妈妈给我的礼物还给我。”

声音仿佛变了个人，缇露露不再挣扎，而是用呈现完全黑色的眼球盯视莉提，后者就像初次见到克蕾雅时那样，没来由地全身一颤，感到如坠冰窖的寒意。

“给……给你就是了，真是的。”

说着，莉提将射石法杖递回到缇露露手上，可惜为时已晚，浓郁的黑色气流已经填满整个凹坑，到了到米露浑身不舒服的地步。

得赶紧离开。

想法刚浮现在脑海，笼罩缇露露全身的黑色雾气便像点着的火药桶般爆炸开，猛烈的冲击波瞬间将米露与莉提推开，一旁花园中的积雪更是形成一道雪墙，直直扑向远处墙壁。

“啊？怎么又变强了？！”摔在地上龇牙咧嘴的莉提发出惨叫，她站起身来，连忙牵起一旁米露的手，“我们赶紧去找姐姐和克蕾雅姐。”

“把她一个人留在这里很危险。”

米露眉头紧皱。

“我们留在这只会让情况更糟，只要姐姐来了就不危险了。”

“……那我在这里盯着她，你去通知菲娅，她们在五楼。”

“这怎么行！她现在说不定已经有第四位阶，我留在这，你去通知姐姐。”

一边说着，莉提一边举起法杖面对缇露露，后者正用充满敌意的黑色眼球盯视这边，即使放一只史莱姆在这里，都能感觉到危险。

“这里交给我吧。”

突然，菲娅的沉稳声音出现在两人身边。

莉提漂亮的紫红色眼眸瞬间亮起，她一下转过头，映入视野的正是与米露一样绑着白色侧马尾的菲娅。

“姐姐！缇露露现在的状态很不对劲！”

如同莉提说的那样，缇露露不仅全身缠绕着黑色气流，连原本呈现白色的兽耳都变成完全黑色，只剩灰发没有被染黑。

这也是意料之中的结果。

虽然心中笼罩阴云，但菲娅并未慌张，那日流浪骑士交给缇露露的挂坠，是经过自己鉴定后决定交给缇露露的东西，如今变成这样，也处于掌控之内。

流浪骑士并未说谎，泪滴挂坠的效果是令人心想事成，只不过这里的心想事成，是指给予佩戴者力量，让佩戴者自己去达成心想事成的效果。

更具体地说，泪滴挂坠会无限制的放大佩戴者的情绪，这里的情绪既可以是正面情绪，也可以是负面情绪，当情绪达到顶点时，泪滴挂坠便会以情绪为养分，给予佩戴者力量，让佩戴者去完成她想做的事情。

“菲娅……”

见到菲娅到来，缇露露身上的黑色雾气涌动得更快一些，她满怀期盼地朝菲娅迈出一步，与之一同的，米露则像是要保护菲娅一样，打算站在菲娅前面。

菲娅苦笑着拉住米露肩膀。

“我还没有虚弱到要让米露保护，你们去找克蕾雅，告诉克蕾雅和安娜塔西雅，你们没有危险，一会儿不论发生什么都不要插手。”

“那你呢？”

米露抬起头看向菲娅，那双会让普通人感到畏惧的鲜血竖瞳中充满担忧。

菲娅笑着摸了摸米露的脑袋。

“不用担心我的安危，我还没遇见过能让我束手无策的人。”

“姐姐很强啦，小米露的担心太多余了，这里交给姐姐。”

“唔……那快点回来。”

“放心吧。”

做完最后交代，米露才依依不舍地放开菲娅，被莉提牵着离开。

昏暗且到处是烧焦痕迹的走道顿时只剩菲娅与缇露露两人。

“菲娅！”

没有人打扰自己，缇露露立刻收起法杖，高兴地跑向菲娅，如同许久未见的恋人，又好像扑入母亲怀抱的雏鸟，她扑的一声扑入菲娅怀中，脸颊贴着菲娅侧脸，双手也紧紧搂住菲娅肩膀，似乎在用身体记住这种令人依恋的味道。

她抬起头来，精致娇俏脸蛋充满希冀。

“夏佐的军队已经兵临城下，我们得赶紧离开——”

不等缇露露说完，菲娅便推开缇露露的肩膀，她满脸严肃，到了让缇露露有些害怕的地步。

“你先跟我过来。”

“好……”

第五十七章 死斗

“说是受神明引导的圣子，现在看来也不过如此。”

无视拂过脸庞的寒冷晚风，夏佐·里安正站在手下搭建的瞭望台上，眺望三公里外城墙上忙碌的人影，而在他们所处的瞭望台之下，则是密密麻麻，严阵以待的兽人士兵。

不同于投降菲娅的三万名士兵，这一万五千人是夏佐手下的精锐，他们以狮人族为主，然后才是熊人族、狼人族等种族，由于大部分兽人种族都能做到全民皆兵，所以历史上的兽人王朝从未像人类与精灵国家那样，有组建常备军的传统。

然而夏佐不同，这一万五千名士兵大都是从他们还年幼的时候便挑选出来，经过刻苦训练才被认可踏上战场，他们不像寻常兽人那样，一进入战斗状态便不听指挥，他们可以排好阵形，井然有序的前进与撤退，可谓冷夜精锐中的精锐。

握着这样的军队在手，如今又顺利兵临城下，夏佐那张枯瘦蜡黄的脸已经满是胜利在握的欣喜。

寄生于夏佐项链中的绝死魔将笑着附和。

“若真受到神明眷顾，她的神肯定会告诉她我们的行踪，看这副样子，他们没有一点准备。所谓圣子，八成是运气好拿到一件神赐武器，然后就对外人宣称自己是被神选中的人。悲泣山脉只能进不能出，前人带着神赐武器死在里面，也不是什么奇怪的事。”

“哈哈。”

夏佐笑了笑，他双手撑在瞭望台栏杆上，满脸都是大权在握的余裕。

“那你的计划是不是可以停停了？”

“不行，我都准备到现在，怎么能说停就停，圣子到底是不是圣子，必须亲口问过才能知道答案。比起这个，上午的时候我有种浑身不舒服的感觉，好像在被什么东西监视，你让你手下那些嗅觉灵敏的兽人多注意点，可能有不干净的东西混进军营。”

“有这回事？你怎么不早说？”夏佐眉头紧皱，低头看向项链，“我们狮人族天生嗅觉灵敏，如果发现异常，手下早就向我汇报，既然没听见有人提起，应该没问题，你的预感肯定出错了。”

“……但愿如此。”

夏佐脖子上的蓝宝石闪了闪，这意味着绝死魔将正在思考。

“天色马上就黯下，差不多该下去了，身为主帅，站在这么高的地方太危险，会被当成靶子。”

“这里距离城墙有三公里，他们能有什么手段打到我？除非换成第八位阶第九位阶的实力者，要是他们有那种实力，这仗干脆别打，我们直接投降好了。”

嘴上没好气的说，夏佐的身体却老实转身走向瞭望台下，绝死魔将说的没错，身为主帅，不应该出现在最显眼的位置，即便可以肯定敌人的魔法无法攻击到自己也是如此。

在世界树大陆的战争里，率先将高阶战力暴露在敌人眼前是一件相当危险的事情，率先发难意味着率先暴露自身，进而被藏在敌人军队中的高阶魔法咏唱者或战士盯杀，尤其是暗杀者系的高阶战力，没有人能知道他们会出现在哪，是不是已经悄悄摸到身边，所以不到万不得已，或者已经做好防止被狙杀的准备，否则高阶战力越晚出现越稳妥，他们的存在本身就是一种震慑。

一边用『飞行』离开木质瞭望台，夏佐一边用充满惋惜的口吻暗示。

“如果你把你的兄弟姐妹叫来，战争可以很快结束。老实说，亲眼见到圣子的城市以后，我突然不想把这里化为焦土，三四十万人的城市在冷夜一个巴掌就能数过来，把这里破坏殆尽，太可惜了。我想击败圣子以后，把她变成自己人，保留这里。冷夜要发展，只能往北边的希利瓦尔和西边的亚弗列格开拓，我不指望和希利瓦尔打，但亚弗列格只要愿意凑一凑，还是可以试试，让你的兄弟姐妹帮我们快些结束战争，让圣子知难而退，能少死不少人。”

“我不让他们过来，自然有我的想法，归根结底我不还是为了你。”

绝死魔将没好气地用鼻子出气。

“我要是把我那些兄弟姐妹拉过来，只怕你承受不住。请他们容易，想送他们走可就难了，不是所有人都像色欲那样好说话，暴食、强欲、恐惧，来一个你可能撑得住，三个一起，整个冷夜都会民不聊生。”

“唔。”

夏佐顿时神情一僵，他想起从暴食那里借五十头战争巨兽的报酬——暴食找他要了三千兽人，联想到暴食的名头，再联想到色欲不分男女的恐怖性取向，那三千个他从村庄强掳走的兽人结局如何，他大概能想象到。

不过他还是不服输地问。

“那剩下的两个呢？我记得还有求知和守望者。”

“这两个……请是请得动，但如果你拿不出能让他们满意的报酬，你就得有承受他们怒火的心理准备。求知渴求他不知道的知识，守望者渴望年幼的女孩，你可能会觉得年幼的女孩很容易找，但守望者要是看见年幼的女孩被人欺负，发起怒来会屠杀整座城的人，我不觉得你们冷夜可以保证不让守望者见到流浪的幼^女。”

“呃。”夏佐想反驳，但拿不出任何论据，最终只得放弃似的长长叹气，无奈承认，“你说得对。”

连人类国家都做不到街上没有乞丐与奴隶，更别提他们冷夜。一个普通的兽人家庭一生至少会孕育十位子嗣，而换成特别能生育的种族，比如鼠人、猪人之流，则是一胎可以生七八个，并且这一胎的孕育时间还用不上一年。

人口暴涨，而土地种不出那么多食物，养不活的小孩自然会被遗弃，再加上冷夜多战乱与自然灾害，随便去一个城市，都能看见满街的乞讨者，治安差到夜里根本不能出门。

“没想到你想了这么多，是我误会你了。”

“你毕竟只活了三四十岁，眼光不如我也很正常。等等，看那边。”

绝死魔将突然在夏佐脑海中示意，让夏佐看向火猫族城市外、位于军队前右侧的缓坡，即使是以狮人族优秀的夜间视力，夏佐也只能看见那里光秃秃的一片，什么也没有。

他很自然地感到不解。

“那里怎么了？”

“嚯，用了伪装魔法么，看来是想埋伏你们。现在还不是附身你的时候，我没办法让你看见那里的情况，不过我可以告诉你，那里有一支一千多人的部队，那些猫人的身体都很健壮，藏在雪地里，看起来是精锐。”

“领头的人呢？圣子在不在那？”

如果确认圣子就藏在山坡上，自己便能立刻让绝死魔将附身自己，用远程魔法远远地轰炸，虽然用不了第六位阶魔法——发动大型魔法需要相当长的蓄力时间，准备时的声势也极其浩大，属于一发动立刻就会被敌人察觉的战略性魔法，但只用第五位阶的魔法，也足够给敌人的精锐带来巨大伤亡，当然，前提是圣子没反应过来。

“领头的人……”似乎在观察，绝死魔将的声音小下去，“距离太远，我分辨不出来。”

“我知道了，之后会让人去右边阻截，附近还有没有其他埋伏？”

“没有了。”

“好。”

短暂沟通结束，夏佐终于从瞭望台上飞入军营，站在这里的一众将领早已等候多时，借助火把光芒，可以清晰看见他们势在必得的自信神情，只等夏佐一声令下，展开攻势。

“陛下，天色已晚，我们是否可以开始进攻？”

一位狮人将领主动站出来，兽人天生野性，狮人族更是如此，战斗是他们与生俱来的本能。

没有之前与绝死魔将商议时的那般闲聊氛围，夏佐表情严肃，抬头看了眼被浓云笼罩的幽暗天空，进攻前他特意使用了『气象操纵』，让云层遮蔽天空，狮人族天生就有优秀的夜视能力，夜晚作战对敌人来说极为不利，但对狮人而言，却是如鱼得水。

是时候了。

他深吸了口令精神振奋起来的寒冷空气，然后一声令下。

“传我命令，开始攻城！”

……

“WUUUUUUUUUU——”

双方的准备工作早已做好，当夏佐传达出攻城命令后，两边阵营的战斗号角便先后吹响，攻城器械率先推到前方，随后则是压上阵前的魔法咏唱者与弓弩手。

通常来说，低阶魔法的杀伤力虽然比弩箭强，但飞行距离往往不如弩箭，再加上敌人站在几十米高的城楼上，进攻方想攻击防守方，几乎必须先吃几轮防守方的箭雨与魔法，伤亡往往是防守方的十倍以上。

然而夏佐培养的飞鹰骑士能够弥补这种不足，体长两米的飞鹰行动灵活，除开骑手，还能装载一位魔法咏唱者和一位射手，让飞鹰骑士率先出发，在高空牵制防守方城楼上的魔法咏唱者与弓手，下方的人便更容易就位，尤其是对付没有魔法咏唱者保护的城楼，飞鹰骑士往往只需要从储物道具里拿出事先装好的巨石，从高空将其丢下去，便可以造成巨大伤亡——前提是砸的中。

随着飞鹰骑士升到空中，双方仅仅几分钟便开始第一轮接触，城楼上的魔法咏唱者与弓手为了阻止飞鹰骑士靠近，纷纷朝空中投射魔法与箭矢，但因为飞鹰距离地面足有两三百米，普通魔法无法飞到这个高度，所以他们只是在做无用功，至于偶尔飞到飞鹰骑士面前的箭矢，也都会被飞鹰身上的魔法咏唱者展开的魔法盾弹飞，几乎无法给飞鹰骑士造成伤害。

仅仅只有两三名飞鹰骑士在第一轮攻势下坠落，而此时飞鹰骑士已经从高空俯冲而下，与之一同的是迎面砸向城墙的、直径足有一米的巨石。

“趴下！”

“魔法咏唱者呢？快用魔力盾啊！”

呐喊声还未消失，巨石便已经一个接一个落在城墙上，虽然因为箭矢的阻截，飞鹰骑士不敢过于靠近城头，导致巨石的准头不敢恭维，但只要有一块巨石落入城头，便往往是五六人的伤亡外加城垛开裂，猫人哪怕只是稍微与巨石发生擦碰，都会瞬间皮开肉绽。

一时间，城头上到处是猫人士兵的惨叫和悲呼，一些猫人士兵甚至因为太靠近城墙边缘，又受到巨石震动影响，脚下一个没站稳直接摔下城墙。

完全是一边倒的结果。

如果圣子不拿出高阶战力，伤亡数字的对比将极为可观。

悄然隐没在攻城队伍里的夏佐暗自冷笑，他之所以出现在这，是因为一直待在军营里，如果前线出现异动，他将难以第一时间反应过来，因此跟在攻城队伍中是最佳选择。

三百位飞鹰骑士的攻击仍在继续，他们按照百人一轮的顺序，列队朝城墙俯冲后又拉升，持续不断地对城楼上的士兵造成杀伤，而受到这些飞鹰骑士阻挠，城楼上的士兵基本无法组织有效防御，阻止城墙下方快速推进的攻城队伍。

然而。

就在飞鹰骑士发动新一轮俯冲之时，城头毫无预兆地升起冲天火光，在黑夜衬托下，一道由橙红色火焰形成的、足有十几米的烈焰大剑直直斩向朝城楼俯冲的飞鹰骑士，由于飞鹰骑士恰好在俯冲途中，难以改变方向，双方便在所有人注视下，狠狠地撞在一起。

然后，羽毛四溅，皮毛炭化的烟雾袅袅升起，哪怕隔着数百米，众人也仿佛能嗅到弥漫在空气中的刺鼻焦糊味，一道道飞鹰骑士的尸体宛如断线的风筝，笔直朝地面坠落。

哪怕飞鹰骑士上的魔法咏唱者第一时间展开魔法盾，也还是没能抵挡这照亮夜空的一剑，一个名字近乎同时出现在人们心中。

持有烈焰大剑，同时还拥有如此实力的人在冷夜只有一位，那就是圣子诺菈。

这么快就忍不住了。

夏佐面目狰狞地冷笑，他强忍住正在滴血的内心，握紧胸前项链——飞鹰骑士的培养异常困难，哪怕只是失去二三十位，他也难以承受。

圣子已经率先出现在视野里，接下来他只需跟随攻城队伍快速靠近城墙，然后便能在圣子将全部注意力放在飞鹰骑士身上时暴起，一举重创圣子。

正如尊王派能拿得出手的人只有他夏佐一样，圣子派能拿得出手的人也只有圣子诺菈，只要他们这两人决出胜负，战争走向也就基本成为定局。

但愿飞鹰骑士能多撑一段时间。

夏佐早已给这种情况准备了预案，如果诺菈出现，飞鹰骑士就放弃攻击城楼上的士兵，转而与诺菈缠斗，诺菈追击，他们便撤退，诺菈撤退，他们便假意进攻，以分散诺菈的注意力为首要任务。

只不过，遭到攻击的飞鹰骑士才四散分开，局面便出现夏佐意料之外的变化。

诺菈看也没看分散开来的飞鹰骑士，火红身影径直冲向夏佐所在的攻城队伍，燃烧的红发与猫耳令诺菈瞬间成为众人注视的焦点，快速推进的攻城队伍下意识放慢脚步，警惕着圣子诺菈，如果不是他们受过训练，此刻已经在圣子的威名压迫下想着赶紧散开。

这是要做什么？

夏佐心中浮现疑问，握着项链的手更加用力，只要他想，随时都能让绝死魔将附身于他——只要绝死魔将不使用过多力量，或者圣子派里也有暗裔，就没有人能发现他借用了暗裔的力量。

很快，诺菈给予了夏佐答案。

她在即将冲进攻城队伍时突然停下，以手持烈焰大剑的勇武身姿傲睨整支军队，随后，诺菈充满怒意的呐喊响彻原野。

“夏佐，你我积怨已久，今日我以圣子诺菈之名向你发起决斗，你敢与我决一死战？！”

啧！

居然来这套！

夏佐眼神凌厉起来，恶狠狠地咋舌。

在万军之前向身为国王的自己发起决斗，这与兽人中最为神圣的英灵仪式几乎没有区别，虽然理论上自己可以装作没听见，拒绝圣子的挑战，但后果却是背上懦夫的骂名，哪怕这只是一个名头，冷夜的国王依旧是自己，自己也会成为人人嘲笑的软弱之人。

越是自卑的人越在乎他人对自己的看法，他夏佐虽然是国王，但一直对自己的真实实力只有第三位阶感到耻辱，如今被人挑衅到这个份上，已然没有退缩的余地。

既然如此，自己便接受这个邀请。

正好击败圣子可以让她臣服于自己，避免两军交战带来的伤亡，有绝死魔将在，自己不会输给圣子。

想到这，夏佐不客气地冷哼。

“老伙计，我们该上了。”

“包在我身上。”

只是眨眼时间，身形枯瘦的夏佐便如充气一般肌肉鼓胀起来，他的气势以肉眼可见的速度暴涨，不等诺菈点名，他便主动飞行到空中，成为又一个万众瞩目的焦点。

“没想到你会自己送上门来，我接受你的挑战，来决出谁才是冷夜的统治者！”

既不需要以祖灵起誓，也不需要多余的话语沟通，双方矛盾早已到不可调和的地步，因此在话音落下的瞬间，手持烈炎大剑的诺菈与用黑枪作武器的夏佐便朝对方撞去，激烈战斗伴随重新吹响的号角，圣子派与尊王派的决战终于在平原上展开。

第五十九章 一起上吧！

“『焰斩』！”

燃烧白色火焰的大剑悍然斩向绝死魔将头顶，可就在大剑即将触碰绝死魔将的前一刻，绝死魔将突然消失，取而代之的是全身只有绿色手臂的肉球，这正是暴食魔将。

与先前每次接住诺菈的攻击时一样，暴食魔将只是伸出他上百条手臂中的一部分，便稳稳接住诺菈的大剑，哪怕烈焰大剑上的火焰将他手掌灼烧成焦黑色，暴食魔将也像没有感受到一样，语气慢悠悠地嗤笑。

“这届圣子也不过如此嘛，比起巴特公国那位把我上任杀掉的人类圣子，兽人果然还是脑子不好使了点。”

一边说着，暴食魔将一边猛地用力，将诺菈的剑推回去——听起来软绵无力，实际上灌注的力道足够粉碎金铁，假使把神赐武器换成其他武器，早已被暴食魔将硬生生捏碎。

哪怕抱着同归于尽的觉悟，浓浓的无力感还是如山峦般阻挡在诺菈身前，实力之差让她深深意识到，她几乎无法带这两位魔将一起下地狱。

先不说绝死魔将强悍的魔法能力，首先光是这两位魔将瞬间互换位置的魔法就无懈可击。

她可以选择以攻对攻的进攻方式，忽视一位魔将，抓住另一位魔将猛攻，哪怕只是带走绝死魔将，她也觉得十分值得，然而每当她的攻击快得手时，绝死魔将便会与暴食魔将相互调换位置，而暴食魔将的能力又刚好克制身为战士的她。

暴食魔将的魔法能力偏低，主要依靠肉体战斗，但他肉体的结实程度能够与神赐武器相提并论，即便是使用了『圣子降临』的诺菈，顶多也只是让暴食魔将不敢正面迎接她的全力一击。

因此，当暴食魔将能够与绝死魔将随时调换位置后，诺菈几乎无法对两位魔将造成伤害

更加棘手的是，绝死魔将与暴食魔将看出诺菈想带着他们同归于尽的念头，他们采取缠斗策略，绝不与诺菈一对一对攻，只等诺菈魔力耗尽后活捉，而诺菈也同样看穿魔将们的策略，心中焦急到如同热锅上的蚂蚁。

又一次扑了个空，诺菈强忍心中急躁，冷笑道。

“以二对一还要躲躲闪闪，你们魔将都是这种胆小如鼠之人？”

“这等粗糙的激将法还不至于让我们中计，我与绝死都是活过上百年的恶魔，远不是人生经验只有十几年的你能比。我早就想试试猫人族的大餐，一会儿就从你开始，是先享用腿还是先享用屁股……”

“嗬！”

尽管暴食魔将没有眼睛，但诺菈却能感觉到自己被暴食魔将打量，随着恶寒涌上心头，她再一次催动双翼朝暴食魔将斩去，然而她才刚飞行到一半，强烈的晕眩感忽然涌上她大脑，她下意识以为自己被绝死魔将的精神魔法攻击，可事实却是，她视野里的白色火焰正飞速消散，飞行速度也随之慢下。

魔力耗尽了。

如同下楼梯时踩空了一级，诺菈心中咯噔一声。

无论『圣子降临』还是『不死鸟』，都是剧烈消耗魔力与体力的魔法，由于战斗过于激烈，她之前没机会分出神来注意自己的魔力剩余。

她立刻中断飞行，任由身体朝地面坠落，借此拉开与两位魔将的距离，接着慌忙把手伸进储物道具，从中拿出上级魔力恢复药。

虽然只有两瓶，但现在不是吝啬的时候。

为了节省时间，诺菈直接把魔法药瓶整个送进嘴里咬碎，只可惜还没等药瓶落入她口中，一道令她毛骨悚然的声音在她身后响起。

“已经晚了！”

是夏佐，或者说绝死魔将。

切！

诺菈下意识转身应对，可由于脑子里的晕眩感，她的动作已然慢下许多，而这成为致命破绽，绝死魔将的长枪如同鞭子一般划出柔韧弧线，直直抽在诺菈腰间。

咔嚓。

比起肉体被抽打的沉闷声，更为恐怖的是骨骼寸寸断裂的脆响。

爆炸性剧痛瞬间从诺菈腰椎弥散开来，犹如针扎与血肉被啃噬的强烈刺激令诺菈瞪圆双眼，喉咙跟着涌起血腥味，她手中握着的魔法药瓶跌落到一旁，整个人也如同炮弹一般笔直坠向地面。

但旁边的暴食魔将并没有给予她落向大地的机会，由于空中的厚厚云雾遮蔽，在外人眼中，高空上的战斗依然是一对一决斗，暴食魔将不会给绝死魔将添这种小麻烦。

暴食魔将肉球般的身躯赫然出现在诺菈下方几十米的位置，虽然诺菈因剧痛几乎要失去思考能力，但身体的本能仍在告诉她，必须远离手中多出无数镰刀的暴食魔将，一旦她落入暴食魔将手中，瞬间就会被肢解，成为暴食魔将的晚餐。

快动起来！

麻木大脑拼命催动身体，然而四肢却像灌铅了般沉重，耳边呼啸的冷风与飞速落在身后的云雾如同催命符，她只得奋力咬破舌头刺激神经，以此改变身体的下落轨迹。

令人绝望的是，她确实成功偏离原定轨迹，可暴食魔将也同样改变位置，继续出现在她下落的位置，她甚至已经能听见暴食魔将镰刀割破空气的啸叫，还有暴食魔将发出的吞咽口水的声音。

然后，她终于落到暴食魔将的镰刀范围内。

迎面而来的镰刀就像要将她拦腰斩断一般，带着死亡的寒芒在她眼中急速放大。

“让我尝尝圣子的味道！”

耳朵已经听不见暴食魔将充满渴望的奸笑，对死亡的恐惧涌上诺菈心头，上次感到这样无力还是在她幼年时家破人亡的那天，自从成为圣子后，她便从未想过自己会以如此凄惨的、成为别人食物的方式死去。

不行了。

直到最后都没能和克蕾雅诉说心意。

强烈悔意伴随数年未有过的惊恐与害怕涌上她心头，她不禁想起那些被她杀死的死囚——尸体横七竖八的歪斜躺着，伴随大小便失禁与难闻气味，丑陋不堪。

自己也会像他们一样。

如果能化为亡灵……

如果能化为亡灵的话，必须找这两位魔将复仇！

以仿佛要把牙齿咬碎的力量，带着强烈怨恨的诺菈诅咒绝死与暴食魔将，倘若怨念能够用肉眼看见，那么现在缠绕在诺菈身上的怨念，足以与她使用『不死鸟』与『圣子降临』时的滔天火焰相比。

只不过，诺菈想象中撕裂般的痛楚并未降临到她身上，她忽然感到身体一轻，随后是一阵天旋地转的晕眩感。

原来身体被切断时没有痛楚吗？

庆幸似的想法刚出现在脑海，一个令她意外又惊喜的声音传入她耳中。

“你已经足够努力，接下来轮到我了。”

多菲莉娅？

前一刻眼角还有晶莹泪滴的诺菈立刻睁开眼，视野里正好映入菲娅那张有着尖尖耳朵的精致容颜，就在刚才的时间里，她被菲娅以公主抱的姿势拦腰抱起，逃出生天。

她顾不得二人以往的恩怨，眼睛瞪得更大，姣好而妖媚的脸庞满是不可思议。

“你——！”

“我什么我，别和我说你被吓得尿裤子了。”

事实上菲娅也确实觉得诺菈的裙子有些湿润，只不过她猜那应该是汗。

诺菈已经没有逞口舌之力的余裕，在最初的惊讶过后，回过神来的她面露急色。

“她们有两位魔将，城里还有绝对恶，你不是他们的对手！快带克蕾雅离开这里！”

“绝对恶？”

菲娅红宝石般的眼眸里浮现意外。

“如果你是指趴在狩场上的漆黑恶魔，那东西已经被我解决了。”似乎想起什么，菲娅瞥了眼远处被她当成棒球抽飞的暴食魔将，“这里不是闲聊的地方，魔将由我来解决，你先回去。”

原本只是想活捉夏佐，送到缇露露面前，没想到还有两位魔将这个意外之喜。

『初级水疗术』

炫目的蓝色光辉在菲娅手中汇聚，接着菲娅将手心靠向诺菈额间——因为诺菈满头是汗，所以菲娅先用了『清洁』。

接着，菲娅扭头看向与她一同前来的克蕾雅，由于诺菈与魔将的战斗过于激烈，到了城内的人能用肉眼看见燃烧的诺菈的地步，克蕾雅便出于不放心的想法跟着一同过来，换言之，即使没有自己，克蕾雅也会救下诺菈。

虽然不合时宜，但抱着诺菈的菲娅还是忍不住想，诺菈的身体柔软过头，和真正的猫几乎没有区别。

她将恢复中的诺菈交给克蕾雅，碧绿眼眸里有着隐隐怒意的克蕾雅问道。

“要我帮忙吗？”

“不，我一个人就够了。”

看见自己的侄女差点被杀，克蕾雅会生气再合理不过，但有自己在，区区两位魔将，哪里用得上克蕾雅出手。

“交给我吧。”

“嗯。”

得到克蕾雅肯定，菲娅终于腾出手来面对远处两位不知名字的魔将。她缓缓飞过去，微笑着说。

“在赐予你们死亡前，可以告诉我你们的名号么。”

“你是谁？”

绝死魔将拉住想冲上去的暴食魔将，声音里充满警惕。

他亲眼见到暴食魔将被菲娅用附魔之刃抽飞的景象，暴食魔将的身体能力冠绝剩余六魔将的任何一人，哪怕暴食魔将是被偷袭，能抽飞暴食魔将，也意味着实力不容小觑。

尤其是明知道这里站着两位魔将，却还自信满满地走过来，她要么拥有十足自信，要么是彻头彻尾的蠢货。

菲娅长长叹息。

“多菲莉娅·亚莉克希亚·尤希尔，既是希利瓦尔的长公主，也是魔女圣堂的领导者，你还可以称呼我灾焰的魔女。这样的自我介绍，足够了么？”

“希利瓦尔的长公主？”

绝死魔将与夏佐一同皱眉，身为希利瓦尔邻国的统治者，他们不是没听说过希利瓦尔长公主的名号，只是当这个名号与灾焰的魔女重合在一起时，便令人不自觉地心生疑惑。

不过希利瓦尔的长公主仅仅是刚踏入第七位阶的实力，比圣子还弱小，绝死魔将悬着的心慢慢放下，他用鼻子发出嗤笑。

“你不觉得自己自负过头了？把你那拥有圣树加护的父亲叫来还差不多。站在你面前的是七魔将中的绝死魔将与暴食魔将，区区精灵公主也敢与我们叫板？哦，倒是忘记你们希利瓦尔已经水深火热，精灵神的报复一定让你们很难受吧？”

连精灵神的消息都知道？

不等菲娅开口，一直被绝死魔将拦着的暴食魔将径直冲向菲娅，到嘴边的火猫圣子就这样被人抢走，他无法接受这样的结果。

“别和她废话！今天我要先从精灵公主吃起！”

以比攻击诺菈时更加迅捷的速度，呈现肉球外表的暴食魔将如炮弹般砸向菲娅，此外，暴食魔将身边还浮现无数冰锥般细小的蠕虫，它们同样直直射向菲娅，完全封住菲娅的躲闪空间。

“小心！”

远处被克蕾雅扶起的诺菈着急大喊。

暴食魔将的进攻看似轻佻，实则蕴藏不输给自己全力一击的力量，自己正是因为大意，没有用全力抵挡，所以才消耗了大量魔力在恢复身体上。

然而菲娅动也不动，她只是抬起手来。

“『心灵震爆』

『天穹守护』”

先是令空气剧烈震荡的无形冲击，紧接着是竖在身前的、呈现伞状棱条的透亮蓝色光盾，朝菲娅疾驰而来的暴食魔将速度骤然下降，随后和软弱无力的肉球一样，伴随“啪”的肉体响声，在透亮光盾上化作近乎摊开肉饼形状。

至于那些冰锥外表的蠕虫，砸在光盾上只能发出叮叮当当的响声，连裂纹和细小凹陷都无法留下。

『心灵震爆』自不用说，『天穹守护』是菲娅与『蓄势待发』一起学会的防御魔法，属于『蜂盾力场』的上位魔法，因为一开始是冲着与神明战斗做准备学习，规格太高，所以菲娅一直没有使用机会，如今正好拿魔将尝试。

令菲娅惊讶的是，明明正面吃了『心灵震爆』，暴食魔将却并未死透，他贴在光盾上的嘴发出痛苦呻吟，身体也渐渐往回抽。

赶紧解决这个恶心的东西好了。

不对，等等，还有一件事没有确认。

菲娅操纵『天穹守护』，将光盾移动到一旁，以免暴食魔将阻碍视线，然后直直看向远处更有智慧的绝死魔将。

“我问你，率领那支三万人军队的首领本应死去，今早我却看见他又出现在你们营帐里，是你用传送魔法把他救走的么。”

上午菲娅与诺菈分开后，借用幻海的云月潜入夏佐军营，结果正好看见那个恶心男人在营帐中与夏佐商议战事，当时考虑到不打草惊蛇，菲娅便没有立刻动手。

“就是你杀了色欲？！”

“嚯，原来那也是一位魔将，”菲娅忽的开心起来，“看来你们七魔将要在我手里陨落四位。”

“四位？绝望也是你杀的？！”

“没错，这都是你们自找的。最后一个问题，你们是怎么做到相隔数百公里还能来回传送？告诉我这个魔法，我可以饶你不死。”

“做——梦！”

没有与菲娅多说的想法，绝死魔将又一次让漆黑狂风刮过原野，之前用来应对诺菈的『亡灵之握』飞速凝结，直直朝菲娅抓过来。

虽然用『流风加护』与『飞行』可以轻易躲过，但还是先测试一下『天穹守护』的防御性能。

菲娅把移到一旁的『天穹守护』又移回来——整个动作只需要一个念头，另外和『蜂盾力场』一样，『天穹守护』可以放大缩小，刚才黏在光盾上的暴食魔将早已抽身离开。

滴滴答答的声音接连在菲娅身前响起，形容起来就好像发生沙尘暴时，躲在门窗紧闭的车子内的感觉，无数砂砾被狂风卷携着拍打在车窗上，区别是漆黑之手在『天穹守护』面前只能化作翻滚的黑雾，看起来很可怕，实际上连划痕都无法留下。

要是换成刚来异世界时的自己，肯定会觉得绝死魔将很棘手，然而事情并非如此，自己已经掌握了相当多的魔法。

当翻滚的黑雾消失后，毫发无伤的菲娅重新出现在绝死魔将眼前。

怎么可能？

绝死魔将心中升起强烈的难以置信，但这股念头很快便消失，因为他有了另一个答案，他咧嘴大笑。

“用幻象魔法隐藏自己的真正位置么，连我都能欺骗的幻象魔法，精灵不愧是擅长魔法的种族——但这个如何！暴食！别再保留了！”

“不用你说！”

似乎准备使用极为强大的魔法，绝死魔将开始音节高亢的咏唱，另一边的暴食则迎风暴涨，只是一个呼吸的时间便化为体型高达百米的巨人，一百条手臂与五十个脑袋，刚好与神话中百臂巨人的形象相符。

没想到能在异世界看见百臂巨人。

让人想起同样能巨大化的绝望魔将。

真讨厌。

在这个位置用『地狱火』，会把下面的士兵也一起囊括进来，虽说这些士兵是敌人，但留着他们大有用处，愿意用契约效忠缇露露的士兵可以留下，不愿意投降的，则发配到冷夜的偏僻山区开山垦地，冷夜国力贫弱，不能白白浪费优秀劳动力。

说起来，不知道世界树大陆有没有土豆这种植物。可惜不能奴役暗裔，否则给百臂巨人装上农具，肯定是几百头牛都比不过的优秀牲畜。

想得有点多，还是回到正事上。

因为经历过更紧张的战斗，突然回到面对魔将的战斗，菲娅便忍不住走神。她用意念控制莱瓦汀飞进手心，随后一道长达百米的夸张附魔之刃在莱瓦汀上飞速凝结。

『力量提升Ⅰ』

将黑夜化为白昼的刺眼金芒闪耀夜空，菲娅直接将长达百米的附魔之刃横扫向朝她冲来的百米巨人。

“贫弱精灵也敢与我比拼肉体力量！可笑！”

暴食魔将雄浑刺耳的嘲笑犹如天雷般滚滚袭来，他全然不顾下方士兵，踩着连巨龙都要畏惧三分的力量，伸手就要抓向菲娅的附魔之刃。

那就满足你好了。

『力量提升Ⅲ』

刹那间，更加耀眼的金光在菲娅手中升起，刺眼的程度丝毫不弱于在白天直视太阳。

轰！

与山崩地裂无异的巨响震荡开来，凡是没有捂住耳朵的人，此刻纷纷露出异常痛苦的神情，趴在地上死命捂住双耳。

“嗯？”

菲娅忍不住歪头，发出惊讶的声音。

用手臂抵挡『附魔之刃』的暴食魔将并没有被直接切开，而是以断掉数十条手臂为代价，像皮球一般跌倒，朝远处的山峰翻滚，虽然压垮一座又一座山头，从断臂迸射的鲜血也如暴雨般倾盆而下，但很明显的是，暴食魔将没有被一击毙命。

身体真结实。

不过在追击之前，还是先对付另一边的绝死魔将为好，他的魔法快完成了。

心里想着这样的事，菲娅对着高声咏唱的绝死魔将抬起手，考虑到绝死魔将掌握的传送魔法，菲娅没有使用令人一击毙命的『心灵震爆』。

『精神冲击』

极为明显的，绝死魔将身形一晃，嘴中咒文也猛地停下，之前酝酿的浩瀚魔力顿时戛然而止。

“该死！”

绝死魔将愤恨地咒骂。

菲娅并不知道的是，绝死魔将其实像之前对付诺菈时一样，身边布设了阻滞结界，菲娅如果想靠近绝死魔将，或者使用元素魔法，将只是浪费时间，只能眼睁睁看着绝死魔将的魔法完成。

可惜现在的绝死魔将陷入与拉德里克一样的窘境，不论使用何种魔法，都会被菲娅轻易打断。

但也正因如此，从咏唱中回过神来的绝死魔将猛然察觉，菲娅居然靠肉体力量，在正面战斗中重创暴食魔将，让暴食魔将血流如注。

暴食魔将不同于其他魔将，暴食魔将的鲜血就是他的生命与魔力，鲜血流光之时，便是他死亡的时刻，反之，如果他的血没有流光，他就不会死去。只不过想让暴食魔将流血，其难度不亚于在肉体力量的比拼上赢过暴食魔将，他肉体坚韧到堪比神赐武器，每一滴血对他而言都是无比珍贵的宝物，更简单的说法是，暴食魔将每吞噬一条生命，才能积累一滴血液。

绝死魔将从未见过暴食魔将被重创到如此境地。很显然，精灵公主的力量不止外人说的第七位阶。

光靠力量就能胜过暴食魔将，那么擅长的魔法能力又该有多强？！

刹那间，绝死魔将的心脏颤抖起来。

大意和自负的人是自己！

他开始在七魔将的心灵连接中高喊其他魔将的名字，请求他们帮助，同时告知暴食魔将，尽可能为自己争取时间，最后他完全无视夏佐说的逃跑建议——因为压根不可能逃跑，他一边飞速朝战场后方撤退，一边高举双手，头顶浮现之前诺菈见过的蓝色魔法阵。

终于察觉到实力差距，要使用必杀技了吗？

菲娅下意识想抬手打断，可夏佐这次使用的咏唱速度快到不可思议，而且另一边的暴食魔将也开始不管不顾地冲向火猫族城市。

还是先解决暴食魔将为好。

游戏该结束了。

以莱瓦汀强化接下来的魔法，菲娅通过『蓄势待发』积攒巨量魔力，接着先后使用两个经过超演算强化的第五位阶攻击魔法。

『逆十字雷击』

『焰轮』

最先是浮现于天空的、层层叠叠的乌云，如同末日降临一般，接二连三的强烈雷暴笼罩远方山头。说是雷暴，菲娅觉得更像有人在卫星轨道上拿着超大号激光在地面扫来扫去，并且这道带着蓝色轮廓的白色激光还不止一道。

接着是犹如诸神战车般，直径超过三百公尺的车轮型火球，前进速度看起来像趴在地上的大号蠕虫，实际速度却快到连暴食魔将全速奔跑都比不上。在菲娅的视角，暴食魔将像被一个燃烧着的甲壳虫追着狂奔，同时还要手舞足蹈地吃痛大喊，躲避来自天空的雷刀追逐。

——『逆十字雷击』只是稍微擦碰到他，便会在他身上留下一道泛着血光的、深深的焦黑痕迹。

只是两三个呼吸的时间，暴食魔将便被『焰轮』追上，最终双方撞在一起，惊世骇俗的爆炸伴随绵长惨叫响彻原野，太阳般的刺眼强光与森林大火随之浮现。

虽然暴食魔将还是没死，正以不多的手臂拖着大半截身子爬行，但『逆十字雷击』仍未结束，哪怕因为『蓄势待发』的强化过去，威力减小许多，剩下的威力也够受，不用再管他。

还是注意绝死魔将好了。

令菲娅惊讶的是，绝死魔将并没有使用菲娅想象中的禁咒魔法，并且如果要问菲娅现在最想做的事情是什么，她一定会回答，她要给绝死魔将颁发荣誉奖章。

一位又一位恶魔从绝死魔将的传送阵内钻出，一开始菲娅还以为这是召唤普通恶魔的魔法，但当她看见求知魔将那用书本充当脑袋的身影后，心中便忍不住一边数数，一边高兴地鼓掌。

一共五位形态各异的恶魔，除开暴食魔将和已死的色欲魔将，剩下的五名魔将全都出现在菲娅面前。

这下省得自己以后慢慢清理，直接一锅端了。

“绝死，你遇见什么了？把我们全叫来？”

“那边的暴食怎么了！谁在欺负他！”

“敌人在哪？”

“难道是女神……”

同伴七嘴八舌的声音令绝死魔将一阵皱眉，他强忍咒骂的想法，直指手里还握着百米长剑的菲娅。

“就是她，小心，她很强。”

“给我争取时间，我用魔法削弱……啊？”

求知魔将富有磁性的嗓音还没结束，他便顺着绝死魔将所指，瞥见绷紧表情的菲娅。

然后，他全身一僵，不存在的表情瞬间绷得比菲娅还紧。

他换上严肃语气。

“绝死，这忙我帮不了你。”

“为什么？你想要什么我都能给你。”

“你是知道我的，我想要的只有知识，这位美丽大方的小姐我曾见过，她掌握的知识比你们所有人加起来还要多，多到数以万倍甚至更多！我已经和她达成合作了。”

一边说着，求知魔将一边转身，礼貌地飞向菲娅。

“求知！你背叛了我们！”

“不，我会遵守主上的约定。魔将之间禁止相互攻击。”

像是在逃跑，又好像在表达忠心，求知魔将飞向菲娅的速度越来越快，只是眨眼时间便来到菲娅身前。身着燕尾服的他如同绅士般恭敬行礼。

“菲娅大人，贵安。在下来到这不是为了对付您，只是……只是受到绝死蛊惑……”

不知为何，菲娅觉得求知魔将好像满头大汗，还不时看向另一边被『逆十字闪雷』追击的暴食魔将。

这家伙还算守信。

心中夸奖，菲娅面无表情地点头。

“嗯，你回去吧。”

“十分感谢，呃——请问您需要知道我这些兄弟姐妹的能力吗？”

“不用了。”

“好的。”

求知魔将迅速消失。

已经没有厮杀声的原野，顿时只剩菲娅与剩下的四位魔将。为了避免莱瓦汀损坏，菲娅解除附魔之刃，她绝美容颜浮现魅力四射的微笑，语气轻快地说。

“四对一，不用一个个来，一起上吧。”

第六十一章 两位妖精少女

初春之后，冷夜连绵几日的大雪终于停下，融化的积雪让环境温度更加寒冷，但这并没有减少城市内人们心中的喜悦，他们是胜利方，并且剩下的将士还在城外追剿过去不可一世，如今却只能抱头鼠窜的狮人族士兵。

更重要的是，这场攻防战只持续了一晚便结束，他们的伤亡低到不可思议的地步，放在冷夜以往的战争里，是难以想象的战绩。

夏佐被活捉，没有什么比这更令圣子派的人们欣喜，正如窗外骑着马的传令兵高喊的那样，战争结束了，街上一片欢腾。

只不过，战争结束不意味着一切都落下帷幕，对一个派系的领导者而言，一切才刚刚开始，尤其是对菲娅，不只要解决缇露露的事情，还要处理好诺菈与缇露露的关系，她不可能让一个对希利瓦尔没有好感的人成为冷夜的王，那样还不如让夏佐继续坐冷夜国王的位置，至少夏佐被自己教训了以后，会乖乖听自己的命令。

至于守望者和绝死魔将，菲娅暂时没有去处理的心，守望者以“**的保护者”自居，但根据求知魔将解释，菲娅觉得她更像一个对年幼少女抱有狂热追求的萝莉控，不过时间有限，她没来得及和守望者说几句话。

绝死魔将方面，因为菲娅对绝死魔将使用了『心灵震爆』，而当时的绝死魔将附身在夏佐身上，如今夏佐身体的控制权虽然归还给夏佐，但菲娅并不清楚绝死魔将究竟有没有在『心灵震爆』下丧生，因此只能事先知会诺菈，让诺菈严密看管夏佐。

——值得一提的是，诺菈因为伤势过重，在菲娅与魔将战斗的中途没能撑住，失去意识，而克蕾雅又没有治愈能力，所以直到菲娅回来，用对诺菈使用纳米机器人以后，诺菈才苏醒。

而最后的暴食魔将，菲娅先前补上了最后一击，令其下了地狱。

就这样，绝对恶阵营下的七魔将在菲娅手里折损六人，仅剩两人存活，并且这两人还明确表示归顺菲娅。以一己之力击败八位魔将，哪怕放在过去数万年的历史里，也是前所未有的奇闻，这并非魔将们太弱，而是菲娅强的过头，这一届的七魔将虽不能说是最强的一届，但也是中规中矩的水准。

至于菲娅现在，她正怀着忐忑心情，跟随在克蕾雅身边。

距离战争结束仅过去不到一个小时，此刻正是凌晨一点，缇露露还躺在克蕾雅的床上没醒过来。

“……小菲娅有话想对我说吗？”

察觉到菲娅散发出欲言又止的氛围，走廊里的克蕾雅停下脚步，她以格外淑女的笑容转过身，挂在走廊两侧的微弱烛光映照在克蕾雅身上，将克蕾雅的雪白肌肤与银色长发渲染成淡淡金色。

“从刚才回来的时候就一副好像想说什么，又不好意思开口的表情。”

“这个……”

菲娅呼吸一顿，目光也下意识移开，她确实有要对克蕾雅说的事情，但内容太怪异，不知道该怎么开口才好。

其中理由稍微想想便能明白，对自己的未婚妻说，自己今天被女儿告白，并且这里的告白是指女儿想成为与自己未婚妻一样的角色，自己还差点被女儿占了便宜，由于不知道该如何反应，所以只能求助于未婚妻的建议，这种荒诞内容简直说不出口。

也正因如此，先前从战场上回来的时候，菲娅才用快到令人眼花缭乱的速度支开诺菈、求知魔将与守望者，如今变成二人独处的环境——安娜塔西雅一行在菲娅出城战斗之前，菲娅已经安排她们待在狩场的住所内，不要随便跑动。

克蕾雅伸出手来，如同姐姐一般温柔掸掉菲娅肩膀上的灰尘。

此刻的菲娅身着黑色礼裙，任由白色侧马尾在身边垂下，双手合握在腰间低垂着头的乖巧模样，如同怕生的贵族大小姐般楚楚可怜。一想到这样的精灵少女是自己的未婚妻，克蕾雅便心生怜爱，她装作无意地问。

“是缇露露的事情吗？之前我和安娜塔西雅看见狩场窗户外的黑色恶魔，出来的时候米露和莉提也告诉我，你带着状态不对劲的缇露露离开了。”

“呃……是的……”菲娅紧张地僵硬一瞬，“那只恶魔来自流浪骑士送给缇露露的泪滴挂坠，只要缇露露的情绪极端到一种地步，恶魔就会帮缇露露完成她想完成的愿望，不过这不是重点……”

绝死魔将与暴食魔将见到的黑色恶魔并非绝对恶，那只是缇露露负面情绪实体化的产物，随着缇露露失去意识，挂坠的魔力被抽空，恶魔自然消失不见。

心虚更甚，因为担心克蕾雅误解，菲娅下意识把握成拳的手挡在唇边轻咳两声，视线也跟着在木质地板上游移不定。

“咳哼，我是想说，那个挂坠除了会帮缇露露实现她的愿望，还会无限放大人的正面情绪或负面情绪，缇露露是后者，原本我听了克蕾雅建议，想通过这样的方式让缇露露的问题早些暴露出来，我也方便让缇露露早点做选择，到底是继续成为女王，还是趁早放弃，所以允许缇露露把那个挂坠一直带在身上，但是……但是结果和我想的完全不一样……”

“一边走一边说吧。”

看出菲娅的难以启齿，克蕾雅以成熟大姐姐的余裕弯起嘴角，指了指前面，主动往前踏出一步。

“结果是缇露露喜欢上了菲娅，并非女儿对母亲的依赖，也不是朋友之间的友情，而是对待同龄人的爱意，是这样吗？”

“咦？”菲娅猛地抬起双眼，摇曳着火光的瑰丽眼眸充满震惊，“克蕾雅怎么知道？”

或许是不想给菲娅压力，克蕾雅并未回过头，她用食指撑着下巴，一脸若无其事的神色。

“这是女人的直觉。我之前不就透露过吗？缇露露在马车上看向菲娅的眼神，其中的味道已经慢慢改变了。看来小菲娅那时候完全没明白我话里的真正含义呢，从那个时候开始，我就隐隐觉得缇露露依恋上菲娅。”

“虽然缇露露称呼小菲娅母亲，但外貌年龄相仿这个事实无法改变，这种情况下想真正把菲娅当成母亲很困难，就像菲娅对深月一样，所以依恋逐渐演变成爱意，也没什么不可能。”

不不，在冷夜这个不欢迎同性婚姻的地方，诞生这种感情应该很奇怪才是。

心里这么想，菲娅却没有反驳，因为事实就是，缇露露对她倾诉了爱意。

没想到克蕾雅早就看穿，甚至还隐隐提醒了自己，结果自己没有领悟到。

菲娅又一次意识到，她在感情方面完全是新手。她精致脸蛋上浮现不好意思的绯色，既然克蕾雅早就看穿，接下来的事情也就更好办，她支支吾吾地把傍晚她与缇露露在房间里发生的事情说了一遍，然后目睹克蕾雅的嘴巴一点点张大，到最后，克蕾雅绝美的侧脸已然满是“为什么会变成这样？”的神色。

克蕾雅的表情无比怪异，她漂亮又深邃的碧绿眼睛看向菲娅，一时间，菲娅从中读出了一点礼貌遮掩着的、仿佛在看笨蛋的眼神。

“……所以菲娅不只拒绝了缇露露，还说自己很讨厌那样的缇露露？”

“是的。”

菲娅毫不犹豫地回答，她虽然会因为其他美少女的挑逗偶尔想入非非，但在实际行动上绝对忠诚于克蕾雅。

然正是这个举动，让克蕾雅眼睛里的迟疑更多了几分，她凝视了菲娅几秒，然后像是伤脑筋般，用手扶着额头。

“真亏菲娅能拿出自信满满的表情……为什么不答应下来啊。”

“啊？”菲娅眼睛瞬间睁大，她赶紧走到克蕾雅前面半步，歪头看着克蕾雅的脸，“为什么要答应下来？”

“不论换成谁都会一口答应下来吧？缇露露对菲娅的爱没有掺杂虚假，让缇露露有一个幸福的结局不也挺好吗？反正她只要待在菲娅身边就能满足，既不看菲娅的实力，也不看菲娅的家底，这样的女人去哪找第二位。”

“喏。”

菲娅指了指克蕾雅。

克蕾雅顿时语塞。

菲娅闹别扭似的鼓起嘴。

“克蕾雅应该说‘换成谁都不会一口答应下来’才对，爱情是双向的，缇露露虽然喜欢我，但我只是用对待女儿和妹妹的眼光看待她，再说缇露露只是十二三岁还没成年的小孩子，在这个年龄谈爱情还太早，或者说根本不懂这两个字代表的重量。更重要的是，我已经有克蕾雅，要是克蕾雅再说让我不顾你的感情接受缇露露的话，我就要生气了。”

克蕾雅先是一愣，旋即眉头变成一个微妙角度，露出既无奈又有几分高兴的苦笑。

“菲娅能这么说我是很开心……可我从没想过要独占菲娅，小菲娅太耀眼，我又有各种各样的缺陷，让我一个人承担这份重量，我时常感到不安和局促，觉得自己不够格。”

菲娅立马停下脚步，竖起眉毛一副要说什么的表情，克蕾雅知道菲娅会说什么，无非是“我没有觉得克蕾雅不够格”这样的话，她轻轻把食指抵在菲娅樱唇上，不让菲娅说话。

“我只是从我的角度出发，就像我无法理解菲娅觉得我很完美，有资格独担皇后的大任一样，菲娅也难以理解我的想法。你看，我身负诅咒，又不是精灵，结果却成为精灵国的皇后，即使没有人对我指指点点，我也会时刻自省，思考自己究竟有没有给菲娅丢脸。”

“菲娅站在我的角度应该就能明白吧？如果我是人类的女王，娶了菲娅做皇后，以人类对精灵的敌意，国民会说君王被红颜所祸，娶了劣等的亚人种。当然，我现在没听见有人对我谩骂，可这种事情只要坐下来简单思考一下就能明白，他们只是不当面说。别说些‘谁开了这个口我就撕烂他的嘴’的话，你知道，就算这样说了，也无法缓解我心里的担忧。”

见到菲娅像认输了一般把视线移到一旁，克蕾雅才移开贴在菲娅唇瓣上的食指——然后手指移到菲娅侧脸的白色发丝上，如同恋人一般把弄着菲娅的头发，目光里既有温柔，也有觉得好笑。

“要是外人听见我们的对话，肯定会觉得不可思议，作为女王的菲娅要对皇后一心一意，结果皇后却在规劝女王应该多看看其他爱着她的人。”

“……克蕾雅明知道这很怪异，还说刚才的话。”

如同小女生一般，菲娅不高兴地撅起嘴，皱着眉毛。

“因为那就是我的想法啊，小菲娅太在意我，让我倍感压力。”

“那答应缇露露，不也还是会让这种压力存在么。”

外人对克蕾雅的评价，不会因为自己多了一位王妃而改变。

“但我的感受会好一些，我做不到的事情有其他人替我弥补，人数多了以后，众人的视线也不会集中在我一人身上，更重要的是，我的存在没有阻碍小菲娅做应该做的事情，一直以来小菲娅在这方面的观念都很奇怪，身为一国之君，传承重要血脉的人，有多位妻妾不是很正常的事情吗？你的父亲都有十六位王妃。”

“不……”

这不一样。

菲娅想反驳，可她知道这是双方的观念不同，即使说了也无法让对方信服，就像让一个信仰生命女神的信徒去信仰精灵神一样，是自讨没趣的行为。

她索性祭出杀手锏，板着脸挺起胸决定。

“我不可能答应缇露露的愿望，不是因为克蕾雅，而是我不能对一个我不喜欢的人说我会对她负责，我无法用看待克蕾雅的目光看待她。”

话说到这个程度，克蕾雅应该就不会继续下去了。

“嗯……”

克蕾雅喉咙里发出思考的声音。

突然，如同知道该怎么说服菲娅那样，克蕾雅眼睛一亮，她以突出丰饶胸部的动作单手搂在胸下，凑近菲娅，面带狡黠地说。

“那如果不是缇露露对菲娅告白，而是安娜塔西雅呢？”

“唔。”

菲娅板着的表情差点崩坏。

不可否认，刚才她的内心确实出现波澜，倘若对自己告白的人不是缇露露，而是安娜塔西雅，话说到那种份上，自己实在很难说出拒绝的话。但二者有根本性的不同，除开自己很了解安娜塔西雅之外，安娜塔西雅是成熟的女性，知道她在做什么，而缇露露不同，她只是小孩子。

再者不说拒绝的话，也不代表自己会答应，说到底事情还没发生，天知道会变成什么样子，那太深奥了。

克蕾雅神情中不怀好意的部分更甚，她用手指轻轻戳着菲娅强装镇定的脸蛋。

“看看，这不是犹豫了吗？原来小菲娅只是喜欢比自己成熟的大姐姐，那等个五六年，缇露露到成年的年龄，一切不就好说了吗？记得小菲娅也是差五岁才到精灵成年的年龄，那时候双方都长大，缇露露会变成菲娅喜欢的样子——”

“那都是多久以后的事情了，那时候的事情那时候再说，现在约定还太早。”

“嚯，没有一口拒绝么，真诚实。”

克蕾雅微微挑眉，收回欺负菲娅的动作，她重新与菲娅并肩站着前进，语气也变得正经起来。

“缇露露从小缺乏被亲人爱着的感觉，菲娅给予了她温暖，她自然会依恋菲娅，就算菲娅无法接受她，也一定要向她说明理由，菲娅也不想看见一蹶不振，郁郁而终的缇露露吧？她只是想陪在你身边，这不是奢侈的要求。”

“但她的心智还不成熟，我怎么能轻易决定她的未来。我是因为想知道一个完美的解决办法，所以才来寻求克蕾雅帮忙，克蕾雅却把这个问题抛回给我了。”

面对菲娅的叹气，克蕾雅耸了耸肩。

“唯独这个我出不了主意，在我看来只要答应了就好，就算谈不上喜欢，满足缇露露的愿望，继续把缇露露当妹妹看待不也挺好吗？是小菲娅自己的执念在困扰自己，我不知道小菲娅怎么想，站在我这位皇后的角度，觉得多一位妹妹也没什么。”

克蕾雅这里的妹妹，应该是指王妃之间的那层含义。

大概只能自己思考答案了，菲娅心中苦恼着，每个人对感情的态度都不一样，何况自己与克蕾雅的观念天差地别，距离缇露露醒来还有一段时间，就在这段时间里，好好想想吧。

“没想到缇露露能做到那个份上啊，菲娅偏偏还能抵御那种诱惑，真是心智健康的精灵吗？”

克蕾雅感慨着。

“如果我心智不健康，就不会抵挡住诱惑了。”

菲娅无奈叹息，她不禁回想起之前缇露露用嘴叼着衣带，双眼充满情欲地解开礼裙的样子，那副身姿虽然稚嫩，但却又无比诱人。

忽然间，她看向身旁被烛光勾勒出完美娇躯的克蕾雅，心中不由得一动——她想试试把缇露露对自己用姿势对克蕾雅用一次。她装作正经地目视前方，手却悄然牵上克蕾雅，然后引导着克蕾雅，让克蕾雅温润的手放在自己礼裙腰带的蝴蝶结上，脸颊浮现淡淡羞红。

“今天一起睡觉吧？”

理解菲娅的意思，克蕾雅姣好的眉毛挑起一个好看弧度。

“在这种时候？”

“已经好多天都没有了。”

“那……就一次。”

“是一晚。”

菲娅仰起头认真地更正。

克蕾雅思考片刻，然后满脸娇俏微笑。

“那今天得听我的！”

“诶咦？”

不给菲娅反应机会，克蕾雅以搭在菲娅腰间的手为起点，一瞬便将菲娅轻柔无比的娇躯抄起，以公主抱的姿势，把菲娅双腿离地横抱，接着她随便打开走廊的一处房间转身进门，最后还不忘用已经恶魔化的尾巴把门勾上，布置好隔音结界。

随着菲娅充满娇羞的惊呼被门遮蔽，今夜注定是一个忙碌的夜晚。

第六十三章 尾声

这便是菲娅思考的结果。

自己无法置缇露露于不顾，见到昨天傍晚的缇露露以后，菲娅完全能想象到，要是她一声不吭地消失，或者仅仅只是拒绝缇露露后便离开，缇露露会变成何种颓废的模样，在如此情境下，给予缇露露一些希望，让时间慢慢冲淡这种因为年幼时期缺失了爱，所以突然被人投以关心时，便像八爪鱼一样死死缠着对方，单纯的认为对方就是自己一生的伴侣的想法。

在菲娅看来，只要缇露露随着年龄增长，见识越来越广，心智越发成熟，想法便会逐渐发生改变，如今的缇露露还很单纯，这时候答应她，是极不负责的行为。

更何况她还没做好要把爱分享出去的心理准备。

因此，哪怕她现在的说法只是权宜之计，也总比什么都不做强，五六年的时间太长，天知道那时候会变成什么样，让缇露露成熟起来准没错。

“那……那菲娅大人的意思是……想让我继续成为女王？”

话音里有一些动摇，缇露露像在确认菲娅的心意一样，抬起头看着菲娅的双眼，一直藏在身后的尾巴随之竖起，轻轻晃动。

这是心情好起来的象征，不论诺菈还是缇露露，嘴巴会骗人，耳朵和尾巴不会。

果然，缇露露需要的是希望，五六年的时间虽长，但却是一个准确的未来，等双方对彼此有了充分了解并成熟以后再做决定，更加恰当。

菲娅松了口气，她紧绷着的表情渐渐舒缓，脸上多了些微笑。

“啊啊，我希望缇露露能成为女王，而不是待在我身边，冷夜才是更适合缇露露展现自己的舞台，你身上流淌着冷夜正统王室的血脉，现在夏佐引颈待戮，他一死，冷夜会陷入争夺王位的内乱中，这正是称王的时候。缇露露虽然势单力薄，但我会调用希利瓦尔的力量，给予缇露露最开始的家底。”

“当然，为了压制那些有二心的人，冷夜名义上将是我和缇露露共治，直到缇露露成年，发展出自己的势力和眼线，我再把女王的权力全权交给你，这样就能堵上那些满脑子只有肌肉的家伙的嘴。冷夜的普通民众崇尚力量，但掌握权力的人却很灵活，只要控制好他们，剩下的人便不必理会。”

说完这些，菲娅略微紧张起来，明明甩了对方还要给对方提要求，换做平时她根本开不了这个口，但现在她必须得说。缇露露不像米露，无依无靠，没有牵挂，她有她的追随者，还背负了过去保护她而死的人们的愿望，不能永远天真烂漫的活下去。

自己身为缇露露的母亲时可以不考虑这些，但现在自己不是缇露露的母亲，那么站在旁观者角度，为缇露露指明方向，才是自己应该做的事情。她不成为女王就无法面对潜意识里那个心怀愧疚的缇露露，这份淤积的感情将化作永远的芥蒂与疤痕，铭刻在心底。

“共治……”

缇露露低声喃喃，努力理解菲娅话语中的含义，过了片刻，她用一种格外认真的神情，睁大了双眼问道。

“意思是菲娅大人以前的承诺没有失效，菲娅大人还是会在我遇见解决不了的问题时，帮我解决问题？”

“没错，这也是我一周回来一次的原因，到那时候，缇露露就毫不客气地把积累下来的问题丢给我吧。”

只要不是感情问题，自己基本都可以解决。

话说回来，缇露露只字不提等她成年以后再谈感情的建议，也不知道究竟是接受了这样的结果，还是另有其他想法。

菲娅不禁有些忐忑。

见识过缇露露疯狂的样子，她实在担心缇露露又会把感情憋在心里不说出来，然后慢慢变成昨天的模样。

然而自己又偏偏没办法问，或者说，没有那个勇气。

苦恼和郁闷同时出现在菲娅心中，令她苦不堪言。

缇露露抿着嘴思考，没有接话，房间也因此沉寂下去，过了相当长的时间，直到窗外太阳高高升起，街上也多了些行人的走动与吵闹声时，缇露露才总算有了反应，她跳下椅子，来到桌子旁，兼具稚嫩与可爱的精致脸蛋充满郑重，让人联想到走上舞台接受授勋的骑士。

“……我明白了，菲娅大人说的没错，冷夜国王的位置非我不可，这是我的使命。”

——也是接近菲娅的唯一方法，倘若不答应这个要求，今后连一周见一次面都会成为奢望。不迈出这一步，自己就永远也追不上菲娅的脚步，双方距离将拉的无限远，自己甚至会没有资格站在菲娅这位未来的精灵女王身边。机会已经摆在眼前，哪怕足有五六年的旅程，迈出去也总比什么也不做强。

缇露露深深吸了口气。

然后，她以带着距离感的礼仪，朝菲娅深深弯下腰。

“昨天的事情给您添了麻烦，十分抱歉，我失态了。如果菲娅大人能原谅我的无礼，可以允许我……允许我今后用‘菲娅大人’称呼菲娅大人吗？”

“呃，不觉得太生疏了吗？直呼菲娅就可以。”

由于缇露露过于郑重，菲娅也连忙从座位上起身，她原以为缇露露会提出让自己为难的请求，没想到缇露露这么轻易就答应下来，仿佛在一夜之间长大。

缇露露不好意思地回答。

“不，现在的我是接受菲娅大人帮助的一方，菲娅大人的帮助普通人求之不得，我却一而再再而三地忽视菲娅大人的好意，现在的我远远不及您，称呼您菲娅大人是应该的。”

“普通人这么称呼无所谓，缇露露以为我们是什么关系啊，直接叫我菲娅就好。与其说让我原谅你，不如说我从没有怪罪过缇露露，快站起来。”

菲娅上前将缇露露扶正，但缇露露却没有像菲娅想的那样顺势站直，她身体微微一颤，依旧维持低着头的姿势，仿佛恢复成过去那个软弱的缇露露一般，语气变得格外怯懦与犹豫。

“那个……我……我有一个不情之请……”

“什么不情之请？”

说到这，缇露露抬起那双神秘的紫色双眸，但她的视线并没有放在菲娅身上，而是面带少女羞涩的移开，脸庞染上绯红。

“在成为女王之前，请问……请问菲娅大人可以抱抱我吗？”

“如果只是普通的拥抱，没问题。”

大概是在与过去那个软弱的自己做诀别，也可能是通过这种仪式，与女儿和妈妈的关系告别，菲娅无法准确描述出这一行为的含义，但却能隐隐感觉出来。

她微微张开双臂，而缇露露还没等菲娅的双手完全打开，便以迫不及待的动作，极为热切地、甚至带着要把菲娅扑倒的力气一下撞进菲娅怀中，似乎这是她蓄谋已久的计划。

“缇露露？”

刹那间，菲娅联想到昨天傍晚缇露露把自己推倒在床上的一幕，她红宝石般的双眸瞬间睁大，就要阻止缇露露，然而缇露露的双手却格外礼貌，只是紧紧搂住菲娅后背，她将温润樱唇贴在菲娅耳垂边，声音充满对未来的期盼与女性特有的温柔。

“我的心已经放在您这里，即使度过五六年时间也不会改变，我会成为冷夜的女王，然后光明正大的、当着所有人的面向您诉说心意，做好准备吧。”

“唔……”

菲娅还想说什么，但缇露露用行动阻止菲娅说下去。

她忽地松开菲娅，然后趁菲娅不注意之时，闭上双眼，踮起脚尖，如同小鸟一般，嘴唇在菲娅嘴唇上轻啄了一下，这并非深情的吻，而是一沾即走的、只能给人留下柔软与淡淡芳香的吻。

随后，缇露露后退几步，满脸都是青涩少女的害羞，连带着身体都微微颤抖，她一只手遮住嘴巴，目光也在地板上游移。

“俘获了我的心可不能就这样离开，这算是我向菲娅大人预先支取的部分……我一定会让您变得离不开我，成为不输给克蕾雅的女人，请好好等着！就这样！”

不等菲娅回答，缇露露便像是害羞到受不了了那样，啪嗒啪嗒地跑出门去。

喂，你连鞋都没穿啊！

菲娅伸出手，但缇露露已经消失的不见踪影，只剩她一人的房间迅速安静。

她下意识摸了摸嘴唇，那里还残留着缇露露的年幼香味与柔软触感，她的表情变得古怪起来。

这算是被缇露露强吻了吗？可要论起来，犯罪的人是自己才对。

以自己的实力，刚才那一瞬完全可以躲开或者阻拦缇露露，但身体却并没有这么做，也不知道是内心隐隐有接受缇露露的想法，还是觉得如果阻拦缇露露，对缇露露太严苛。

“哈啊……”

她长长地叹了口气。

无论如何，这都是最好的结果，缇露露接受了成为女王的命运，也没有因为自己的离开郁郁寡欢，能看见缇露露娇羞到跑开的样子，也算是一饱眼福。

但愿缇露露不会把刚才的事情说出去，那样一定会给自己打上萝莉控的标签。

“这算是幼妻吗……不对，这些都太早，还是出去吧。”

菲娅伤脑筋地自言自语。

缇露露接受女王身份只是开始，自己得按照承诺，替缇露露铺平道路才行，这既是为了缇露露，也是为了自己。

她走出门去，世界仿佛在回应她的心情，走廊忽然吹起卷动裙摆的初春晨风，与和煦而清澈的阳光一起，渐渐流向不知名的远方。

◇

一周后。

“行刑！”

伴随圣子诺菈的大喊，狩场内的氛围顷刻间达到高潮，人们怒吼并咒骂着被推上断头台上的人，就差往场中扔臭鸡蛋与烂菜叶。

被推上断头台上的人当然是夏佐·里安与他的狮人族共犯，该问的问题诺菈早已用兽人的方式将夏佐拷问了个遍，夏佐不仅供述了他的罪状，还交代了他为什么会和绝死魔将搭上线，此外，绝死魔将因为是灵魂体，本就极为脆弱，所以当他被菲娅施以『心灵震爆』后，便以消亡告终。

作为佐证，不论求知魔将还是守望者，都感受不到绝死魔将的气息，按照二人的说法，很快会有新的魔将顶替绝死魔将的位置。

至于行刑的人，既不是菲娅也不是诺菈，而是缇露露与缇露露的追随者，场上的断头台呈一字排开，缇露露一行则手持能斩断拴住断头台绳索的长剑，只要他们挥下刀刃，高悬在夏佐一行人头顶上的斧头便会落下。

这是狮人族与虎人族的世仇，只有通过鲜血，才能告慰那些被狮人族残害致死的族人。

远远的，可以看见被限制在断头台上的夏佐一行瞪大了双眼，挣扎着求饶的样子，然而不论这些狮人族说什么，都无法改变他们手中沾染无数鲜血的事实，诺菈无视他们的呼喊，利落挥下即使在阳光下也极为显眼的烈焰大剑。

“开始！”

话音落下的瞬间，缇露露与她的追随者们一同挥下手中刀刃，伴随斧头的银芒一闪，前一刻还奋力挣扎的夏佐一行顿时尸首分离，没了反应。

尽管场面十分血腥，但却没有一个人心生同情。夏佐残暴专政，心狠手辣，这是公认的事实，狩场里每个人都直接或间接的受过夏佐伤害，如今大仇得报，他们站起身来欢呼雀跃，尤其是缇露露的追随者们，更是喜极而泣，相互拥抱，极个别人还生气的快步上前，一脚将死者的脑袋踹飞，以此发泄亲人之死的悲痛。

——尊王派将彻底成为历史。

站在狩场五楼远远看着的菲娅放下心来，她扭过头，看向站在身边的同伴，这里不只有克蕾雅与莉提四人，还站着拉德里克、精灵塔的纳格、求知魔将与守望者。

原本还应该有沃兹与缇露露的兄长可莱斯特，但这两人满心期盼着夏佐早点死，称自己必须亲眼见到夏佐脑袋落地的一瞬，所以跑到了缇露露身边，并不在这，尤其是隐忍了极长时间，恨不得将夏佐千刀万剐的可莱斯特，如若不是缇露露才是主事者，他一定会申请拿上斧头，亲手斩断夏佐的脑袋。

“终于结束了。”拉德里克以沉稳的男性嗓音感慨，“以一己之力战胜八位魔将，不愧是能使用九阶魔法的长公主，吾等心服口服，倘若不是您，缇露露的仇不知何时才能报。有您在，吾的任务也算结束了。”

“结束？拉德里克要离开缇露露？”

像是在表达不舍，拉德里克又叹了口气。

“啊啊，吾等是为了赎罪才留在缇露露身边保护她，如今缇露露有独当一面的力量，又有公主您守护，已经没有吾等的事情了。”

“不，我不这么认为，拉德里克，缇露露没和你说吗？我无法一直待在她身边。现在缇露露根基不稳，需要你保护她的周全。”

“您无法一直待在缇露露身边？”

尽管拉德里克的声音充满惊讶，连嘴巴都大大张开，但菲娅却觉得拉德里克好像在感到高兴。

大概他自己也舍不得离开缇露露，相处这么久，看着缇露露一点点长大，缇露露已经成为他女儿一般的人，大概。

拍了拍拉德里克的肩膀，菲娅微笑着点头。

“就是这样。再说如果是为了赎罪，辅佐一位国王，不比自己一个个找保护对象快得多？一个人的力量是有限的，直接从一个国家的政策入手，岂不是能帮助更多人？”

拉德里克瞬间一滞，接着恍然大悟般地连连点头。

“说、说的也是！辅佐一位国王有效率得多！精灵公主，谢谢你提醒吾！”

“只是顺便罢了。”菲娅摆了摆手，身后的白发也跟着轻轻飘动，她转向一旁的纳格，因为前线战事极为顺利，纳格也就得以抽身向菲娅汇报情况，“父皇的回信到了吗？”

“回殿下，已经到了。陛下说是冷夜率先发难，死有余辜，随您怎么来，他支持您杀了夏佐。只是……”

低着头的纳格悄悄瞥了眼菲娅，欲言又止。

察觉到不对，菲娅挑起眉。

“只是？”

“只是陛下让殿下快点回国，一方面，圣亚莉克希亚节临近，另一方面，布洛瑟姆发生了一点变故，虽然不是紧急到非回去不可的地步，但也不容忽视。”

“父皇有说具体的吗？”

“有，具体情况是圣树对岸的荒芜之地坠入深渊，制造了大规模地震，虽然因为两岸没有连接在一起，布洛瑟姆没有受到影响，但人心惶惶不可避免，大家都担心布洛瑟姆也会像荒芜之地一样，整个掉下去。”

“什么？荒芜之地落入深渊了？”菲娅的声音顿时高了一调，表情也严肃起来，她盯着纳格的脸，“是只有一部分还是全部？什么时候发生的？”

纳格把头低得更深，语气也格外沉重。

“全部，那一大片一眼望不到头的褐色土地全部掉下去了，时间是缇露露女王在蛇人族宣誓成为国王的那天晚上。”

也就是说，那天发生在蛇人族的轻微地震，其实是荒芜之地坠入原生大陆的结果？

菲娅深吸了口气。

“我知道了，今天就回去。”

“是，那在下去准备马车——”

“不必，我有传送魔法，你继续督战，冷夜这边的事情不能停。”

“居然是传送魔法！”虽然纳格还想说什么，但他瞥了眼拉德里克与两位魔将，认为这不是商讨如此重要的魔法的场合，便没有再多嘴，他低下头，敬佩地行了一礼，“在下先行告退了。”

随着纳格离开，求知魔将小声感叹。

“变麻烦了呐……”

菲娅挑起眉。

“你不是待在拉普拉斯身边吗？应该知道荒芜之地坠落，怎么不告诉我？”

“这个……抱歉，在下并不知道。因为您允许我可以在希利瓦尔内自由通行，所以在下得以前往希利瓦尔与幽冥之地交汇处研究亡灵。前往幽冥之地的理由有两个，一是拉普拉斯想要一具可靠的躯体，需要我带回去，二是我也对徘徊在幽冥之地的残魂感到好奇，以前因为害怕踏入希利瓦尔后被精灵王抓住，在下一直没敢去那里。”

“啧，好吧。”

菲娅咋了咋舌。

反正荒芜之地既没有人烟也无法利用，既然布洛瑟姆没有受损失，应该不会太紧急，一会儿收拾好行李，带上伙伴们与缇露露用传送魔法回去即可。

众人继续观察了一会儿狩场后，莉提突然发问。

“姐姐到底用了什么方法，把变成那样的缇露露恢复正常了？最近缇露露每天都很努力，也没有整天腻在姐姐身边，一副非成为女王不可的样子，简直像换了个人。”

“只是做了一个约定。”

菲娅和蔼地拍了拍莉提的淡紫色长发，她并没有告诉除克蕾雅以外的人她与缇露露约定了什么，倒不是出于私养情人的含义，而是说出来太不好意思，另外也是为了保障缇露露的隐私，毕竟说给同伴们以后，缇露露今后万一改变心意，缇露露可能会被同伴们误解为她是三心二意的女人。

米露一脸不高兴地嘟囔。

“肯定是觉得只有成为女王才能追上菲娅的脚步，如果不作出改变，之前的样子根本配不上菲娅。”

“总感觉小米露的语气像姐姐的妈妈一样……而且什么配不上配得上的，姐姐不是缇露露的妈妈吗？”

“是情人。”

“什么时候的事！？”莉提夸张地张大嘴，双手抓住米露双臂，一脸十分急切的神情，“姐姐的情人只能是我！”

“从第二王妃下降到情人了呢。”

菲娅身边的克蕾雅捂着娇笑。

“呃……如果能当第二王妃的话……那我就勉为其难地允许缇露露做情人好了。”

已经沉溺于美好幻想，莉提一边思考一边许可似的点头。

自己这位妹妹还是喜欢异想天开。

菲娅轻弹了一下莉提的光洁脑门。

“勉为其难个头啊，快点回房间收拾好行李，我们下午就回布洛瑟姆。”

“呜，那缇露露呢？把她一个人留在这里，会不会太可怜了？”

“难得过一次节，当然是带缇露露一起回去，顺带再把艾丝蒂尔也接过来。”

来到世界树大陆足有半年，自己还没有体验过这里的传统节日。

“呜哇……当着克蕾雅姐的面说要把自己的傲娇情人接过来，不愧是姐姐，真大胆。”

“艾丝蒂尔是我的挚友，挚友！不说我没那个想法，艾丝蒂尔自己都没想那么多。”

“诶嘿嘿嘿……只是说着玩的。”

因为菲娅亲昵地捏着自己的尖耳，莉提如同被宠爱的孩子一样笑起来。

“请问我也可以与您一同去精灵族王都布洛瑟姆吗？传言那里有专门收养流浪孩童的设施，我想见识一下那里的风景。”

忽然间，神官打扮的、身材不输给爱琳丝蕾特的守望者请求道，不知为何，她用黑布蒙着眼睛，让人浮想联翩。

“如果你能保证不主动对他人动手，一直处于我的视线范围内，我就允许你去。”

守望者顿时挺直脊背，她把一只手放在丰饶胸前。

“我保证。”

“那就没问题了。大家回去收拾行李吧，下午一起回布洛瑟姆，等过完圣亚莉克希亚节，我们再回来处理剩下的事。”

“好~”

在莉提充满活力与欣喜的声音中，众人脸上流露淡淡笑意，可以预见的，冷夜的事情告一段落，充满轻快色彩与少女欢闹的节日即将到来。

第五卷毕

第二章 拉普拉斯的大玩具

不……伊莲，你完全没有必要花这笔钱。

听着伊莲格外骄傲的语气，菲娅的微笑微微抽搐，先不说这个主意原本就来自自己，首先沙冰这种甜点很难作为招牌产品推广，毕竟这个世界没有冷链技术，沙冰只能现做现吃，这便意味着难以传播，只能在王都周边贩卖，虽说布洛瑟姆足够大，贵族也数不胜数，但将其作为招牌还是太勉强。

更别提魔女圣堂的位置在布洛瑟姆郊外，想贩卖沙冰，就得先在布洛瑟姆市区内靠近贵族街的地方置办商铺，那种地段的商铺价格，不比购置魔女圣堂的庄园少多少。

菲娅装作看不见守望者——守望者仍趴在沙发靠背上发出呼呼声——礼貌的建议。

“可是这种甜点对储存的要求太高，夏天稍微放置一段时间就会融化，影响口感，那样岂不是只能现做现卖，散播不了多远？而且贵族不像平民，他们不会一边在大街上走一边吃东西，如果真要以这种甜点作为产品，那就得在靠近贵族街的街区购置一个较大的空间，允许顾客购买甜点以后，直接在店内享用。”

“啊……”

经过菲娅提醒，伊莲黑雾状的身体顿时呆愣在原地，一时间，菲娅觉得自己好像听见美梦摔碎的声音。

“说……说的也是，我只想着能大受欢迎，完全没考虑这么多实际的东西……那样就得额外花一大笔钱购置场地，还要申请在贵族街周边长住的许可……”

越说到后面，伊莲的声音越小，显然兴致全无，打起退堂鼓。

心生罪恶感的菲娅不禁宽慰起来。

“长住的许可我可以帮伊莲解决，伊莲应该不缺购置店面的钱，缺的话我也可以借给伊莲。另外既然好不容易在贵族街附近拥有自己的商铺，顺带再售卖一些别的甜点也无妨，王都圈子的贵族不比偏远地区的贵族，他们应该很愿意尝试新颖的东西，多打磨一下口味，即使做不到畅销希利瓦尔，成为风靡王都的产品也不错，有尝试的价值。”

“更重要的是伊莲你们可以借这个机会，赢得贵族的信任，从一开始就打着魔女的甜点，把这个当作噱头，一旦人们接受这个名字，慢慢就会淡化对魔女的敌意，把魔女和甜点联系在一起。”

“这个……”

伊莲坐正黑雾状的身体，用像是手的东西托着下巴思考。

“最近我的确想向周围人公布我们魔女的身份，可我是打算循序渐进，先从获得周边人的认可开始。把魔女与甜点联系在一起，不会导致连甜点也卖不出去吗？总感觉那附近的贵族会把我们赶走。”

“放心，有我担保，没人敢赶你们。圣亚莉克希亚节期间我会一直待在王都，到时候少不了贵族的茶会和晚宴，我会试着向他们推荐魔女的甜点。”

“会给菲娅大人带来影响吧？前段时间荒芜之地才掉下去，王都的大家人心惶惶，已经有人琢磨着搬走，在这个时候向众人宣布您与我们的关系，恐怕……”

伊莲担忧地问。

“不用担心，”菲娅优雅地泯然一笑，“流言止于智者，等大家认清你们并非传言中散布死亡与恐惧的魔女以后，自然会接受你们。再者我也不怕有人说我，那些流言蜚语不会给我带来一丝一毫的影响，你大可放手去做。”

希利瓦尔并非冷夜，这里权力高度集中，自己也拥有绝对的话语权，人们的流言蜚语并不能改变什么。魔女全都是身世悲惨的女性，帮助她们是自己的正义，因为害怕他人指指点点就放弃自己的原则，那还不如把那群对自己不满的人吊死。

“菲娅大人说到这个份上……”伊莲吞了口不存在的唾沫，语气渐渐坚定起来，“我会竭尽全力，不辜负您的信任！”

“不只是为了我，更是为了你们自己。还有别的事情吗？”

“有！心核最近鼓捣出不得了的魔法器械，我觉得那样东西肯定对您的帝国大有好处，您最好去看看它。”

“不得了的魔法器械……我知道了，去看看吧。”

能被第六位阶的伊莲给予如此评价，应该不容小觑，菲娅站起身，然后瞥了眼刚才端着银盘走进房间，一直守在伊莲身后的见习魔女。

她看这名见习魔女不是因为见习魔女一直用敬仰视线悄悄观察她，而是这位见习魔女穿的白色制服很有特点，从刚才在走廊上遇见见习魔女的时候菲娅就想吐槽，这种制服简直和异世界奇幻漫画中，经常出没于魔法学院场景的学生制服一模一样，格外养眼。

更具体地说就是，以白色为主，点缀庄重红色的水手服上衣，再搭配以红色为主，刚好到膝盖的百褶短裙，加上丝带束腰和暴露在外的白皙手臂与匀称小腿，充满了少女的娇嫩与青春感，是让人想推广到全国的美妙服饰。

“这位见习魔女有让您不开心的地方吗？”

“不，不是这个。这身衣服是新订做的吧？”

“是的，这是心核提出的建议，说这样的服装更容易俘获外人好感，事实也的确如此，我们的见习魔女穿着这种名为‘学生制服’的衣服之后，经常被路人当成贵族的大小姐，愿意帮我们的人也越来越多，不仅出现追求见习魔女的男性，还有想在我们这买衣服回去的贵族小姐，他们认为这种服饰很‘潮流’。”

说到这里，伊莲的声音略显苦恼。

“也许是我年纪太大，我无法理解什么叫‘潮流’，这种服饰说保守不算保守，说暴露也谈不上暴露，既伤风败俗，又不像冷夜的舞女服饰一样能吸引男人追求自己，而且还缺少礼裙的优雅，没有魔法袍的增益效果，各方面都很微妙，然而却被称作潮流，现在的年轻人，爱好真让人搞不懂。”

不不，伊莲，只有这种衣服才适合见习魔女这个年龄段的少女啊。

菲娅在内心为拉普拉斯的建议竖起拇指，不愧是自己的同乡，没有给人类联盟丢脸。

她故作正经地说。

“这不是挺好吗？把从拉普拉斯那里听到的知识做成实物，然后卖给有兴趣的人，反正有多余的人手和从魔女殿堂搬过来的家底试错，尝试着做成与甜点一样的产业也好。不接受潮流，可是会被潮流拍死在岸上的哦。”

“唔，谢谢菲娅大人提醒，我会试着接受的。”

“说起来，伊莲还有库存么，我也要几件。”

不只自己可以试穿，还能让克蕾雅与伙伴们也试穿，总感觉那是会让人兴致满满的画面。

“是，我现在就去准备——”

“之后再准备也没问题，我们先去看拉普拉斯做的魔法器械。”

“我知道了，那这边的守望者小姐……”

伊莲回头望向守望者，不知什么时候，守望者恢复正常，静谧地立在沙发旁，倘若不是看见之前守望者表露出的真面目，任谁都会觉得这是一位严于律己，神圣而庄严的高阶神官。

和拥有长公主外表的自己一样，开口和不开口给人截然相反的印象，她面无表情地说。

“守望者跟我过来。”

“是。”

很快，菲娅与守望者在伊莲带路下来到拉普拉斯所在的大型仓库，先一步逃走的求知魔将正站在拉普拉斯之妖身边。

与其说这座足够塞下一座标准足球场的地方是仓库，菲娅更觉得这更像工厂，挑高在二十米往上，满地都是各式各样的金属材料，墙壁周围随处可见堆积成山的钢材（如果那是钢的话），此外还有三十多位衣着男性制服、满头大汗的魔男在这里帮忙，在拉普拉斯指挥下，他们正以魔法将金属材料焊接在一起。

热闹的敲击声回荡在厂房内，连带着温度都上升不少，刺鼻的金属焊接味令人心生怀念。

“明明才离开一个月不到，这里就大变样了。”

以前见习魔女们集体住在一间简易木棚内，而现在已经有砖瓦砌成的一排排宿舍，此外菲娅还看见正在建设中的许多房屋，从规模和建材看，伊莲采纳了自己的建议，正在着手建造能够会见贵族的华丽建筑。

“好不容易有安身立命的地方，我们当然得珍惜。况且在地上建房子可比在地下建住所便宜得多，我们不是芙莉德，不会为钱发愁，不能丢了您的颜面。”

“所以这里是专门让拉普拉斯做魔法研究的工坊？”

“是的，心核一直在研究我无法理解的东西，老实说，他能整日做研究，比闲着无聊更让我放心。”

大概类似于知道小孩子在屋子里玩积木，和回过头来发现小孩子钻进卧室里一声不吭一样，前者让人放心，后者则让人心头咯噔一声。

“喔喔！是公主殿下！来得正好，快看看我做出了什么！”

菲娅还没走到拉普拉斯之妖身边，以双棱锥之姿出现的拉普拉斯便发出亲切而热情的呼喊，如果不是拉普拉斯之妖没有手脚，肯定已经兴奋地挥舞双臂，急忙朝菲娅跑来。

加快脚步，菲娅来到散发淡淡白光的拉普拉斯之妖身边，还是和以前一样，拉普拉斯身上的光芒不仅不会让人觉得刺眼，反而带给人温暖感觉。

“你做了什么？”

菲娅双手抱胸，好奇问道。她已经认识到拉普拉斯之妖是个十足的搞笑役，因此话语中都带着一丝莞尔与揶揄。

“别告诉我是不正经的东西。”

说起不正经，之后自己得乔装打扮一番，去魔法师协会推销魔法棒。

“这可是跨世纪的发明！公主殿下！我敢保证，我鼓捣出的东西能让精灵塔的魔法咏唱者都对我刮目相看，甚至跪下来求我，拜我为师！”

拉普拉斯激动说着，连带身体发出的白光都忽明忽暗，一旁站着的魔男们更是满脸骄傲。

“听你的语气，你和精灵塔的魔法咏唱者闹出过矛盾？”

“何止是矛盾！那群家伙用鼻孔看人，不仅拒绝我递交给他们的借阅许可，还说我是没见过世面的乡巴佬魔法师！敢瞧不起我，我和他们势不两立！”

“咳哼，拉普拉斯，我得提醒你，公主殿下是精灵塔三主塔之一的管理者。”

求知魔将用手挡着应该是嘴巴的位置，语气充满尴尬。

突兀的，拉普拉斯身上的白色光芒完全黯淡下去，过了好半天才发出声音。

“啊？公主殿下来自精灵塔？”

“我对精灵塔没兴趣，你说你的。”眼见拉普拉斯要喋喋不休，菲娅索性摆了摆手，略过这个话题，“你做出什么来了？”

“对对，差点忘了正事！”拉普拉斯之妖连忙指挥起一旁歇下来的魔男，“快，去把我那跨世纪的伟大发明拿出来给公主殿下看看！喂！小心点！别给我弄坏了！”

在拉普拉斯命令下，魔男们来到厂房中心一处蒙着黑布的大块头旁。起初菲娅以为这是世界树大陆上类似魔法人偶、魔法傀儡的造物，但仔细瞥见黑布下明显的钢铁车轮与布设的铁轨后，这个看起来无比沉重，足有两人高的东西便令菲娅眼前一亮。

随着黑布拉下，一台极其原始，或者说是模型的漆黑机械造物出现在菲娅面前，菲娅当然认得出这东西的名字——蒸汽机车，高耸烟囱与圆滚滚的卧式锅炉，特征极其明显。

令菲娅意外的是，她从这台应该是以蒸汽驱动的火车头上感受到强烈且复杂的魔力气息，似乎不只是蒸汽机那么简单。

“怎么样？是不是很惊讶。有了这个，希利瓦尔的战士就能在几天时间内，成批成批地从帝国北部驰援帝国南部，如果劲再大一些，用它去撞巨龙都不成问题！”

你乱七八糟的东西看太多了。

菲娅在心里吐槽。

不过她并没有否认这东西的实用性，如果真能把蒸汽机车运营在军事上，一夜间将上万士兵运送到前线也不是奇怪的事。去过冷夜就该知道，这个世界消息流通速度极慢，要是把如此设施送给夏佐，诺菈根本等不到自己支援就会落败。

拉普拉斯继续手舞足蹈地解释。

“之前进行的火药实验，因为这个世界该死的规则无法继续，所以我就想着，既然火药不行，能不能从物理手段入手，我见到烧开的水能推动壶盖，就觉得蒸汽机总该能做出来，于是尝试了一下。”

“然后成功了？”

“不，失败了。”

仿佛在咒骂这个世界的神明，拉普拉斯忿忿咋舌。

“我利用魔法和这个世界的秘银合金做出蒸汽机原型，但不知为何，蒸汽却无法推动活塞，并非力气不足，而是规则上的无法推动。很奇怪吧？明明可以推动壶盖，同样的道理换到稍微带点机械结构的东西上却无法生效，好像有另一股无形的力量在阻止它。之后我又换了各种各样的金属材料和燃料，结果还是不行。”

“所以我就想着，既然问题很可能出在规则上，那我是不是该从规则入手，先去了解这究竟是怎样的规则。于是我设想，会不会是我制造的东西没有蕴含魔法，这才导致与这个世界的规则格格不入，如果我多多少少融入一些魔法进去，说不定就会被规则允许。”

“于是我在锅炉上做了诸多改造，尝试用魔力作为能源驱动它，又把燃料换成我们之前在大沙漠挖出的黑色魔力水晶，结果居然成了！虽然我还没测试过它究竟能装载多少人，但肯定是划时代的产物，只要能往里面丢魔法水晶，就算普通人也能操作它，因为是魔力驱动，还不会产生浓烟！”

“原来如此……”

菲娅轻轻点头。

和伊莲说的一样，这是不得了的魔法机器，即使是菲娅也不禁感慨，虽然自己也应该能做，但时间和精力有限，由拉普拉斯代劳最为合适。

只不过，一旁的求知魔将很快泼了一盆冷水，只见他一边端详魔力机车，一边抚摸下巴。

“想法是很好，可每前进一公里，要消耗多少魔法水晶？消耗的太多，成本超过原本的战争成本就太不划算。而且行动速度和距离也是一个问题，魔法水晶的产量让人不敢恭维呐。”

“这……我还没测试过，现在我只能保证它可以运转，不能保证它的效率，但只要愿意改进，总能好起来！”

这样保证的拉普拉斯有意无意地看向菲娅，拉普拉斯明明没有表情变化，菲娅却觉得拉普拉斯好像想说什么。

“……公主殿下，我有一个不情之请。我一个人独木难支，过去因为沉浸于研究灵魂，没有了解这个世界的其他魔法，如果您能提供帮助，让精灵塔的魔法咏唱者借我一些书，我——”

这家伙肯定是和求知魔将说好，故意一唱一和，好让自己提供协助。

菲娅摆了摆手。

“你这家伙，以后这种要求直说就行，不必拐弯抹角。我许可了，之后我就去精灵塔派人来协助你研究，另外再以帝国的名义拨款，给你更多试错机会，不过我有一个条件，你研究出的成果只能交给我们，不能转卖和赠与。”

“这是当然！”

“那事不宜迟，公主殿下，我现在就随您去精灵塔……”

求知魔将迫不及待地搓了搓手。

菲娅没好气地笑起来。

“我要说的事情也差不多说完了，走吧。”

说着，菲娅转向一头雾水的伊莲，她莞尔一笑。

“伊莲，我想你们魔女殿堂很快就会被大众接受了，甜点可以当作副业。”

伊莲不解地歪头。

“您的意思是……”

“以后你就会知道，发展这东西，可比做甜点挣钱多了。”

如果真能低成本的推广出来，魔女圣堂成为与精灵塔齐名的帝国部门只是时间问题。

至于现在，先回王城，和父亲还有尤琳莎妈妈们问好要紧。做精灵得劳逸结合，难得过节，现在是放松时间。

走出工坊，菲娅畅想着圣亚莉克希亚节的未来，满意地长长伸了个懒腰。

第五章 来自尤琳莎的赠礼

在那之后的第二天，诺菈再次来到交易大厅。

不同于世界树大陆的其他地方，在希利瓦尔以外的国家，人们谈大笔生意时，地点不是选在贵族或富商家中，就是在魔法师协会，原因无他，是为了双方的安全和对话的隐私，然而在希利瓦尔的多数城市，尤其是布洛瑟姆这样人口众多且人员流动复杂的都市，人们进行交易时，往往会选择在交易大厅进行。

这是因为传统的交易模式，已经无法满足布洛瑟姆商人与贵族的需求。

繁杂多样的信息促使一个平台来辅助商人与贵族了解自己想要的信息，原本这个职责由魔法师协会来承担，这也是魔法师协会总是修得又高又大，无比奢华的原因，给贵客提供舒适的谈话地点，既是生意也是人情，然而布洛瑟姆有精灵塔这个特殊机构，完全挤走魔法师协会的生存空间，而精灵塔又不对寻常人开放，于是交易大厅就孕育而生。

人们可以在交易大厅的前台了解到什么商人售卖何种商品，这里面包括了时间、货品的数量、最远能送到哪以及最重要的价格，当然，这个价格只是理想价格，实际上人们可以通过私下谈判获取优惠，另外，交易大厅还承担了贵族社交的责任。

最后，通过交易大厅进行的交易会由交易大厅提供保护，也就是说，倘若有一方违约，交易大厅的人员会充当执法者，强制交易进行。

这样的机构说希利瓦尔官方没有提供支持，任谁都会觉得这是笑话，然而事实是，交易大厅的组织者爱梅丝仅仅只是一位男爵，这便给民众提供充足的想象空间，一位男爵却能让诸多伯爵都忌惮三分，她后面肯定站着人们想象不到的主事者。

诺菈正是看中这些因素，才特地选在交易大厅购置粮食，她需要的粮食太多，普通商贩根本无法满足，只有找到活跃于交易大厅这种级别的商人，才能给予她想要的数量。

可惜因为持续半个月的圣亚莉克希亚节，如今人人都在为明天的节日准备，诺菈倒是找到几名愿意提供给她粮食的商人，但那些商人不是价格比边境的黑心商人还高，就是数量还不够塞牙缝，如此情景令诺菈心急如焚，却又无可奈何。

菲娅并不会等圣亚莉克希亚节过完才返回冷夜，所以留给她的时间并不多，诚然，她也有不和菲娅一起返回冷夜的选择，然而选择那种做法，她就得自己走回或者飞回冷夜，路上又要花费十天半个月。

要知道，她不只要为春夏之交可能到来的饥荒做准备，悲泣山脉越发严重的兽灾也等着她处理，花半个月时间赶路，还不一定保证留下来就能买到粮食，只是想想便令她头皮发麻，她只有和菲娅一起传送回冷夜的选择。

真该死，如果自己会传送魔法，就可以带着更适合谈判的莹一起来，白天待在布洛瑟姆商量交易，晚上则回到冷夜处理族内事物。

心中抱怨，诺菈现实中的动作并未停下，她迫切地挽留刚刚起身的贵族男性。这是她以冷夜圣子的名义好不容易约见的子爵，这个男人虽然不是商人，但他妻子的家族控制着希利瓦尔西南部的粮食贸易，只要疏通他，边境上那些以十倍价钱售卖粮食的商人便会有所收敛——这是她花大价钱，从情报贩子手里买到的消息。

只不过这名体形修长，外貌年轻的子爵才刚听到诺菈的目的是粮食，便想都没想就站起身来，他站在门口伸出头左右张望的样子，仿佛生怕被人看见他与诺菈见过面。

“请稍等！法摩斯子爵！我并不是现在就要粮食，只要在春夏之交——”

“别找我！我不想引火上身！”

一边说着，法摩斯子爵一边戴上圆礼帽匆匆离开，然而他的发言并未让诺菈就此止步，一身白色礼裙的诺菈连忙冲出房间，追上走廊上的法摩斯子爵。

“我要的不是圣亚莉克希亚节的粮食，而是一个月以后的……！”

“只要是送往冷夜的都别找我！”

“为什么偏偏冷夜不行？”

“不行就是不行！你们的国王都对我们宣战，还想要我们的粮食？我要是找我的妻子，我们一家都得扣上通敌的罪名！我还以为你找我是为了告诉我，你们圣子派想联合我们推翻夏佐，让我把你举荐给国王陛下，现在我只求你别告诉外人我们见过，谢谢！”

“可夏佐已经被杀……”

不等诺菈的话说完，法摩斯已经逃也似的走下走廊楼梯，来到刺眼的交易大厅正门前。

换作昨天，诺菈一定会不依不饶地追上去，然而她被拒绝的次数太多，感到麻木的同时，也多少学乖了一些，在大庭广众下拉拉扯扯，会让人笑话，损害双方的颜面，这将导致贵族一听见诺菈的名字就联想到出丑，进而直接拒绝她的约见邀请，昨天发出去的邀请有不少都是这样被拒绝，所以她不会再追上去丢人现眼。

更重要的是，法摩斯的话透露了一个重要消息，希利瓦尔的商人之所以不愿意与自己做交易，里面有很大一部分原因是冷夜与希利瓦尔的战争。

自己因为一直站在圣子派的视角，觉得战争是尊王派与希利瓦尔的事，与自己没有关系，所以没有察觉，但站在希利瓦尔人的视角，他们并不分圣子派与尊王派，他们只管冷夜和希利瓦尔开战。

目光渐渐低垂下去，诺菈思考接下来的事情。摆在面前的有两个选择，一是告诉这里的商人与贵族，夏佐已经被长公主打败，冷夜和希利瓦尔的战争以希利瓦尔获胜告终，二是换一个身份，请代理人为自己商谈。

第一个做法自己无法在短时间内拿出证据，很难让人信服，第二个做法是在骗人不说，自己在布洛瑟姆无依无靠，该去哪里请代理人？

诺菈牙齿轻咬下唇，内心随之涌现出无力感。

然后，她与缇露露一致的紫色竖瞳忽的浮现惊诧，因为她发现之前急匆匆离开的法摩斯子爵又突然折返回来，她下意识以为法摩斯子爵回心转意，连忙向楼梯下走了一级，然而她的步子才刚跨出，便发现法摩斯子爵身后还有一个人，那是一位将柔顺金发绑成双马尾的少女，从法摩斯子爵面带殷勤地为少女带路，满脸赔笑的样子看，这位金发双马尾的少女地位不低。

若少女是精灵，诺菈也就撇了撇嘴，咒骂一声走开，但这位少女是吸血鬼，还是只有一半翅膀，翅膀位于腰间的纯种，这便令诺菈皱眉，心生不服。

在过去神明与暗裔的战争里，吸血鬼一族并没有选择帮助神明阵营，所以吸血鬼在世界树大陆上的风评极差，放在米尔坎迪斯神圣国，如果吸血鬼出现在大街上，会被人乱棍打死，是比兽人更差劲的种族。

结果自己这个兽人的圣子四处碰壁，吸血鬼中的纯种却被奉为座上宾，诺菈不得不感到诧异，这两天她深切体会过精灵的高傲，那种歧视一切非精灵种的眼神，体验过一次便难以忘却。

她不禁随便拉了一位附近的职员，朝下方一楼备受瞩目的吸血鬼少女努了努嘴。

“喂，我问你，那个女人是谁？”

“这……”

见到职员一脸为难，诺菈悄悄朝职员手上塞了一枚铜币，职员看都没看便熟练将铜币收进袖子内，他先是瞄了眼四周，然后用手遮着嘴小声解释。

“那是艾丝蒂尔小姐，巴特公国欧洛伯爵领的伯爵大人，这次是特地为了圣亚莉克希亚节来到布洛瑟姆。”

“伯爵？这么年轻？”

诺菈心中升起不可思议，吸血鬼的寿命是可以和精灵比肩没错，但吸血鬼在二十岁之前的发育速度与人类一样，只有超过了二十岁，他们的发育才会变得无比迟缓，面前这位叫艾丝蒂尔的少女看起来和自己差不多大，不像拥有几百岁的吸血鬼。如此年轻却是伯爵，超出了诺菈的理解范围。

“你是冷夜的人，不知道艾丝蒂尔小姐的事也理所当然。艾丝蒂尔小姐的领地被绝望魔将盯上，整片领地里最大的城市被绝望魔将毁灭，二十万人死的七七八八，她的亲人全死在那，只有她一个人活下来，她不就顺理成章成为伯爵。”

“……勾结绝望魔将成为伯爵么。”

为了权力杀死亲人，这种事情在冷夜屡见不鲜，诺菈已经见怪不怪。

然而职员连连皱眉，挥舞着手，让诺菈小点声。

“快闭上你这张嘴，明明长得不错，怎么连话都不会说。艾丝蒂尔小姐是受害者，这个事实有长公主殿下保证。看见刚才你怎么留都留不住的子爵大人了吗？连他都要巴结艾丝蒂尔小姐，艾丝蒂尔小姐可是长公主殿下身边的红人，为了过圣亚莉克希亚节，长公主殿下亲自去巴特公国把艾丝蒂尔小姐接过来。”

“啧，有了克蕾雅还不满足，还在继续找新的女人，该死！”

诺菈忍不住用力咋舌，如果菲娅站在她面前，她敢肯定她一定会一把抓住菲娅衣领，哪怕她打不过菲娅也是如此，她得替克蕾雅打抱不平。

“克蕾雅？你在说谁？”

职员疑惑地睁大眼睛，诺菈知道这是遗忘诅咒的效果，她没有在此解释，而是顺着刚才的话继续。她虽然讨厌菲娅，但却不得不承认菲娅在私生活以外的人品，有她保证艾丝蒂尔是受害者，那艾丝蒂尔十有八九是受害者。

“绝望魔将呢？我记得绝望魔将是所有魔将里资历最老，最狡猾的一位，历代圣子都没能抓住他，被绝望魔将盯上，她不可能还是这副悠闲模样。”

“绝望魔将啊，说出来你可能不信，他被长公主殿下乱拳打死，据说凄厉惨叫持续了一整晚，把欧洛城里幸存者吓得够呛。”

仿佛在说自己的事，职员自豪地哈哈笑着。

“乱拳打死？你确定不是用魔法打死？”

“我听说的版本是乱拳打死。长公主殿下连圣树都能复活，还有什么事情做不到。你是没看见长公主殿下复活圣树时跳的那支舞，啧啧，即使是我们这最擅长祭祀舞蹈的人都自愧弗如。长公主殿下不论长相、身……智慧、武力还是技艺，都无人能及，我们希利瓦尔能诞生这样的公主，是我们希利瓦尔万年积攒的福分。”

“……”

诺菈一时语塞，这个职员故意不说身材，肯定是在害怕被人找麻烦。不过她也没有和职员斤斤计较，她只要知道这位吸血鬼少女是因为菲娅才受尊敬便足够，这证明不是兽人不如吸血鬼，而是人脉问题。

那如果自己也公开自己其实认识菲娅，而且还被菲娅所救，会不会也能变成艾丝蒂尔那样，不仅不被歧视，还被一向高傲的精灵贵族巴结……

见到法摩斯带路的谄媚表情，以及周围贵族连连向艾丝蒂尔示好的神色，诺菈一时犹豫起来，然后，她双眼忽地清明起来，当着职员的面，用力扇了自己一耳光。

诺菈啊诺菈，你到底在想什么！怎么能向夺走自己克蕾雅的人献上谄媚！你已经堕落到这个地步了吗！

“喂……喂！你怎么了！”

不知道发生了什么，职员慌张起来，周围人看过来的目光令他紧张不已，他一点也不想被人知道自己收了诺菈的钱。

感受侧脸传来火辣辣的、灼烧般的刺痛，诺菈一只手捂着脸，语气低沉地说。

“没你的事。这个叫艾丝蒂尔的少女来这里是为了什么？”

“我不知道，大概是参观，也可能是想来谈生意。现在西南的克萨男爵领归属于我们，我们也就和巴特公国成了邻国，她说不定是想来买点东西，毕竟领地复兴离不开人手和物资。”

“人手和物资……”

职员的话瞬间给了诺菈启发。

如果自己能和这位叫艾丝蒂尔的少女搭上线，也就意味着也许可以通过她，在布洛瑟姆购买自己想要的粮食，说不定还能请她帮自己借一批人，回冷夜帮忙修筑工事。

尽管艾丝蒂尔是因为与菲娅的关系才被贵族尊敬，但直接借助菲娅的关系和间接借助菲娅的关系，给诺菈的感觉完全不同，自己只是请艾丝蒂尔帮忙，没有请菲娅帮忙，这样一想，心里便舒服许多。

她向职员问出最后一个问题。

“她身边那位蓝色头发的成熟女人又是谁？”

正如诺菈所说，艾丝蒂尔身边还跟着一位盘起蓝色长发，身穿华贵深蓝礼裙的娇媚女性，丰满雪白的胸前，即便是同为女性的诺菈也忍不住多看了眼。

“嘘——礼貌点！要是被人听见，我们两都得掉脑袋！那是陛下的王妃，第五王妃尤琳莎！”

原来是王妃。

不过只是第五王妃，又不是第一、第二王妃，精灵王有十六位妻室，她只是其中之一，地位并不高，自己的目的是艾丝蒂尔，以圣子的身份，只要稍微努努力，想必就能得到接见。

诺菈挥了挥手支开职员，然后趴在二楼的栏杆上，静静等待下楼见艾丝蒂尔的时机。

出乎诺菈意料的是，没过多久便有职员主动来通知她，艾丝蒂尔想见她一面。虽说诺菈摸不着头脑，不知道艾丝蒂尔为什么找她，但她没有拒绝的理由，欣然前往。

与会见法摩斯的狭小包厢不同，职员将诺菈带到一间飘荡淡淡水果芬芳的宽敞房间，屋内的摆设与品位完全不同于冷夜，给人以精致而典雅的美感。

“噢，我们的客人来了。”

诺菈才进门，坐在艾丝蒂尔身边的蓝发女性便微笑起来，她以让诺菈感到亲切的态度招呼诺菈，让诺菈在二人对面坐下。

并不习惯这份热情的诺菈身体绷紧，局促坐在尤琳莎与艾丝蒂尔对面，她虽然是一族族长，但并不擅长应对比自己成熟许多的女人，尤其是尤琳莎这类看上去就很温和贤淑的女性。

她如同紧张的小孩子一般双手放在膝盖上，尽可能绷紧表情。

“请……请问艾丝蒂尔小姐找我有什么事？”

“不是我要找你，是尤琳莎王妃找你，我只是挂名。话说回来，布洛瑟姆不愧是北大陆最大的城市啊，连交易大厅的房间都做的这么精致，我那里的魔法师协会都没法和这里比。尤琳莎王妃，我还想看看外面卖的东西，就先出去了。”

“嗯，谢谢。”

对起身离开的艾丝蒂尔投以温和微笑，尤琳莎放下茶杯，当房间里只剩她与诺菈二人时，她才终于步入正题。

尤琳莎向诺菈递出极富成熟女性优雅的笑容。

“你叫诺菈，是冷夜的圣子，和多菲……和多菲莉娅有一些关联，对吧？”

“嗯。”

居然知道自己认识菲娅？

诺菈迅速在脑海里揣测尤琳莎的来意，构想出宫廷斗争一类的词，比如为了让自己的女儿或儿子取得王位，暗杀已经被确定为王储的其他皇室。诺菈并不清楚希利瓦尔皇室的关系，她下意识觉得，尤琳莎特地强调自己冷夜圣子的身份，是想委托有实力的自己，对菲娅不利。

她维持面无表情的模样，严肃地说。

“我是圣子没错，但我不会做苟且之事。”

“嚯~意外是个好孩子。”

尤琳莎眼中流露出意外，她涂着青色指甲油的手轻轻抚摸茶杯，悠悠地说。

“我从职员那里了解到你的困境，你想要足以供养十几万人的粮食，让冷夜安然度过春夏之交，对吧？”

难道是以提供粮食为交易筹码，让自己杀了菲娅？先不说自己能不能做到，首先自己不会做这种事，要打败菲娅夺回克蕾雅，就应该用堂堂正正的方式。

但她没有第一时间说出口，而是顺着尤琳莎的话说下去。

“是的，准确的说是帮我的族人，火猫族度过春夏之交可能到来的饥荒，我们和夏佐没有关系，甚至是敌人。”

“原来如此。姑且自我介绍一下，我是尤琳莎，既是希利瓦尔的第五王妃，也是格雷安家族的养女，格雷安家族在希利瓦尔代表什么，你作为冷夜的圣子，应该多少清楚。”

“实话告诉你，帝国军部存在南方的余粮已经到爆仓的地步，里面的谷子好几年都用不上，快要发霉烂掉，等圣亚莉克希亚节结束的后一个月就是春收，军部不会允许这批陈年烂谷送到前线，到时候不是发放给囚犯就是丢掉。如果你实在想要粮食，我可以把这批积压在粮仓里的谷子转移给你，等一个月后再用新谷填上。”

“……所以你想以自己的权利，把希利瓦尔国家的粮食卖给我？”

“这话说的太难听，我不过是处理了放着不管就会烂掉的东西，用了总比丢了强，对吧？再说这部分钱我也不会私吞，我只是用自己的影响力，让军部做出决策，卖掉陈谷，充实国库。”

也就是用她的影响力，送自己一个人情。

价格方面先不论，一个最重要的问题摆在诺菈眼前，她收起先前的拘束感，拿出圣子和族长该有的威严，眉头紧皱。

“你为什么要帮我，目的是什么？”

“受人所托罢了，你不用管是谁委托我，那个人只是说希望你不要重蹈他的覆辙，你不需要为我或者他做任何事回报我们，粮食的价格我也会以除去路上运费的市场价卖给你，如何？”

不要重蹈覆辙……那是什么意思？

诺菈很自然地感到不解，只有尤琳莎明白其中的深意。

委托她的人实际上是耶利多，昨天耶利多与尤琳莎听见菲娅说起诺菈的时候，很自然便联想到耶利多、克拉克与维拉妮卡三人的事情。也许是出于同病相怜，也可能是把诺菈看做另一个自己，耶利多请尤琳莎代为出面，照顾一下诺菈，于是便有把希利瓦尔粮仓里堆积到快要发霉的粮食，当作顺水人情卖出去这一结果。

这既是在同情诺菈，也是在同情过去的自己，可以的话，耶利多希望诺菈不要像自己一样，沉溺于过去无法自拔。如同菲娅想的一样，假使克拉克是有出息的人，在当初年轻时的决斗中战胜耶利多，耶利多、克拉克还有维拉妮卡三人，说不定会成为朋友。

在耶利多心里，同样的道理对菲娅、诺菈以及克蕾雅也适用，他隐隐希望着，菲娅三人能以完美的方式结束这场争执，而不是像他一样，最终落得遗憾的结局，这既是帮助菲娅，也是对自我的补救。

强忍住一口答应下来的欲望，深知世上没有免费的午餐，诺菈吞了口口水，头顶的红色猫耳也直直竖起。

“……这么做对你有什么好处？”

“没什么好处，我只是顺水推舟，”说到这，尤琳莎眉头微微一挑，嘴角以一个难以察觉的弧度弯起，“如果你觉得自己有亏欠感，非得找个方法报答我，我也不是没有可以让你做的事。”

终于来正题了，精灵族的贵族礼仪还是这么麻烦。

心中吐槽着，诺菈鼓起勇气问。

“我可以做什么？”

“来我家当女仆，或者帮忙在圣亚莉克希亚节期间维持王城内的秩序，等圣亚莉克希亚节结束，你就可以从哪来到哪去。不过我只收听话的仆人，如果你不能保证自己可以像女仆一样服从命令，和主人搞好关系，还是不要勉强为好，我保证即使你什么也不做，这批粮食我也会正常给你。”

思索再三，诺菈神情严肃地站起身，她认真地收起红色猫尾，极为正经地说。

“我做。”

尤琳莎莞尔一笑，她从储物道具里拿出白色手帕递给诺菈。

“那就和我走吧，得先订做一身衣服才行。在那之前，诺菈先擦擦脸上的手印，你被谁打了吗？脸上有红红的五个指印。”

“呃……没、没什么，谢谢您！”

脸颊“扑”的一下变红，诺菈的火红猫耳上燃起火焰——这是火猫族的特点——她慌忙接过手帕，低着头，不好意思地捂住被自己扇了一巴掌的侧脸。

第七章 开幕

给诺菈留了足够长的冷静时间，背靠墙壁的菲娅扭转门把，走进房间——此前由于看见菲娅只穿着单薄睡裙，柯丽塔便找来冬季的宽松衣服披在菲娅身上，所以菲娅并未感觉到初春的凉意。

首先感受到的是扑面而来的香风，那是混合了熏香与女性香水的味道，然后则是仍旧穿着女仆装，站在地毯中间的诺菈，诺菈似乎已经恢复冷静，耳朵上的火焰消失不见，气息也恢复稳定，唯一不对劲的只有表情，她的脸色不那么好看，咬着牙充满不甘。

按照常理，自己应该请诺菈去会客厅说话，但自己不能像莉提那样，总穿着睡裙和白色过膝袜在宫殿走来走去，所以还是就在卧室问问诺菈怎么跑来自己的宫殿里，然后让诺菈从哪来到哪去，或者邀请诺菈参加圣亚莉克希亚节为好。

“你怎么还穿着这身衣服，”菲娅满脸古怪，“不是说换回原来的衣服吗？”

“哼，我答应了尤琳莎王妃，不会违背约定。”

诺菈撇了撇嘴，目光也跟着移到地板上。

“又是这个约定，罢了，既然你这么坚持，我也不强求。”

菲娅打了个慵懒的哈欠，与诺菈擦肩而过，坐到床边，上下打量起诺菈。

之前因为刚起床没睡醒，加之心思全在尴尬上，菲娅没能仔细观察诺菈女仆装的身姿，现在仔细看下来，诺菈即便穿着宽松款式的女仆装，从胸到腰的S型曲线也依旧惊人，身后的火红长发与头顶的兽耳，更是让匀称窈窕身形多了几分异域风情，配合满脸不情愿的表情，如同漫画中格外嫌弃主人的女仆。

明明不像是喜欢打扮的人，却把指甲涂成红色，也许诺菈其实很有少女心，目光落在诺菈交叠于身前的白皙手指上，菲娅微微挑眉，红色配上猫耳，总让她想到充满野性但内心却喜欢撒娇的猫咪。

“既然冷静下来，差不多可以说说你和尤琳莎妈妈约定了什么吧，看你先前的样子，不像是知道你侍奉的主人会是我，如果是为了粮食才迫不得已来当女仆，我可以替你解除这个约定，再怎么说我都不会把事情做到这个地步。”

虽然诺菈很有欺负的价值，但拿粮食做手段胁迫她就太恶劣，惩罚游戏这种东西应该是诺菈先做错事，然后自己再欺负她，这才心安理得。

诺菈沉默片刻，目光仍旧没有看菲娅，小声嘟囔。

“果然是你在帮我。”

“啊？什么帮你？”

菲娅一头雾水。

“啧。”

诺菈先是不甘咋舌，随后一脸不情愿地对菲娅弯腰敬了一礼，火焰般的红色长发顺着两鬓垂下。

“虽然我没有主动求你帮我，但我多少意识到只靠我自己，在布洛瑟姆寸步难行，谢谢了。尤琳莎王妃没有威胁我，是我自己提出想回报她。”

“不不，我根本不知道你在说什么。”

“事到如今还想假装下去只是自欺欺人，受人恩惠就要给予回报，这是我的信条。”

诺菈似乎把自己当成暗中帮助她的人了。

看着面前竖起的一对猫耳，菲娅渐渐明白过来，事情可能是尤琳莎妈妈给予了诺菈想要的粮食，然后诺菈认为不能白白受尤琳莎恩惠，于是提出给予回报的条件，而尤琳莎没想诺菈回馈自己，便顺势提出让诺菈过来当女仆作为报答。

可是尤琳莎妈妈为什么突然找到诺菈，又从哪来足以供给几十万人的粮食，而且尤琳莎妈妈应该知道诺菈不喜欢自己，却还是让诺菈来给自己当女仆，无法猜测其中缘由。

菲娅交叠起光洁匀称的小腿，若有所思地说。

“嗯……也就是说，你是被尤琳莎妈妈带到我的宫殿？女仆这件事有约定具体的时间吗？”

“等圣亚莉克希亚节结束就会完成契约。”

诺菈以尽可能短的句子回答。

“那宫殿里的女仆知道你的身份么。”

“尤琳莎王妃说会替我保密，她们不知道我是圣子。”

“保密么。我知道了，既然你执意继续，我也不好再说什么，不过我希望你能更自然一些，别总把自己当女仆，要是克蕾雅看见你拘束的样子，会以为我在欺负你，让我想想……像在朋友家中那样就好。”

似乎想起什么，菲娅挺直身子。

“对了，今天是圣亚莉克希亚节的第一天，我们会在圣树下给精灵发放圣树之枝，你要不要一起来？”

菲娅咨询过安娜塔西雅，过去长公主只给前几位贵族情侣发放圣树之枝，然后便结束自己的任务，将后续工作交给其他人员。

这意味着，如果菲娅希望，其实也能一直负责发放圣树之枝，于是菲娅便打算趁着艾丝蒂尔与缇露露等人也在布洛瑟姆，让大家一起为前来求子的情侣发放圣树之枝。世界树大陆的娱乐活动很少，这算得上是一种打发时间、体验生活。

诺菈给菲娅的坏印象已经淡化许多，现在诺菈也在这里，邀请她一起也没什么不好。

诺菈眉头挑了挑。

“让我穿这身衣服去？我不想被人看见我在给你们当仆人。”

“当然不是，我说了不会欺负你，你可以穿自己喜欢的衣服，以朋友的身份。”

“朋友？我们可是……”

我们可是情敌。

话到嘴边，诺菈又收了回去，她不敢肯定自己对克蕾雅的那份模糊感情就是爱恋之心，而且也担心说出口以后，被菲娅告诉给克蕾雅。所谓暗恋就是这么一回事，即使是他人转告，也会为之恼怒。

“你是想说情敌？”

菲娅满脸调笑。

“我可没说！”

如同被戳到痛点的猫咪，诺菈耳朵和尾巴上的毛根根竖起，连带声音都高出许多。

菲娅笑着起身，拍了拍诺菈的肩膀。

“好了好了，我只是开个玩笑，你应该有自己的房间吧？先回去，一会儿我会吩咐柯丽塔，给你放一天假，那时候你就用友人的身份与我们一起去圣树，当然，不想去也没关系，不用非得答应我。”

“你是认真的么。”

“当然是认真的，难道还有假。”

“不……”

诺菈的目光再度瞥向一旁。

她其实是想说“我落到你手里，你怎么不借机戏弄我”，以及“让我这个兽人出现在圣树下，不觉得会给希利瓦尔丢脸，有失体统吗？”之类的话，但菲娅诚挚的笑意使她没能把话说出口，她能辨认出那不是违心之语，菲娅说的一切都发自真心。

切。

诺菈在心里咋了咋舌。

这家伙偏偏是个好人，而且还是个漂亮的美人，如果长得丑陋无比，或者是个卑鄙无耻的小人，自己就能心怀恨意，以后有机会可以好好修理她，现在这样子，自己迟早会提不起恨意，或者说，经历了绝死魔将的事情与今天，自己已经很难真的把菲娅当敌人，早已没法举起武器。

意识到这，诺菈气息一滞，她想起自己同时面对绝死魔将与暴食魔将时的丑态，这里的丑态并不是指她被打败，而是指失利之后被菲娅接住……也不知道这家伙有没有发现当时自己的异常。

诺菈多瞥了眼面前的菲娅，而这道目光正好被菲娅捕捉到，菲娅一脸疑惑。

“怎么了？”

“没什么。”

“没什么就出去吧，我该换衣服了。”

“……是，殿下。”

菲娅全身一僵，连带着表情都变得怪异起来。

“呃，别这么称呼我，我会觉得太阳从西边出来。果然还是该和尤琳莎妈妈商量一下，让她改改主意。啊啊，你也回去换身衣服吧，另外帮我通知一声门外的柯丽塔，说她们可以进来了。”

“……好。”

感到难以启齿地点头，诺菈回想起柯丽塔的严苛教导，然后渐渐改变站姿，以符合女仆身份的矜持步子迈向房门，虽然动作格外生涩，但确实多了几分淑女气质。

这只猫猫还挺肯学习。

心中如此想道，菲娅瞥了眼窗外从平原上冒起一角的太阳，然后脱掉披风与睡裙，露出其下凝脂白玉般的光洁娇躯，开始为圣亚莉克希亚节做准备。

◇

“呜哇，虽然早就知道会有很多人，但没想到居然多到这种地步。”

身着盛装，站在圣树下的菲娅忍不住感叹。

由于从圣树到王城后门的这段路是斜坡，圣树又是地势较高的一方，所以菲娅可以清楚看见排成长龙的队伍，人们两两一组，从圣树下一直延伸到王城后门，绵延两三公里，一眼望不到尽头。

一想到之后自己要坐在这长桌后一一祝福到来的情侣，菲娅便有些后悔自己为什么要包揽下全部，以前的长公主只祝福前几位情侣，不是没有理由。

好在没有演讲的流程，不然这么多人，一天下来绝对会嗓子冒烟。

菲娅暗自吐槽的时候，她身边的人也没闲着，尤其是幼^女组的成员，莉提、米露与缇露露正以相当气势在菲娅身边跃跃欲试。

“哼哼，既然克蕾雅姐站在左边，那我就站在姐姐右边！”

“怎么看都应该留给缇露露。”

“什么嘛，就算是按照先来后到的顺序，也应该是我的！”

将幼^女组成员的活跃表现收进眼底，盘起金发，身着盛装的艾丝蒂尔来到菲娅身后调侃。

“失去记忆以后，你格外地招小女孩喜欢啊，这算什么？王妃要从小养成？记得你来我领地的时候，身边还只有安娜塔西雅和莉提，现在却多了这么多人。作为挚友我可得提醒你，要注意节制，别对小孩子下手，好歹得等她们长大一点。”

“别说这种容易让人误解的话啊，我只把她们当成我的妹妹。”

“是是，那这边的几位又怎么解释？”

艾丝蒂尔的视线越过菲娅，机敏的血红双眸看向另一边的安娜塔西雅、爱琳丝蕾特、诺菈以及守望者三人，除了诺菈身材稍逊一筹，另外三人都是发育相当好，让人目不转睛的女性，并且因为她们身着节日盛装，比平时更加漂亮，全身散发出勾魂夺魄的诱惑力。

“安娜塔西雅和爱琳丝蕾特你应该认识，诺菈是克蕾雅的侄女，那边的神官你就别深问下去了。”

“嚯~”

饶有兴致地朝菲娅耳垂吹了热气，艾丝蒂尔不再打扰菲娅，后退一步。此刻队伍已经在禁卫军带领下，带来距离菲娅不足百米的位置，众人已经能够看见情侣们满怀期待的紧张表情。

要说的是，圣树下站着的不只有菲娅一行，两边还有待机的上百名禁卫与侍从，更远一些的位置还有耶利多与尤琳莎等王族，原本他们不必来这，但为了看菲娅发放圣树之枝，便特意悄然现身。

这种心理类似于知道自己的孩子会在晚会上演出，于是特地去台下加油和捧场。以前的菲娅不会带着同伴发放圣树之枝，如今的活跃表现真正让他们感受到，自己有位可爱的女儿。

“菲娅，我还是把位置让给安娜塔西雅或者艾丝蒂尔，万一我把大家吓跑……”

十分少见的，克蕾雅纯净的碧绿眼眸中充满紧张，以至于表情都变得格外僵硬，菲娅甚至能感受到克蕾雅握着自己的手在微微发抖、渗出汗珠——以克蕾雅容易害羞的性格，通常不会在正式场合下公然牵着自己的手，但今天她出现在这里的理由是告知希利瓦尔国民，长公主已经有婚约对象，所以即使害羞，克蕾雅也必须牵起菲娅。

至于克蕾雅说的吓跑，当然是指环绕在身上的诅咒，菲娅昨天去圣树内寻找了精灵神留下的虚无空间，在虚无空间里取走一些石化后的精灵神的碎片，并交给克蕾雅测试了一番，作为结果，那些碎片的确附带神性，克蕾雅只需把碎片放在口袋里，原本惧怕克蕾雅的卫兵便会恢复正常。

菲娅握着克蕾雅的手微微用力，回以克蕾雅认真神色。

“克蕾雅的诅咒已经被神性覆盖，肯定没问题，如果实在不行，之后只要站在我身后，全部交给我也没问题。”

“哼，我可以代替克蕾雅。”

稍远一些的诺菈轻哼道，她虽然不知道菲娅和克蕾雅站在这里的意义，但这不妨碍她不爽菲娅和克蕾雅牵手。

“爱的告白？”

艾丝蒂尔歪了歪头，小声嘟囔。

“谁都可能是爱的告白，但诺菈绝对不可能，艾丝蒂尔小点声。”

“长公主殿下，需要圣树之枝的恋人快到了，还请您做好准备。”

接在菲娅的话之后，爱琳丝蕾特神情严肃地提醒。

“嗯，我知道了。”

拿出严阵以待的气势，菲娅与克蕾雅同时挺直脊背，一旁的莉提也一改跳脱氛围，不再和米露与缇露露挤来挤去，变回天真无邪的纯真公主。

原来这个国家的王族私下里都是这样随意。

将这一幕尽收眼底，诺菈暗自想到，因为米露、缇露露艾丝蒂尔以及守望者的存在，身为兽人的诺菈并未被众人投以太多关注，可以堂而皇之的躲在安娜塔西雅与爱琳丝蕾特身后。

终于，第一对新人来到菲娅身前。

是一对身着浅黄色礼裙，一眼就知道是贵族出生的精灵大小姐，相同的金发，还有相似的容貌，明显是姐妹关系。

“贵安，长公主殿下。”

才刚来到菲娅面前，两位精灵大小姐便提起裙摆，微微屈膝向菲娅行了一礼，整个动作浑然天成，挑不出一丝毛病。

菲娅轻轻点头，回以礼貌微笑。

“贵安，你们是姐妹吗？”

“是的，我们是真心相爱的恋人。”

“原来如此，祝福你们。”

换在人类国家，如果这对姐妹想在一起，无疑会面临相当沉重的社会压力，但这里是精灵国，有魔涌与圣树之枝，所以即使是姐妹相亲，也不会面临社会的谴责。

在菲娅祝福之时，克蕾雅则将桌上摆放的、约有半米长的金色树枝交给两位精灵大小姐。圣树之枝的用法很简单，在二人用魔涌交流以后，只需要把魔涌中二人共同的魔力流入圣树之枝，便能完成生命的延续。

实际上对同是女性的精灵来说，不把两人的魔力注入圣树之枝，而是将魔力灌注给其中一人，也能完成生育。区别只是最后孩子究竟是从圣树之枝上落下，还是从母亲的肚子里出来。

必须强调，即使是通过圣树之枝繁衍，也需要八九个月的孕育期，这期间圣树必须种在地脉魔素丰富的地方，孩子诞生之时，会伴随强光以及足够令两位母亲感到悸动的心灵连接，并且从圣树之枝上诞生的婴儿与正常诞生的婴儿没有区别。

“这是圣树之枝，请收好。”

“喔喔……好漂亮的人类小姐，我还是第一次见到比我们精灵更漂亮的人类，和长公主殿下一起发放圣树之枝，意思是殿下的恋人？”

“嗯，我已经与菲娅订婚，现在是克蕾雅·亚莉克希亚。”

“呜！”

不知是不是菲娅的错觉，她好像听见后面诺菈发出闷哼。

“身为人类却能与殿下结合，这途中肯定经历了不少磨难，能得到陛下与贵族大人们的认可真是太好了。”

接上姐姐的话，身为妹妹的精灵大小姐跟着感慨。

“王储有了王妃，接下来希利瓦尔一定会热闹起来。啊，那这边除了莉提殿下的几位小姐和小小姐也是……”

精灵看向米露与艾丝蒂尔几人。

“不应该除了我哦，我也是姐姐的未婚妻。”

“如果菲娅无论如何也要拉我凑数，我也不是不能勉强一下自己……”

“我在为成为菲娅大人的未婚妻努力！”

“附议。”

几乎同时，莉提、艾丝蒂尔、缇露露与米露先后强调。

这让两位精灵大小姐遮着嘴发出银铃般的轻笑。

“不愧是长公主殿下，魅力势不可挡。莉提公主得多加努力，我们姐妹会祝福您。”

“谢谢。”

“那我们就不再耗费殿下的时间了，殿下喜欢的人是漂亮的人类少女，这件事传出去一定会轰动全国。愿二位的灵魂永远相伴，永不磨灭。”

“你们也一样。”

发自内心地朝菲娅与克蕾雅行了一礼，精灵姐妹微笑着转身离开。

没有人注意到，站在所有人身后的诺菈眼眉低垂，她微微撇开脸，眼神无比黯淡。

第二十章 神所保留的秘密

大概过去半分钟，戴维斯忽然变回之前充满沧桑的语调，他的目光停留在剑尖挑起的手链上，眼中红芒逐渐减弱。

“用你们精灵的记法，那是从圣树诞生后不到千年的事情。焰枭王国是那时人类唯一的帝国，我们信仰三神，生命女神、日冕之神与火神，而我是那时诞生在焰枭王国的皇子，不过我并非这片大陆的原住民，我来自另一个世界，是日冕之神选中的圣子。”

“另一个世界？你听说过人类联盟和地球么？”

“没有。这里的世界和我生活的世界没什么不同，只是我的世界魔法威力更强。”

看来是和克蕾雅一样的类型。

这个世界的宇宙也很丰富多彩。

“能被神选中当然好，不仅诞生在国王之家，还从出生起就被日冕之神的神谕庇佑，我收获了地位、名誉与强大的实力，当我长大，我开始理所当然地为日冕之神做事，期待当我寿终正寝时，日冕之神能够送我回家。这里的生活虽然优渥，但我在自己的世界也有亲人和朋友，我是被强制召唤到这里，而非自愿过来，日冕之神在召唤我之时对我承诺，在我死后，会把我的灵魂送回我的世界。”

“嗯。”

菲娅轻轻点头，示意戴维斯继续说下去。

故事显然到了重点，戴维斯的手开始用力，以至于那把华丽长剑发出咯吱咯吱、不堪重负的呻吟，周围空气也随着戴维斯的情绪波动而刮起狂风。

“然而就在我为了能够回去努力时，我发现所谓的圣子根本是一场谎言，你应该知道堕魔者吧？那些因为和暗裔做交易，身上长奇异纹路的病症。”

“那些人并没有和暗裔做交易。怎么了？”

“不愧是弑神者，已经弄清楚那不是所谓的与暗裔为伍。我身为圣子一直在追杀暗裔，其中也包括那些得了暗裔病的人，但随着时间推移，我发现这些得了暗裔病的人往往只会出现在我身边，起初是仆人，后来变成朋友、亲人甚至是我的父亲，焰枭王国的国王。焰枭王国的国王与暗裔做交易，然后身为圣子的我要杀了他，开什么玩笑！我父亲是三神最虔诚的信徒，他怎么可能与暗裔为伍！”

“于是我开始追查此事，直至我在偶然间遇见绝对恶，绝对恶告诉迷惘中的我这个世界的秘密。所谓的圣子，不过是神明的权宜之计，他们根本无法控制外人来到这个世界。神明构建了这个世界的规则，让这个世界的魔法无法穿透神性伤害他们，但这个世界之外的魔法与人却可以，为了避免外来者把剑举向他们，他们便给我们这些规则之外的人以好处，为我们冠以圣子之名，利用我们的力量去对付暗裔。”

听起来很有道理，但有一个很明显的漏洞。

菲娅皱起眉，斟酌着询问。

“既然神明畏惧你们的力量，直接杀了你们不是更省事么。”

“不，他们看中我们的力量，这个世界经常迎来外来者，其中不乏从诞生之初就能直接威胁他们的人，收容我们虽然危险，但神却能从中学到应对我们的方法，况且神明一旦使用魔法直接干预现实，便会暴露自己的位置，那时绝对恶会找上门去，他们虚弱不堪，不敢冒险。”

“所以让我们坚信暗裔是邪恶，自己在执行正义之举，是最有效的利用手段。可惜我发现我们这群人存在本身就会破坏世界的规则，我说过，堕魔者总是出现在我身边，这并非偶然，是我们这些从外界到来的圣子干涉了世界的规则，才把不幸散播给周围的人。”

“呃……”

菲娅迟疑起来。

戴维斯的理论她从未听说过，如果堕魔者真是穿越者会带来的病症，那与克蕾雅一起生活过的诺菈，还有自己身边的安娜塔西雅一行人，应该也有极大概率感染暗裔病，然而事实是大家什么事都没有。

“这也是绝对恶告诉你的？”

“正是如此。气愤的我去找日冕之神对峙，让日冕之神将我送回原本的世界，可日冕之神却闭口不谈，还想剥夺我圣子的身份。”

因为情绪被调动，戴维斯的气息越发狂暴，他以极快的语速讲述接下来的事情——他早已想到神明会对他不利，在神明发难之前便逃出焰枭王国，而神明不想将弑神的方法公之于众，于是降下神谕诬蔑戴维斯背叛神明，命令焰枭王国的军队前往围剿，最后双方在幽冥之地决一死战。

没有援军的戴维斯理所当然的战败，但依靠幽冥之地的死亡气息，再加上他本人对神的强烈恨意，他以不死者的状态存活下来，最后被死之国的女王收入麾下。因为死亡，他记不起过去的许多事情，只知道停留在悲泣山脉，是为了执行死之国女王的命令。

菲娅对戴维斯的任务并不感兴趣，她看向远处天际的灰色光幕。

“那你知道悲泣山脉里其实藏着一位女神么。”

“不可能！”戴维斯想都没想便否认，他甚至用力挥剑，以示决心，“这里是幽冥之地边疆，如果有神踏足，我会第一个宰了她！”

果然，和自己根据烈焰大剑反应得到的猜测一样，诺菈所说的女神很可能不是真正的女神，而是某位暗裔。

她最后问道。

“你说这里是幽冥之地边疆，也就意味着这里的幻象结界是暗裔布置？那最近悲泣山脉的魔物暴动又是怎么回事？”

戴维斯迟疑片刻，最后轻轻摇头。

“我已沉睡千年之久，并不清楚这些。”

说罢，他后退两步，同时举起盾牌和长剑，拿出战斗般的姿势，但比起最初，菲娅能感受到戴维斯的动作间充满了尊敬与决绝。

“我沉睡了太久太久，已经与这个世界脱节，过去答应成为死之国的女王效劳，也只是为了给来日向神明复仇时积攒力量。可惜现在看来，我已经没有亲手复仇的可能。我厌倦这个世界，也厌倦自己亡灵的身份，我想回到我的故乡，弑神者，既然你有弑神之力，想必也有杀死我的力量，我早已把我的剑技全部灌注在我的剑上，我有一个不情之请。”

戴维斯诚恳地望着菲娅，一字一顿地说。

“我想请你杀了我，然后拿走我的剑。若来日遇见日冕之神，恳请你用我的剑宰了他，了结我的心愿。”

第二十一章 敬重之心

因为迫切地想回到自己的故乡，厌倦不死者的身份，所以希望自己杀了他，结束这一切么，菲娅回味着戴维斯的话，亡灵生物不同于正常生命，他们的身体即使被碾碎烧成灰烬，也不会彻底死亡，只有被足够的神圣力量或者生命力消磨掉他们的负向生命，他们才能迎来真正的终结。

虽然这并不需要特殊的仪式，拿菲娅举例，只要她对着使用戴维斯『地狱火』或者『空间切裂』，戴维斯的身体就会在被烧毁扯碎的同时，被菲娅浩瀚的生命力消融瓦解，但戴维斯做不到自己杀死自己，他不存在正向的生命，哪怕自己对自己使用第九位阶魔法，负向生命力也永远是负向生命力，他能一直活下去。

但这里面存在许多问题。

菲娅甩了甩附魔之刃，面对戴维斯凌然而立。

“即使我杀了你，你也不一定能回归自己的世界，说不定你的灵魂会遵从这个世界的规则，回到死之国，进入轮回，那样你不仅会永远滞留在这个世界，还会忘记你曾经的亲人和朋友，你确定要这么做么。”

声音里充满自嘲，戴维斯语气低沉地说。

“我已经无法回去了，一旦来到这里，就不可能再回去，否则那些神也不会如此忌惮我们。连神都做不到的事情，我又能做些什么？忘记自己的身份和死亡无异，即使灵魂还是同一个灵魂，我也已经不是我。哼，这样想来，还不能怪这些装神弄鬼的神明，他们也不想我来到他们的地盘威胁他们，要怪只能怪这个世界的外壳太脆弱。”

换言之，所谓圣子是被神明召唤才来到这个世界，如此说法并不成立，这是神明为了美化自己，撒下的谎言，其实他们无法控制外人进来。

菲娅轻轻叹息，尝试做最后的挽留。

“那你没想过寻找以后可能出现的圣子，告诉他们真相么，说不定还能遇见与你同乡的人。引导他们走上正路，也是对自己的救赎。”

“不可能。他们不会相信我一个暗裔的话，何况我已经变成亡灵，亡灵不会放过生者，他们畏惧生命，也渴求生命，如果不是我灵魂中属于自我的部分保存完好，我早已克制不住吞噬你的欲望，在死亡气息浓郁的幽冥之地尚且如此，更别说到处是脆弱生命的外界，倘若我接触到生命力浓郁的环境，用不了多久就会控制不住亡灵的本能，变成只会杀戮的躯壳。”

“……”

菲娅犹豫起来。

实话说，她不想抹杀这么一个可怜人，哪怕对方是亡灵也一样。戴维斯说的屠杀，只有在他离开幽冥之地时才会触发，只要他一直待在幽冥之地，他就是无害的亡灵，万一今后找到送他回去的方法，自己却又杀了他，无疑会成为一件令人遗憾的事情。

如同感受到菲娅的想法，戴维斯将菲娅给她的月牙挂坠收进怀中，然后用剑尖敲了敲盾牌。

“怎么了，弑神者，你在犹豫什么！”

戴维斯话音刚落，一道令人捉摸不定的魔力波动出现菲娅身边，起初菲娅以为是某只魔物的偷袭，但将视线转过去便发现，那是一面不断波动的、一人高的蓝色光门。

下一刻，眉头微皱，嘴巴紧抿着的诺菈从传送门内走出，她在见到菲娅后表情微微放松下来，但充满异样魅力的紫色猫眼依旧有化不开的忧郁，甚至声音都缺乏精神。

“菲娅。”

来的真不是时候。

不能让诺菈知道圣子的成因，也不能告诉她悲泣山脉根本不存在神明，至少现在不行。

不等菲娅开口，诺菈便发现戴维斯，她猛地回过神，抢先一步拉着菲娅后退，眼中的忧愁完全化作警惕和敌意。

“这东西很危险！菲娅，你怎么跑到这里来了，他的实力比我更强！”

“神性微弱……看来是你的朋友。”

无视诺菈的存在，戴维斯前举盾牌，伏下身，摆出经典的战斗动作，他用激昂的高声呼喊。

“弑神者，倘若你真怜悯我，就让我体验这份足以弑神的力量！我会在地狱为你送上祝福与祈祷，在那里安心等待日冕之神也下来的一刻！来吧！让我见识一下这个时代佼佼者的力量！”

“别听他的，我们赶紧想办法离开这里，要是被亡灵击败，你我都会变成亡灵！”

说话的同时，诺菈额头已经浮现汗珠，菲娅都觉得戴维斯散发的威压极为强烈，更不用说诺菈，她只觉得戴维斯的存在犹如一尊坚不可摧的神像，哪怕只是站在那里，都让人倍感压力，难以升起与之敌对的想法，那是具有压倒性力量的敌人。

然而菲娅红宝石般光滑内敛的双眼已经浮现决心，她深吸了口气，手臂轻轻推开诺菈。

“不，诺菈，你离我远一点，这里面有些隐情，等回去了再和你说。”

“你要和他战斗？”似乎意识到什么，诺菈眉头紧皱，“的确，朝这样的对手露出后背太危险，我们一起！”

你是怎么理解成这个意思的啊？

菲娅顿时一阵语塞，她故作严肃地说。

“这是我与他的决斗，如果我赢了，他毕生的剑技就会成为我的东西，诺菈，你是兽人，应该清楚决斗意味着什么。”

不等诺菈回答，菲娅主动往前一步，她将手中附魔之刃直指远处的戴维斯。

尽管留着戴维斯不杀，未来可能有送他回去的机会，但这是自己一厢情愿的想法。自己看来好的东西，别人很可能不是如此，个人的经历不同，选择也会截然不同，也许戴维斯过去也怀揣着只要活得够久，总有一天可以回去的想法，但时间过去数千年，这个希望早已破灭，与其怀着不可能实现的梦想备受煎熬，不如早日结束身为可憎亡灵的事实。他失去了两个世界的家人和朋友，乃至他所拥有的一切，已经了无牵挂，万念俱灰。

尊重他的选择才是对他最大的敬意。

第二十二章 惊为天人的一击

菲娅缓慢而坚决地说。

“我尊重你的选择。若今后日冕之神不开眼与我作对，我会宰了他，让他下去陪你。另外，我会替你把戴维斯·里·米尔之名传颂出去，告诉世人曾经有过这样一位反抗神明的圣子。”

说着，菲娅拿出一枚记录水晶激活，丢到一旁的空地，这将是戴维斯活过的证明。

戴维斯猛地一怔，这一刻菲娅可以感受到，如果戴维斯拥有人类的肉体，他一定会心情畅快到张开嘴仰天长啸。

“把我的名字传颂出去？如此甚好！来！让我见识弑神之力！”

“如你所愿。”

话音落下的瞬间，菲娅张开金色羽翼直奔戴维斯冲锋，她的速度没有丝毫留手，爆炸性的气浪差点将诺菈掀飞，音障到了肉眼可见的地步，连眨眼的时间都不需要，菲娅的一剑便已斜斜斩向戴维斯肩头。

然而戴维斯身为高阶亡灵，即使不用眼睛也能依靠死亡气息感受敌人动向，早已摆好防御架势的他第一时间高举圆盾，正好阻拦在莱瓦汀的下挥轨迹。

铛！

空气猛烈挤压产生的白色气浪以圆盾为中心骤然炸开，菲娅看似娇小的身躯爆发出极其惊人的力道，戴维斯虽然接下这一击，但整个人却如同钉子一般深深嵌入泥土，只有半截身躯勉强留在外面。

然而这并不意味着战斗结束，戴维斯的盾牌上涌现无数灰色毒蛇，毒蛇缠住莱瓦汀，伴随戴维斯用力甩出的动作，菲娅悬在半空的身体被戴维斯甩开，接着戴维斯低声咏唱菲娅从未听过的魔法咒文，地表瞬间如失去支撑那样轰然破碎下坠，一个直径百米的天坑赫然出现在山谷中。

然后，一股强有力的吸引力拉扯着菲娅向下坠落，虽然菲娅只要稍微灌注一些魔力就能重新飞起，但戴维斯率先飞下去，她猜想这大概是要在天坑下决战的意思。

天坑不仅直径达百米，高度也有五十米之深，内部一片昏暗，直上直下的岩壁令人心生畏惧。

“还是在地面决斗更踏实。”

无视周围下落的石块与土屑，落入坚硬天坑的戴维斯甩了甩拿着盾牌的手，看向对面缓缓落入天坑的菲娅。

“在这里战斗，不会波及你那位朋友。只是恕我直言，弑神者，你的力量虽在我之上，但却看不见任何技巧，简直像从未学习过剑技的新手，这是在故意让着我？”

“仅仅一次接触就能看穿？”

“全身都是破绽，动作毫无章法，给敌人留有太多进攻空间，这不是精通武技者会有的表现。”

“的确，我不会剑技，但速度就是最好的剑技。”

只要能在敌人作出反应之前杀了他，见招拆招，不会剑技也一样能战胜对手。

戴维斯轻笑了笑，声音中充满武者的自信。

“这是错误的想法，你总会遇见速度与你相当的人，剑技可以用最轻巧的力气取走比自己强许多的人的性命，我在我的故乡有剑王之称，让你见识下我的剑技，望你以后能在对战日冕之神时用上！”

攻守易位，戴维斯微不可查地颤了颤，紧接着，菲娅视野里的戴维斯身体还未消散，她便捕捉到头顶上方传来细微风声。

速度居然这么快？

菲娅下意识用『蜂盾力场』阻挡，戴维斯的全力一击随之触碰到『蜂盾力场』。

“——『剑王意志』。”

冷冽声音落下，随之而来的是华丽剑身闪亮起危险红芒，伴随“呲拉”一声，能暂时阻挡精灵神一击的『蜂盾力场』，此刻犹如被利刃划破的布帛，被戴维斯从上至下的一剑完全切开，以至于菲娅必须上挑莱瓦汀才接住这一剑。

战斗变成纯粹的力量角逐。

戴维斯双手死死下压剑身，菲娅则以单手迎击，戴维斯的速度与魔法虽然超出菲娅意料，但力量仍远不及菲娅，菲娅的目光越过交叉的两把长剑，盯视着戴维斯象征眼睛的两团红芒。

“诡异的速度，那也是依靠剑技实现的东西？”

“只有将剑技修炼至顶峰，才能领悟如此武技，我称它为『燕击』。没想到阁下能在眨眼间反应过来，还能在片刻时间中布下防御结界，这是第六位阶魔法？还是第七位阶？还以为一上来就拿出毕生绝学，说不定能打阁下一个措手不及，弑神者不愧是弑神者，我越来越放心了。”

“多谢夸奖！”

右臂向附魔之刃灌注力量，菲娅将戴维斯弹飞，同时『意念操纵』化作无数箭矢射向戴维斯。

然而即使是无形之箭，戴维斯也能尽数捕捉。射向戴维斯的大部分箭矢被戴维斯以盾牌抵挡，剩下无法阻拦的部分则统一以华丽长剑劈开。

似乎觉得这样还不够尽兴，戴维斯犹豫片刻，将盾牌丢到一旁，然后从身体的衣袍中取出第二把金色长剑。

“这是亡父赠予我的第二把剑，再来！”

如果说先前戴维斯进攻时犹如毒蛇般悄无声息，那么此刻便是如疾风骤雨一样目不暇接的进攻。

“怎么可能……”

趴在天坑上向下窥探的诺菈忍不住喃喃。

菲娅在下面战斗，她当然不可能独自逃跑，从刚才起她就目不转睛地观察菲娅与戴维斯的决斗，结果看到的景象令她大吃一惊，戴维斯展现的技巧完全超出了世界树大陆武者的水平——这并非在贬低世界树大陆的武者，而是双方走的是两种不同流派。

世界树大陆武者走的是以力至上，追求多种魔法相互配合，以达成制敌的效果，而戴维斯展现的则是以肉体技巧为主，魔法为辅的剑技，精妙而优美，比起战斗，更像是一场剑舞表演。

诺菈自己就是武者，她从未见过如此优雅的战斗方式。同样是杀人的技巧，但二者却如同兽人贵族与精灵贵族，倘若把自己用来战斗的伎俩称作“剑技”，那么自己的剑技简直是还未开化的、茹毛饮血的原始人。

她瞪大双眼，极尽自己所能记住戴维斯的剑技。抵近菲娅身前的两把剑，每次都能精准无比的找上菲娅的防御死角，逼迫菲娅不得不分散精力防御，而面对菲娅迅捷到肉眼难以捕捉的进攻，戴维斯则总是能险之又险的、以令人惊心动魄的弧度侧身躲闪，哪怕是躲闪不了的攻击，也能用剑抵挡，随后借助完美的角度将力量卸掉，如同沐浴在雨中却滴雨不沾的飞鸟。

诺菈忍不住心想，如果换作自己是菲娅或者戴维斯，恐怕一个回合都坚持不下来就会负伤。

根本是另一个领域的人。

不过令诺菈吃惊的不只有戴维斯，更有菲娅，就像戴维斯一眼看出菲娅压根不懂什么是剑技一样，她也渐渐发现菲娅只是见招拆招，抓住机会便进攻，既没有故意设置陷阱，也没有通过技巧卸力，可就是这样，菲娅竟然渐渐掌握戴维斯的进攻方式，然后用同样的方法进攻回去，不论堪称完美的力量把控还是令人咋舌的学习能力，都让她无比骇然。

更加恐怖的是，菲娅从始至终都只用单手，另一只本可以释放魔法的手完全没有派上用场。

不出一刻钟时间，回荡着叮叮当当连绵不绝响声的天坑终于发生变化，武器碰撞声响逐渐减弱，菲娅不再是使用密不透风防御的一方，双方攻守之势再度易位，这次菲娅变为进攻者。

“喝啊！”

在剑身灌注全部力量，菲娅向戴维斯左肩斩去，戴维斯虽然举剑阻挡，但他的魔力早已因高强度战斗消耗大半，此刻正力有未逮，举起的华丽长剑在菲娅沉重一击下高高飞起。

胜负已分。

伴随一连串长剑在地上磕碰的声音，呼吸略微加快的菲娅用力甩了甩附魔之刃，她看着戴维斯，眼睛里有着由衷的钦佩。

“前所未有的剑技，不愧有剑王之名，但你输了。”

“阁下的学习能力让我羞愧，我的剑技已经被你掌握的七七八八，已经无法对你造成威胁了。是我见识浅薄，我即使用上全力也远不是你的对手，你即使只靠速度，也一样能战胜我。”

说到这里，气息微弱许多的戴维斯双手握住剩下的另一把剑，他双腿微微岔开，语气坚决地说。

“但我还没有输！我还没有见识到弑神的力量！”

“弑神的力量么……”

以最能让他满足的力量完成他的心愿吧。

菲娅悄然吸气，然后右脚后退了半步，她盯视着戴维斯，无比严肃地说道。

“这就是最后一击了。”

话音落下，菲娅身上同时亮起数道魔法光，这里面包含了『流风加护』与三重力量提升，乃至『蓄势待发』与『过载』。

恐怖的气势在菲娅身上凝聚，以至于天空的云雾都纷纷翻涌破开，附近所有魔物被强大压力紧紧压在地表，阳光穿透幻象结界洒落在天坑之中，久违的温暖令戴维斯眼中红芒飞速减弱。

单单凝聚起气势便足以改变天象，真正挥砍出来，又会是何等威力？

这一刻他意识到，这就是他一直渴望的弑神之力，他沐浴在阳光下，回想起过去身为人类时陪伴在家人身边的平和时光，然后逐渐减缓握住长剑的力量，平静接受死亡。

“……我的希望就寄托给你了，愿荣光与你永存。”

话音落下，凝聚许久的恐怖力量终于爆发开来，没有人看清菲娅的一剑，天坑中只有一道仿佛要把双目刺瞎的白芒闪过，随之而来的，是地动山摇的轰隆响声以及一道绵延不知多远的深深龟裂，连天空中的云朵都被一分为二。

堕为亡灵的圣子迎来他渴望的终结。

第二十三章 藏匿于光幕之下

刺眼白光渐渐消散，天际连绵不绝的轰响也越发微弱，当尘埃落定以后，一道幽深峡谷赫然出现在菲娅眼前，峡谷的宽度远不如空间切裂，但长度却一眼望不见尽头，魔力化作的剑气裹挟一往无前的气势，横贯了整条悲泣山脉。

“呼……”

抵抗『过载』带来的疲倦感，菲娅解除附魔之刃，轻呼了口气。

戴维斯刚才站着的位置如今只剩深深沟壑，稍远一些的地方则散落着他使用的华丽长剑，整个天坑里再也没有第二个人的气息。

彻底消失了。

也不知道刚才展现的力量有没有让戴维斯满意，虽然菲娅觉得只要使用『地狱火』与『空间切裂』这个等级的魔法，就足够让戴维斯从这个世界上消失，但出于对戴维斯的敬重，她最终还是选择了『过载』，同属流落这个世界并反抗神明的外来者，他值得这么做。

菲娅用『意念操纵』卷起戴维斯遗留的华丽金色长剑，这把剑在先前的战斗中被打飞，没有伴随戴维斯一起消失，接着她又捡起半埋于泥土中的记录水晶，这是记录了戴维斯存在过的证明，戴维斯展现的剑技足以向外人证明，他确实是来自另一个世界的人。

做完这一切后，菲娅原地为这名迟暮英雄默哀片刻，随后她抬起头，看向天坑上方。

差不多该回去了，诺菈回来的比自己想象中快，她在这里，自己也不便于继续探查那道灰色光幕后的东西，可以等晚上了再来。

菲娅张开翅膀回到天坑上方，然后便看见守在天坑外，呆呆眺望着远处的诺菈，那副自我怀疑的模样让人忍俊不禁。菲娅大致能猜出诺菈此刻的内心活动，虽然诺菈没说过，但从诺菈最近的表现可以看出来，诺菈并不清楚其实所有魔将都被自己一网打尽，在她眼中，自己杀掉的魔将只有暴食魔将与守望者。

如今见到自己解决第八位阶亡灵，会吃惊也理所当然。

不过令菲娅意外的是，山谷内的魔物即使见到刚才的一击也没有四散逃跑，不仅如此，它们又重新发出警告般的低吼，缓缓朝自己靠近。

通常来说，魔物察觉到敌我差距巨大后，会因为求生本能逃跑，如今这副模样，菲娅猜测要么是有什么人或物在操纵它们，要么是它们有守护某种东西的本能，类似于遗迹与墓地的守护者。

最棘手的戴维斯已经解决，自己想跑，它们也拦不住，菲娅没有在意魔物，而是将注意力放在诺菈身上，她嘴角勾起一个玩味弧度，然后悄无声息地从诺菈背后靠过去。

直到屏住呼吸的菲娅来到诺菈身后，诺菈也没能发现菲娅，菲娅刻意压低声音，模仿戴维斯的低沉嗓音。

“愚·蠢·的·火·猫。”

“呃？！”

条件反射般，诺菈全身一颤，随着裹挟着强劲拳风的拳头直奔菲娅脸庞，好在菲娅猜到诺菈大概会下意识打过来，提前做好应对，用掌心接住诺菈的拳头。

“喂，你这家伙也太不可爱了吧。”

“什——？啧，是你啊，吓我一跳。”已经准备好下一个动作的诺菈放弃追击，她没好气地瞥了眼菲娅，“什么可爱不可爱，换成谁来都会被吓一跳。”

“不不，我不是这个意思，普通来说，女孩子被吓了一跳以后第一反应应该是‘咿啊？！’地尖叫出来，然后一不小心脚滑跌落下去，接着我再英雄救美，把她拉进怀里，最后双方四目相对几秒，一起害羞地脸红撇开视线，这才是正常流程。”

完全没听懂菲娅的话，或者说，菲娅的这些流程只有穿越者才能听懂，诺菈双手抱胸，撇了撇嘴。

“……我不知道你说的是哪门子正常流程，我只知道如果面对危险不能及时反应过来，很快就会被偷袭死掉。再说只有恋人才会因为对视脸红吧？你我都是女人，有什么好墨迹的。”

明明你和克蕾雅也都是女性。

菲娅语重心长地摇头叹息。

“所以才说你不可爱啊，一点也不解风情。如果你有我十分之一可爱，也不至于让克蕾雅从始至终都没察觉你的心意，啊，别误解，我不是在嘲笑你，这是站在前辈的立场指导。”

“哼，我用不着你指导。”

诺菈眉头微皱，看得出已经开始不高兴。

菲娅耸耸肩揶揄道。

“别忘记精灵不能光凭外表评价年龄，别看我这样子，我其实已经接近一百岁，快到精灵的成年年龄。只知道打打杀杀是不会有人喜欢的哦，得学会打扮，该坦率和娇羞的时候就坦率和娇羞一些，不然以后肯定嫁不出去。”

“如果要嫁给实力不如我的人，我还不如就像现在这样，”说到这，诺菈悄悄瞥了眼菲娅，话语间底气少了许多，“何况我还有机会……”

“嚯~嚯~还没死心，被拒绝以后还这么有活力我是松了口气，但希望越大，失望就越大哦，早点放弃才是解脱。好了，这里不是说话的地方，我们换个位置。”

一边说着，菲娅一边朝远处聚拢过来的魔物努了努嘴，如今它们已经缓缓接近到五十米的范围内。

直到此刻，诺菈才意识到自己一直想问的问题被菲娅扯了太远，她上前一步，神情认真地看着菲娅。

“刚才那些都是你做的？我是指那个威力大到前所未有的魔法，我从没见过这种东西，你到底有多强？第八位阶？还是第九位阶？是因为成为魔女所以才这么强？”

“这个嘛……是我做的没错，不过刚才的魔法有一些副作用，如果不使用带有副作用的魔法，我也没办法用出那种吓人的攻击。”

“副作用……”

听到这里，诺菈的表情里既多了一分释然，又多了一分凝重，她小声自言自语。

“即使有副作用，我也不可能再战胜她……不对，现在不是说这些的时候，那个亡灵死了吗？”

“嗯，死了。”

“哈啊？”诺菈不可思议地睁大眼，呆然片刻，当她回过神来后，看着菲娅的眼睛已然充满喜悦色彩，“连第八位阶亡灵都不是你的对手！那个，你还能用魔法吗？不能用的话我背你出去，你刚才的魔法让幻象结界淡化不少，这个状态我们可以直接飞出去！”

“好。”

说着，菲娅主动往前踏出一步，然而出乎她意料的是，诺菈一把拉住她，那张坚定却又充满异族魅力的脸庞满是责备。

“你不是说你用了有副作用的魔法吗？怎么还打算靠自己飞出去，我又不是摆设。”

说话的同时，诺菈在菲娅面前蹲下身，朝菲娅露出后背，明显是要让菲娅上去，左右摇晃的火红猫尾让人移不开视线。

拥有副作用的魔法在世界树大陆十分常见，诺菈更是颇有了解，拿她自己举例，面对暴食魔将与绝死魔将时使用的『不死鸟』与『圣子降临』，都是有使用次数限制与会给身体带来极大负荷的魔法，当初用完这两个魔法以后，她好几天都没办法正常活动，更别说使用魔法。

而能让菲娅用出毁天灭地般的攻击，其副作用肯定大到难以想象，诺菈很自然的认为，菲娅很可能是在自己面前逞强，其实身体已经破败不堪。

想到这里，她内心浮现自责与愧疚，如果不是菲娅担心她跟过来，菲娅就不会遇见那个第八位阶的亡灵，更不会被迫用出损害自身的魔法。一时间她不禁紧咬下唇，目光也羞愧地低垂下去。

“赔礼的事情等回去再说，你快点上来。”

“不，我又不是小孩子，可以自己走路。说到底你为什么一副愧疚的表情。”

“你不是用了有副作用的魔法吗？”

“嗯？”

诺菈的严肃表情令菲娅愣了一瞬，然后她立刻意识到，诺菈此刻的内心活动——她肯定以为自己虚弱到不能走路。

她忍不住觉得好笑，走到诺菈身边，拉起诺菈的一条胳膊——顺带不经意地摸了摸诺菈晃来晃去的火红猫尾，虽然这家伙性格带刺，但尾巴上的绒毛却很柔软，比得上缇露露。

“那个魔法是有副作用没错，但没有诺菈你想的那么夸张，走吧。”

“等等，你。”

不等诺菈说完，菲娅直接以『飞行』离开地面，被牵着手的诺菈也不得不跟上，在二人上升到距离地面足有三百米时，菲娅朝下丢出最后的魔法。

“『逆十字闪雷』。”

刹那间，狂风大作，令人皮肤发麻的雷霆闪烁刺目雷光，将山谷化作埋骨之地。

◇

如果说精灵王城恢弘而庄严，处处透露出皇家的优雅与华贵，那么这里便称得上精致而瑰丽，神圣气息浓郁到想让人下意识顶礼膜拜，心生敬意，犹如沐浴在女神的光辉之下。

在悲泣山脉最深处，存在一座位于地底的华丽教堂，尽管没有外人来到此地，但它的外表与内饰却没有一丝一毫的偷懒，细腻复杂的雕花遍布纯白外墙的每一处，高远的尖锥穹顶上覆盖着蓝色与青色交织的彩绘玻璃，空旷明亮的内部空间，再配以处处透露庄严氛围的神像和长椅，哪怕醉酒的疯子来到此地，都会忍不住闭上嘴保持安静。

只不过，站在这座庞大教堂中的人并非神官与修女，假如米尔坎迪斯神圣国的人见到这一幕，一定会抄起佩剑就砍过来，因为祈祷的人是长着黑色犄角与灰色羽翼，全身漆黑的恶魔。

这名身体矮小，微微佝偻的年老恶魔身着白色牧师服装，正对着空无一物的祭坛祈祷。没过多久，一位深紫色长发，身材火爆的高挑女性走进神殿，尽管正在祈祷的年老恶魔实力并不如她，但她眼睛里还是流露出发自心底的敬意。

“加利尔大人，我的使命完成了。”

“呵呵呵……辛苦了。”弯腰祈祷的牧师恶魔缓缓睁开眼，他遍布皱纹的苍老脸庞浮现喜色，“我的实力远不如您，应该由我称呼您‘大人’，赫莉安大人。”

“哪里的话，我虽然比您强，但您才是计划的核心，支配者大人说过，我们的未来都掌握在您手中，您是学者，尊敬您乃理所当然之事。”

“赫莉安大人太谦虚了。”

牧师恶魔嘴上这么说，实际上脸庞却充满笑意，显然赫莉安的吹捧十分受用。一番简单的寒暄过后，牧师恶魔看向远处的灰色天幕，语速缓慢地说。

“刚才的动静，莫非是赫莉安大人所为？我应该有叮嘱过您，万万不可杀死那个虚假的圣子，她本人不是威胁，可要是惹恼保护她的人，所有事情都会变得颇为棘手。”

“不，那并非我所为，应该是沉眠在悲泣山脉的那东西醒过来了。”

“那东西醒来了啊……”

似乎想起什么，牧师恶魔抚摸胡须，仿佛在思考应对之策。

赫莉安知道牧师恶魔是在暗示自己去解决堕落的圣子，但赫莉安也有她的难处，她低下头，为难地说。

“布洛瑟姆一役消耗了我太多魔力，至今仍在恢复，我必须尽快恢复全盛时期的力量，否则万一撞到那两个外来者，连逃跑的机会都没有。”

潜台词便是，赫莉安不能把精力浪费在对付堕落的圣子身上。

“唉，”牧师恶魔长叹一声，“你也有你的难处。好吧，那东西大概不会察觉到我，不过为了以防万一，我的计划得提前了。你那边呢？有隐瞒好么，别闹得到时候圣子把那个女人引回来，那样一切事前准备就都泡汤。”

提起那个女人，赫莉安妩媚的眼眸变得格外严肃。

“全部隐瞒好了，那个女人从未用真身见过火猫圣子，这点方便了我，我用半真半假的谎言骗过她，说我可能永远也回不来，让她别找我。我想她今后即使是回来，也只是为了祭奠那个女人，不会做引人注目的事。”

“那就好。”

短暂的沉默环绕在教堂中，赫莉安安静半晌，然后朝牧师恶魔行了一礼。

“如果您没有别的事情，我就先行告退了，支配者大人的实力尚未恢复，我必须保护他的周全。”

“记得支配者大人至今仍在希利瓦尔，他的身体可安好？世界树大陆钻进两个这种量级的怪物，另外还有绝对恶虎视眈眈，我实在忧虑支配者大人的安危，那位大人即使被万人唾弃，也没有放弃他们，比神明更像神明，然而却要面临如此之多的强敌。那个给未来带来希望的计划，唉……”

“加利尔大人不必想太多，我等只需竭尽全力即可。”

“说的也是。对了，赫莉安大人，如果你能见到支配者大人，顺带帮我把这个名单交给他。”

说着，脊背佝偻的牧师恶魔从胸前口袋取出一叠纸，将其递给赫莉安。

赫莉安双眼一亮，她明白，加利尔身为学者，拿出来的东西肯定不会简单，这是实验有显著成果的象征。

“我可以知道这里面的内容吗？”

“当然可以。这些是我目前缺少的物种清单，里面的大部分生灵我自己能找到，问题是一些难得的种类，像是吸血鬼与星晶兽之流，不离开冷夜，几乎没可能找到他们。虽然没有他们计划也一样能进行，但这有违支配者大人不可放过任何人的初心，不出一个月我就会引发『希望』，还望支配者大人重视。”

“好，我会交给支配者大人，请问您还有什么需要的吗？”

“只有一个。”不等赫莉安追问，牧师恶魔挤出比哭还难看的笑容，他苍老的右手置于胸前，全身都环绕虔诚氛围，“愿好运伴随我们。”

“同感。”

不置可否地笑了笑，赫莉安将纸条塞进胸前，接着，她朝牧师恶魔弯腰行了一礼，缓步离开空旷教堂。

第二十四章 拉近

当菲娅与诺菈回到火猫族最大的城市时，已经是当天傍晚，太阳即将落入地平线，仿佛要燃烧起来的橘红色云彩映照天边，整座城市都飘荡着劳作一天积累的疲倦，街道到处是低头缓慢行走的路人，连空气都充满慵懒。

“呼，这样就到安全的地方了。”

落入城墙的诺菈轻吁了口气，她对两边围上来的士兵摆了摆手，示意没有危险，随后颇具异族魅力的姣好脸蛋转向菲娅。尽管诺菈没有像菲娅那样与魔物战斗许久，但她的眼神中却有疲倦之色，尤其是猫耳上的细小绒毛与火红长发，到处是挑起的毛刺，好像和其他猫打了一架后还没来得及梳理毛发。

“刚回到这，肯定有数不清的事等我处理，我要先去找莹了解我不在时的情况，你有别的事情吗？没有的话可以和我一起，制定应对悲泣山脉魔物的计划。”

“当然有，不说我得找到流浪骑士那家伙，首先我要先回一趟布洛瑟姆，把这个安排一下。”

菲娅提起一直拿在手里的华丽金色长剑，还有用于记录战斗的纪录水晶。另外，除了完成对戴维斯的承诺，她还想去混沌之海尝试一些禁咒，虽说禁咒会伤害自身，但该用的时候还是得用，不能因小失大，自己有纳米机器人修复身体，对常人来说要命的伤势，对自己应该不是太大问题。

看见记录水晶，诺菈吞咽了唾沫，紫色猫眼里浮现些微艳羡。

“记录水晶……”

“怎么，你要？”

“不了，我不能收这么贵重的东西，而且我和那个亡灵用的武器不同，这时候学习他的剑技，已经晚了。流浪骑士应该在他的住所，随便找人打听一下就能知道位置，我先走了。”

说着，诺菈直接转过身。

“等一下，你还没告诉我你和女神说了什么。”

提起女神，诺菈低垂下视线，神情黯淡下去，她缓缓地说。

“女神大人大概不会再回来了，她把该交代的事情都交代给我，还说如果有缘，她会主动联系我。克蕾雅的诅咒女神大人也不知道怎么入手，只说既然神性能暂时欺骗过诅咒，就这样一直持续下去也没什么不好。”

应该是压根不知道怎么解决克蕾雅的诅咒吧，毕竟女神的真身是暗裔，菲娅心中想到，当她知道女神是暗裔以后就隐约觉得，对方很可能给不出答案，只是在没确认真身之前，一切都尚未板上钉钉，因此抱有一丝侥幸。

如今说不会再回来，可能是担心事情败露，不忍心让诚实的诺菈知道答案，受不了良心的谴责，提前逃走。

换言之，自己得回到布洛瑟姆，与爱琳丝蕾特见一面。宵之花在自己授意下，首要任务从搜索支配者的踪迹，变成寻找神明的藏身之所，这么久过去，应该多少有了线索——要说的是，菲娅没有完全放弃调查支配者，她只是降低了寻找支配者的优先级。

她把这个问题隐藏在心底，进一步追问。

“那悲泣山脉的魔物呢？它们为什么会暴动？”

“应该和你们希利瓦尔荒芜之地的坠落有关，女神大人告诉我，悲泣山脉最近频繁地震，它原本就是突出于冷夜的半岛，南边是海洋，如今世界树大陆的根基不稳，它自然受到波及，地震不停……总之就是，悲泣山脉频繁的地震惊扰了魔物，只要等这段时间的地震过去，魔物自己就会消停，在那之前，我的人得构筑好防线。”

诺菈悄悄看了眼周围站着的士兵，像是害怕被人听见，她朝菲娅挪了一小步，声音也变小许多。

“你还要在冷夜待多久？你的目的是让缇露露和你一起成为国王，看了你和那只亡灵的战斗，我已经不觉得我能战胜你，只是我能看穿你我之间的差距，不代表其他人也能看穿，不真正打一场，我手下的人不可能相信身为圣子的我打不赢你。”

菲娅不禁睁大眼睛惊讶起来。

“……你这是认输了？我还以为你非得和我打一场才能认可我的实力。”

“我也不是傻子，分得清什么可以战胜，什么不能战胜，即使你那个魔法有副作用，如今你也好好站在这，精神看起来比我更好。我不是独自一人，与你作对，不能给火猫族的未来带来任何好处，你挑个时间吧，我是指决斗。”

不对劲。

菲娅没有立刻回答，她看着诺菈的眼睛，那双原本充满坚定意志的紫色竖瞳此刻没有任何神采，犹如被主人抛弃以后浑身淋湿的小猫，即使不能用自暴自弃形容，也绝对不能说她刚才的话是出于理性的决定。

先是被克蕾雅拒绝，然后又遭到女神抛弃，如今目睹自己与亡灵的战斗，更是让她意识到自身一直引以为傲的实力究竟有多不堪，最后连领袖的位置都守不住。多重打击之下，失去自信，认为自己一无是处也理所当然。

一个人可以接受别人的指责，但见到有人在自己最擅长的领域强过自己，并且无论如何也无法追上时，便会变得难以接受，陷入深深的自我怀疑和失落，诺菈此刻就是如此。倘若是有恶趣味的人，一定会再想方设法打击诺菈，在诺菈伤口上撒盐，嘲笑她的惨状吧，这家伙一点也不清楚她现在的样子有多落魄。

不，非要说的话，自己才是一手缔造这个结果的人，用与生俱来的强大否定诺菈通过努力得到的实力，然后再用这份强大夺走诺菈成为冷夜领袖的未来，如果说落井下石的人是混蛋，那么自己就是把诺菈推入井底的恶人——哪怕自己主观上没有如此念头。

心中生起烦躁，菲娅不耐地咋舌，她不顾诺菈想法，上前用力捏住诺菈的脸蛋。

“你这家伙的表情也太难看了。”

诺菈不耐烦地皱眉，她一把打掉菲娅的手。

“都变成这样，难道你还想让我笑出来？”

“你一副想怎么样都随意的表情，完全不像你，这让我怎么答应你说‘嗯，好的’？熟悉你的人都能看出你现在状态不对，我又不是彻头彻尾的恶人，不会做趁火打劫的事。”

“那你说怎么办？你看着我的可怜样突然心生同情，要把火猫的地盘单独从冷夜划出去？你要这么做就等我从代理族长的位置辞掉，我是不如你，但我不会接受你的怜悯和施舍！”

菲娅的话像是点燃诺菈憋屈的内心，她语气变得不客气起来，连带着全身的气势也变得凌厉，周围士兵纷纷侧目，他们想干涉却又害怕被牵连。

看着诺菈生气的脸，菲娅顿了顿，长叹一声。

“你需要休息，决斗的事情以后再说。我刚才确实有同情你的想法，抱歉。我去找流浪骑士了。”

嘴上这么说，菲娅却没有转身离开。

菲娅的话让诺菈察觉到她的失态，她想道歉，但又拉不下脸，于是只好放松脸上紧绷的肌肉，撇过脸，语气生硬地说。

“明天再见。”

生气总比刚才没精打采的好。

心中如此想到，菲娅看着夕阳下诺菈的姣好侧脸，在橘红色晚霞映衬下，诺菈的火红长发变成玫瑰金般的炫目金红色，但这非但没有给诺菈增添姿色，反而更加突出诺菈眼中的迷惘，那是不知道今后该做什么，为刚才失控举止后悔的灰暗眼神。

她抬起右手，如同姐姐一般抚摸诺菈被晚风吹乱的头发，语气温柔地说。

“别太苛求自己了，你又不是只有独自一人。”

像是要反驳菲娅，诺菈嘴角动了动，但她最终还是没有说出驳斥菲娅的话，菲娅的摸头虽然让她极度不爽，可却又带给她一种熟悉的舒适感，似乎自己又变回到孩童时期，她依稀记得，过去在她感染风寒的时候，是克蕾雅这样坐在床头抚慰着她，让浑身冰冷的她充满温暖与安心感。

内心的悸动令到嘴边的话软化下去，她依旧用着生硬口吻，但目光却悄悄看向菲娅。

“你想说你会帮我？”

是这个意思，但也不是这个意思，你只猜对了一半。

菲娅在心中回答，她想说的是如果诺菈有困难，可以求助于她信赖的人，比如她的好伙伴莹，还有将她视作侄女的克蕾雅，没说是让诺菈求助自己。

然而在这个当口否认就太不解风情，她选择既不肯定也不否定，一脸“就是如此”的表情，故作正经地说。

“如果你找我，我很乐意帮你。”

“哼，差不多该把手拿开了，活了快百岁还这么矮小。”

诺菈瞥了眼菲娅举起来的手，出于身高原因，菲娅的动作看起来有些吃力。

后者收回手，抿起嘴揶揄。

“你这是找到比我强的地方，开始沾沾自喜了？”

“只是陈述事实。”

“你能犟嘴就说明心情好了一些。总之，我想表达的就是那个意思，我并非要夺走你的东西，只要态度合理，任何觉得为难的地方我们都可以商榷，包括决斗在内，故意打成平手也没什么，兽人以力量为尊，你输了的话，会面对部下的责难。”

第二十六章 兽人的尴尬时期

只有刀叉与白瓷盘碰撞声的精致房间一片安静，直到轻微脚步声出现在房门前，屋子里的众人才不约而同抬起头，一同望向门口。

然后，一位将乌黑长发绑成披肩双马尾，身体娇小到仿佛稍微用力就能将其横抱起来的精灵女孩出现在门口，齐膝的黑色礼裙凸显出女孩冷漠的气质，但当女孩朝屋子里的人轻轻摆手，红眸中露出笑容后，冰冷气质瞬间分崩离析，站在这里夜之妖精变成平易近人的精灵公主。

“怎么了？这么安静。”

刹那间，众人神情中的担忧放松下去，所有人都不自觉的露出笑容。

尤其是米露与缇露露，两人跳下椅子，一左一右地分别搂住菲娅两条手臂，安娜塔西雅则站起身准备菲娅份的晚餐，值得一提的是，连身着青绿色薄纱的莹也在屋子里。

“姐姐回来了！”

“用不着这么隆重吧……我只是离开了一会儿。”

面对莉提的高兴呼喊，菲娅苦笑起来，众人的反应简直像自己离家许久。

“是只离开了一会儿没错，但毕竟是和那只火猫一起，而且还是失恋中的火猫，大家会担心才是理所当然的哦，万一那只火猫突然攻击姐姐，拿姐姐撒气怎么办。”

因为安娜塔西雅已经替自己把椅子拖出来，菲娅便先摸了摸米露与缇露露的头，让她们回到各自的位置上，然后顺势坐上去——座椅位于莉提与克蕾雅之间——菲娅不禁对莉提的话感到好笑。

“所以莉提觉得我不是诺菈的对手？”

咬着银勺的莉提撅起嘴，满是闹别扭的感情。

“不是觉得姐姐打不过火猫，而是觉得姐姐说不定会出于愧疚感，不还手，那样姐姐不就被欺负了嘛。”

“不哦，我可是被打了一巴掌，就要还回去一拳的类型。”

不过如果诺菈真的动手，自己肯定会抢在诺菈拳头到自己脸上之前，先手阻拦。

一旁的莹捂着嘴偷笑。

“如果公主殿下不还手，诺菈肯定会心有愧疚。别看她总是直来直去的样子，其实内心比谁都少女，一冷静下来就会七想八想，后悔当时如果这样做就好了，话会不会说的太重之类。她虽然是一族领袖，但十七八岁的年龄摆在那里，成熟不到哪去。”

“说的也是呢……尽管分别七年之久，但诺菈还是和以前一样。”

以看待后辈的温柔目光，克蕾雅没办法似的摇头叹息。

“殿下和圣子出去了一整个下午，出去不久后我们就感受到地震，果然是战斗了吗？像是为了帮圣子发泄情绪，所以就和她打了一场之类？可那种动静也……”

说着，安娜塔西雅伸长脖子看向菲娅来时的门口，由于诺菈不在菲娅后面，那副迟疑的表情就好像在怀疑菲娅是不是把诺菈打成重伤。

“诺菈小姐去哪里了？”

菲娅朝莹努了努嘴。

“她去找莹了，说是要了解领地里的事宜。别用那种眼神看我啊，那个动静确实是我弄出来的没错，但不是对诺菈。我们只是去了一趟悲泣山脉，寻找女神。”

“寻找女神大人？姐姐见到女神了？女神大人长什么样子？”

莉提歪了歪头，睁大可爱的紫红眼眸中充满不解。

天真的模样实在忍不住想捉弄一番，菲娅食指抵在下巴上，故作回忆神情。

“这个嘛……瀑布一样华丽的乌黑长发，玫瑰红色的眼睛，皮肤像玉器一样莹润，还有白瓷的小腿和优美的身体弧线，五官精致到像从画里走出来——”

“那不就是姐姐吗？”

莉提一副将信将疑的神情，而桌上除了莉提以外的人，都开始忍俊不禁。

这家伙大概是听进去了，所以没想到自己在开玩笑。

菲娅用力咳嗽一声，骄傲挺起小巧胸脯。

“没错，就是我！”

“姐姐就知道捉弄我！”

终于察觉到自己被戏弄，莉提在愣了一瞬后竖起眉毛，如同生气的狮子。

如果不是在吃饭，莉提说不定已经用没有力气的拳头向自己抗议。

丰富的表情真可爱。

心中如此想到，菲娅拿出正经神色。

“咳哼，我没见到女神，只有诺菈看见了，细节部分可以问诺菈，这毕竟是她与女神的事情，我没有经过她允许就擅自说出来，不太合适。至于地震，那是我在悲泣山脉遇见一位第八位阶的亡灵，我与他战斗制造出的结果。”

“悲泣山脉里有第八位阶亡灵？怎么可能？！”

如果不是莹没有双腿，她已经震惊到站起身来。

知道莹会有这种反应，菲娅平静地说。

“不用紧张，那位亡灵已经被我解决了。”

“解……解决了？”莹呆呆地低语，“那种动静确实符合第八位阶……不仅魔将，连第八位阶亡灵都只花一下午就斩杀，我越来越庆幸您选择的是我们，而不是夏佐。”

莹的神色格外复杂，语气中难掩庆幸，如果菲娅只是长公主，她还会觉得自己与菲娅之间的身份差距并不大，但现在菲娅变成连第八位阶亡灵都轻松斩杀的强者，她便不禁觉得，自己与菲娅间多了一条不可逾越的鸿沟，到了她只能远远仰望菲娅的地步，已经无法再像过去雪夜时那样，随便开玩笑。

菲娅当然不知道莹所想，她继续解释。

“悲泣山脉魔物的暴动和最近频繁地震有关，我打算在冷夜待半个月，直到确认悲泣山脉的魔物不会对你们造成灾难性危险以后，再启程离开这里，莹觉得呢？”

没有回答菲娅，莹只是出神地愁眉不展，菲娅忍不住用空间之手越过桌面，摸了摸莹的脑袋。

“莹？”

“啊……啊？！对、对不起！我走神了。”

菲娅只得把刚才的话重复一遍，莹这才晃动着尾巴尖思考，她疑惑地问。

“公主殿下已经知道怎么解除克蕾雅小姐的诅咒了？”

“算不上知道，但也有了明确结论。”

“那为什么还要在我们这里多待半个月，啊，我不是在下逐客令，而是好奇您为什么这么关心我们的安危，是因为诺菈？”

在莹看来，菲娅很可能是出于对诺菈的歉疚感，所以才决定帮诺菈一把。

可事实并非如此。

菲娅耸了耸肩，连带着披至瘦弱肩膀的乌黑发丝也抖了抖。

“火猫族的领地是冷夜的一部分，我身为冷夜两位女王之一，履行保护子民的义务，在情理之中。”

“原来如此。”

是想在民间取得声望，莹悄悄点头，冷夜看似是两位女王，但实则只有缇露露一位，菲娅仅仅是为了让缇露露站稳脚跟才如此决定，这点莹早就看出来，菲娅不会长久地待在冷夜。

这样一来，只要自己和诺菈向缇露露释放善意，火猫族就会成为今后冷夜的主流种族，菲娅明示到这个地步，莹不可能看不懂。

然而问题出在另一个方面。

她面露担忧，看了眼桌上的端庄坐着的克蕾雅，然后弱弱地伸出手来，动作中充满欲言又止。

“有什么想说的就尽管说吧。”

“我想说，您的意思是，悲泣山脉的魔物将由公主殿下您解决吗？这确实会为您积累声望，可诺菈怎么办……虽然身为领导者，应该以大局为重，但这是我出于个人角度的想法。诺菈先是被自己一直憧憬的克蕾雅小姐拒绝，如今又要在您的力量下感到自己一无是处，她被她的女神下达了要成为冷夜统治者的命令，倘若在您击溃袭击城市的魔物后，族人因为您的力量过于耀眼，不再重视她圣子的身份，转而崇拜您，她就什么也不剩了……”

“我以她挚友的身份，恳请您能大发慈悲，看看有没有委婉的解决方法，我也会全力以赴寻找别的路径，争取既能达成您的目的，又不让诺菈过于失落。她的坚强来自她引以为傲的东西，一旦失去这些，我担心她会一蹶不振，恳求您多看看她……”

莹充满祈求的发言，令所有人的目光一同集中在菲娅身上。

面对莹的凝视，菲娅视线微微移开，傍晚时她已经察觉到诺菈低落的情绪，知道莹没有说谎。倘若是刚见到诺菈时的她，只会对莹的请求嗤之以鼻，自己与诺菈素不相识，何况自己秉承着大义，没必要为个体的感情婆婆妈妈。

但现在自己和诺菈算得上是朋友——不是非得面对面确认说“你是我的朋友吗？”才算朋友，这种东西不需要特别的仪式，菲娅自认，自己和诺菈已经称得上友人，只是因为克蕾雅的事情，诺菈看自己很别扭，难以坦率而已，实际上她的内心十分尊敬自己。

就算莹不请求自己，自己也会考虑诺菈的感受，实话说，光是诺菈忍辱负重在布洛瑟姆当女仆的过去，她就已经觉得诺菈相当可怜，为了领地里的子民，不得不在他国出卖尊严，如今更是同时失去克蕾雅与自己信赖的女神，再继续下去，或许真的会逐渐颓废，陷入自我怀疑的旋涡，没必要如此打击一个人。

有些欺负过头了，哪怕自己并没有欺负她的想法，只是她刚好挡在路上，自己又不得不前进。

友人啊……

回味着心中字眼，菲娅独自感慨起来，之前自己一直没有注意到，回过神来的时候，才发现居然和情敌发展成可以随便开玩笑的友人关系，智慧生物真是种奇妙的存在。

平心而论，来到世界树大陆以后，自己几乎没有交同龄朋友，艾丝蒂尔算是唯一的一个，其他要么是亲人，要么是下属，而艾丝蒂尔还是因为原本就与长公主保持书信联系，严格意义上从零开始认识的友人，诺菈是唯一的一个，莹只能算半个。

得好好珍惜这份来之不易的牵绊。

也不知道另一边的诺菈有没有意识到这点。

彻底想通这层关系，菲娅深深吸气，认真回答。

“我会把握好分寸，万一做过头，到时候就由莹来提醒我。”

“十分感谢。”

尽管只是简短的话语，但所有人都能听出莹语气中的真诚，一旁的克蕾雅微笑着调和氛围。

“来说说诺菈离开我以后经历了什么吧，把它记录下来，说不定能成为人人称颂的英雄传说。”

似乎想起什么，克蕾雅的碧绿眼眸里多了许多调笑意味，她勾起嘴角，满脸狡黠。

“说起来，莹和诺菈是怎么认识的？平时亲昵的样子好像已经超越朋友关系了呢，难道是像我和小菲娅这样，还是说只是悄悄暗恋强大又木讷的诺菈？诺菈虽然迟钝，但很负责任，被这样性格的人吸引也在情理之中，这里没有其他人，莹直说大家也不会笑话你哦？我们还能给莹出出主意。”

“不不不，我和诺菈不是那样的关系，”莹迅速划清界限，慌忙地连连摆手，“以前公主殿下也这样问过我，但我和诺菈确只是关系好到绝对信赖彼此的朋友，我和她，不对，是我，我的性取向是正常的。”

“是吗？”

“真的！为什么我和诺菈总被大家看成恋人关系啊。”

“嗯……因为很有那种氛围？看起来很般配。一个聪明，一个木讷。”

克蕾雅故作正经地调侃道。

因为被克蕾雅捉弄，莹的俏丽脸蛋上遍布红晕，气息也慌乱起来，她先是大声反驳，然后声音逐渐变小。

“那一定是克蕾雅小姐的错觉！不是有个说法吗，一个人不会对从小一起相处的人感兴趣，对彼此了解的太多，会失去神秘感，自然而然没有恋人的氛围，我和诺菈就是这样，而且我和诺菈同为女性，别说她喜欢的人是克蕾雅小姐，首先我不可能喜欢上她，兽人和精灵不同，我们排斥同性婚姻。倒是克蕾雅小姐，克蕾雅小姐就没有对我可能和诺菈存在恋人关系，感到失落或者生气吗？”

“失落和生气？为什么？”

这次换作克蕾雅不解。

似乎在斟酌词语，避免伤害到克蕾雅，莹支支吾吾地解释。

“就是，嗯——原本喜欢自己的人突然不喜欢自己，转而喜欢其他人，不是会觉得自己失去魅力，进而失落，甚至对原本喜欢自己的人生气吗？克蕾雅小姐完全没有。”

“这个……”克蕾雅迟疑片刻，随后露出大姐姐般的苦笑，“我一直没有察觉到诺菈对我怀有恋人的感情，只把诺菈当成我的侄女，何况我已经与菲娅订婚，所以如果诺菈身边有一个可以扶持她的人，我身为姑姑，能安心许多。”

“这样啊，”不知为何，莹将思索着的视线放在专心享用厚厚肉排的菲娅身上，冷夜的红肉颇有嚼劲，如果不是为了符合淑女举止，菲娅都想两只手拿起来抱着咬，“那就只能撮合……”

“咚。”

莹的话音还未落下，众人便听见靠近走廊的墙壁发出沉闷咚声，似乎有人一头撞在墙上，不仅如此，还能听见低低的对话声与衣物摩擦的窸窣响动，这个声音顺着墙壁横向移动，一直挪动到门旁，最终，制造声音的两人因为缺少支撑，一下跌倒进屋里，出现在所有人眼前。

是两只猫。

准确的说，是一只留有青色长发的草猫族少女和一只有着淡红短发的火猫族少女，两位少女都身穿白色荷叶边的女仆短裙，显然是狩场里的女仆，只不过这两位女仆现在正以一上一下的姿势，忘我地在地毯上拥抱，亲吻脸颊与嘴唇，轻声呼唤对方的名字，连众人正在注视她们都没注意到，如同公园里坠入爱河的愚蠢恋人，全然不顾周围。

几乎瞬间，屋子里的氛围旖旎起来，所有人为这突如其来的刺激场景震惊到不知道该说什么，由于这两人的举动调动起观众情绪，空气开始变得燥热，随之飘荡起一股奇妙味道，尤其是这两人的动作还在继续，令人如坐针毡，只想赶紧起身离开。

米露立刻捂住缇露露的眼睛（然后又收拢耳朵挡住自己的眼睛），安娜塔西雅也适时蒙住莉提双眼，正在啃肉排的菲娅放下肉排目瞪口呆，克蕾雅则脸颊微微泛红，礼貌地将视线瞥向一旁。

只有莹做出最直白的反应，她匆忙游到两只猫女身边，然后低声咏唱魔法，一盆冷水瞬间冲刷在两只倒地的猫女身上。

“咿！”

“好冷！”

被吓了一跳的两只猫女女仆顿时分开对方，如同喝醉酒的迷离眼睛也瞬间清醒，当她们看见莹怒气冲冲的脸庞后，呆然的脸庞渐渐被惊恐布满。

“不是说了发^情期不能工作吗！丢人现眼，给我出去，自己到管家那里受罚！”

“好……好的！”

“十分抱歉！莹大人！”

连连鞠躬道歉，两名浑身湿透的猫人少女逃跑似的跑出房间，离开时还不忘记穿好柔软裙子与底裤，满脸都是被人看见羞耻模样的羞红。

“啧。”

合上门，莹生气地咋舌，似乎感到很不好意思，她动作中充满尴尬，手微微颤抖，面带歉意地转向菲娅一行。

“抱歉，让公主殿下和诸位看笑话了。我们兽人向来有发……发^情期这个说法，如今正值初春，是猫人族欲望繁盛，心痒难耐的时候，即使再清心寡欲的兽人，也抵挡不住发^情期到来的冲动，我们会变得无法控制自己。这种本能就和饿了会吃饭，渴了会喝水一样，是身体的本能，还望大家谅解。原本处于发^情期的兽人不被允许在狩场工作，以免骚扰和袭击客人，这两个人大概是今天才发病……”

“咳哼。”菲娅礼貌地放下刀叉和肉排，佯装镇定，大度地说，“既然是本能，那就没办法了，我们会忘记的，莹坐下吧。”

“谢谢您。”

“安娜姐，我已经不是小孩子了。”一边挣脱安娜塔西雅的限制，莉提一边好奇看向身为蛇人的莹，没有礼貌地问，“既然所有兽人都有这个叫发^情期的东西，那莹小姐和缇露露岂不是也会被困扰？”

“我和缇露露还没有正式成年，不会有这种烦恼。”

莹双手交叠在腰前，微笑着回答。

莉提歪了歪头。

“那那只火猫呢？”

“诺菈也没成年，也不会有这种时候，莉提小姐大可以放心，诺菈不会突然袭击您。”

“这个话题对各位大小姐过于污秽了，先享用晚餐吧。”

终于看不下去，安娜塔西雅神情严肃地支开对话。

如同被家长训斥的孩子，原本对发^情期兴致勃勃的女孩们纷纷面露尴尬——青春期的少女对这种事情感兴趣乃理所当然，好奇才是正常反应——她们相互窘迫地笑了笑，然后动作僵硬地摆弄起刀叉，只有红红的脸颊和怦怦跳个不停的心脏说明，她们内心并不平静，刚才那富有冲击性的一幕对她们过于刺激，到了会想偷偷追上去看后续的地步。

屋子里再度只剩下刀叉碰撞白瓷盘的声音，但与之前相比，声音多了些思绪纷乱的涟漪。

第二十九章 浑身发光的火猫猫

“多谢出手相助！”

“等等，怎么是个精灵女人！”

“快闪开！你不是这个混蛋的对手！”

见到大小姐打扮的爱琳丝蕾特阻拦在绑架犯前方，被绑架犯远远甩在身后的兽人们急促呼喊，正如他们说的那样，戴着黑色头套的暗裔身高足有三米，体格异常强壮，犹如直立奔跑的巨熊，阻拦在他前方的兽人只是稍微被他蹭到，都会被撞出好几步，这还是以肉体力量见长的兽人，换作细皮嫩肉的精灵，一旦被正面冲撞，即使能活下来，也会落下终身残疾。

然而这只是一般论，抽出十字剑的爱琳丝蕾特甚至不屑使用剑技，仅仅把十字剑当作魔法杖，低声咏唱魔法。

“——『自然壁垒』。”

咏唱转瞬即逝，伴随黏体扭动的声音，土黄色地面瞬间开裂，接着一团蠕动的大型植物横亘在爱琳丝蕾特与暗裔之间，藤蔓最细的地方也有成人大腿粗，整体则堪比并排的房屋，在无数兽人的惊呼中，将整条街道堵得水泄不通。

虽然不是无咏唱，但一两秒时间便用出第三位阶魔法，爱琳丝蕾特的实力完全不能单看位阶。

旁观的菲娅悄然评价。

还好兽人的街道没有铺设石砖，不然飞射的石砖说不定会伤到行人。

“居然是魔法咏唱者！”

“帮大忙了！”

藤蔓墙壁另一头传来兽人的感谢声，然而感谢声还没落下，新的不甘吼叫便又传来。

“喂！他飞起来了！”

“是翅膀！这家伙是暗裔！”

“快去通知狩场的战士！最好把流浪骑士大人请来！”

如同士兵呼喊的那样，因为道路被堵死，戴着黑色头套的暗裔直接张开蝙蝠翅膀撕裂衣服，直奔天空而去，剩下的兽人由于没有飞行能力，只能停在原地干着急，一些身手敏捷的猫人试图跳到附近屋顶上，趁暗裔距离地面还近时将其拽下来，然而暗裔的飞行速度相当快，翅膀仅拍动两三次就已经离地面足有二十米。

与此同时，被暗裔扛在肩上的水猫族幼^女苏醒过来，天旋地转的视野令她尖叫出声，哭喊令本就焦急的猫人更加急躁。

虽然智慧不怎么样，但实力却没有折扣。

仰望天空的金色瞳孔因为强烈日光缩小，爱琳丝蕾特目光锐利起来，死在她手里的暗裔哪怕没有一千，也十分接近这个数字。拥有翅膀的暗裔多数都为恶魔，而被外派出来的恶魔往往都是自身有一定实力的类型，光看他翅膀的大小，就知道应该是第二或者第三位阶的恶魔。

职位很可能比蕾妮抓到的那只暗裔高。

支配者就在冷夜南部活动，这只恶魔必须活捉。

心中做出决断，爱琳丝蕾特盯紧恶魔，将身体力量灌注到小腿，伴随地面发出的爆炸性响声，整个人如同离弦箭矢般呼啸着直追暗裔，手中十字剑直奔暗裔翅膀。

然而出乎爱琳丝蕾特预料的是，这只暗裔的反应速度奇快，爱琳丝蕾特还未抵达暗裔身前，暗裔就像是察觉到自身与爱琳丝蕾特的实力差距那样，毫不犹豫地转身将水猫族幼^女丢向下方，倘若爱琳丝蕾特执意追逐暗裔，水猫族女孩将成为第一个受害者。

如果自己是以宵之花成员的身份行动，不管这名水猫族女孩的性命也无妨，抓住暗裔更重要，然而现在是以长公主护卫的身份，那么便不能做出有损主人颜面的行动。

“嘁！”

重重咋舌，爱琳丝蕾特收回手中力道。

直到下一秒。

强烈的危机感从身体右侧传来，爱琳丝蕾特还没看见对方，就已经能感受到扑面而来的炽烈高温与恐怖风压。

是偷袭。

必须全力以赴。

眼神瞬间锐利，袭向身体的攻击令爱琳丝蕾特凌空调转身形，一瞬便把大量魔力灌注进剑身，黑色附魔之刃飞速凝结，爱琳丝蕾特全身也笼罩起肉眼可见的暗紫色流光，脚下甚至浮现接连两道漆黑魔法阵，如果爱琳丝蕾特换上平时的黑色礼裙，此刻就算被人当成恶魔也毫不奇怪——爱琳丝蕾特擅长的是被视作禁忌的黑暗系魔法。

至于爱琳丝蕾特的对手，将周围天空都染上赤红的烈焰大剑终于来到爱琳丝蕾特身前。

暗紫与赤红狠狠对撞。

令人大脑震颤的震荡响起，碰撞产生的强风令人紧闭双眼，一些身体娇弱的兽人甚至被吹的东倒西歪，不得不匍匐在地，尤其是爱琳丝蕾特下方的大型植物，作为距离碰撞点最近的生命，大型植物的藤条承接了大量伤害，就像被炮弹轰击过，整个上半部分完全消失，参差不齐的焦黑裂口令人胆寒。

“切，同伙么。”

“大白天就敢出现在我保护的城市——”

爱琳丝蕾特与诺菈的声音先后响起，当爆炸产生的烟尘消散后，已经拉开距离的她们才看清对方的脸。

然后，二人不约而同地一滞，尤其是最先认错人的诺菈，单手搂住水猫族女孩的她，神情以肉眼可见的速度布满尴尬，她张了张嘴，似乎想说些什么，但爱琳丝蕾特没有兴趣和她废话，暗裔已经趁着诺菈帮忙拖延时间飞远，自己必须赶紧追上。

好在这里并非只有爱琳丝蕾特一人，暗裔还没飞出去多远，一枚划破天际的冰弹——说成小型冰山更贴切——远远砸向暗裔，暗裔虽然试图击碎冰山，但五米直径的冰山根本不是他能撼动的东西，尤其是冰山本身具备巨大的动能，他的武器刚刺向冰山，冰山便以拍苍蝇的架势，与他亲密接触，最后冰山携带着他飞向远方。

这当然是菲娅的杰作。

“抱歉，殿下，让您看了笑话，请允许我去追那名暗裔。”

看也不看诺菈，爱琳丝蕾特像是认罪般降落到菲娅面前单膝跪下，宵之花是只论结果的组织，哪怕问题出在诺菈的突然袭击上，也无法改变是她主动要求出马，却没能抓住暗裔的结果，这是过失。

“允许了。诺菈这边我来处理，你没受伤吧？”

“没有，兽人不愧是头脑简单的种族。”爱琳丝蕾特话语里尽是对诺菈的不满，“还请您宽恕属下暂时无法陪在您身边。”

留下这句话，爱琳丝蕾特便直接以飞行魔法离开。对平时总是保持优雅笑容的她来说，面无表情的侧脸已经能说明许多。倘若诺菈是宵之花的成员，肯定已经被爱琳丝蕾特处以极其严厉的惩罚。

菲娅大概能猜到诺菈的想法，诺菈绝对把爱琳丝蕾特当作暗裔——爱琳丝蕾特的打扮和使用的魔法都很像恶魔，今天又恰好换了身衣服——所以才攻击爱琳丝蕾特，不过这并不能改变诺菈莽撞的事实。

真不让人省心，难怪克蕾雅只把诺菈当小孩子。

“抬手就释放冰山，那是什么魔法啊……”

“刚才那只绿头发的精灵还跪在她面前。”

“黑发红瞳的精灵，简直和希利瓦尔的长公主一模一样，是长公主的崇拜者？可这份实力，加上之前长公主击溃夏佐的传言，不会是真正的长公主吧？”

“代理族长大人过去了！肯定就是精灵的长公主没错！”

“可为什么刚才族长大人要攻击那位绿头发的精灵……”

见到抱着水猫族幼^女的诺菈飘向菲娅，周围路人的议论声瞬间变大，谁都知道是长公主帮火猫族击退来犯者，活捉夏佐，并且现在精灵族的军队还在往冷夜首都推进，清剿夏佐的残余部队，双方领导人的会面，很难不让人好奇她们会说什么。

至于引起骚动的主人公，身着纯白礼裙的诺菈正绷紧表情，不知道对菲娅说什么好。如果她一开始就不认识爱琳丝蕾特，这场误解还可以解释成她把爱琳丝蕾特看成暗裔，可她去布洛瑟姆做过女仆，还与爱琳丝蕾特一同出席了分发圣树之枝的仪式，这时候再用认错的理由，难免说不过去——她确实把爱琳丝蕾特看成要伤害水猫女孩的暗裔，可说出事实，就显得她太蠢，虽然事实就是她太蠢。

简直可以找个地缝钻进去把自己埋起来。

如果不是爱琳丝蕾特身为剑圣，实力不俗，肯定会在自己那一击里受伤。

越是这样想，诺菈就越抬不起头，但她又碍于崇拜自己的族人就在周围，不能直接低头认错，复杂而窘迫的状况令她犹豫许久才想到解决方法。

她先是放下安静下来，好奇看着自己的水猫族女孩，然后用威严满满的眼神扫视围观者，指向其中几位实力不错的猫人男性。

“你们几个把她送回家，然后去狩场那里领赏。其他人去做自己的事，这里不需要你们。”

“是！族长大人！”

看得出诺菈在火猫族有着相当威望，附近人群很快在诺菈命令下散开，哪怕还是会时不时投来好奇视线，也只敢悄悄瞥一眼。街道中很快出现一处只有菲娅与诺菈的空地，一旁则是受『自然壁垒』挤压，空出来的深坑，已经有兽人从不知道哪里拿出木板架在坑边，方便行人通过。

“呃……”

富有异族魅力的脸庞满是尴尬，诺菈心虚地看向一旁，她张了张嘴，明显是想说对不起，菲娅连忙举起双手隔在两人之间，示意诺菈停下来。

“道歉的话不要对我说，爱琳丝蕾特才是该被道歉的对象，你最好做好心理准备，刚才爱琳丝蕾特脸上的笑容完全消失，她肯定很不高兴。”

“的……的确是我的错，没有分清人就擅自攻击……我会好好请求爱琳丝蕾特宽恕……我是不是该买一些她喜欢的东西作赔礼？”

“可以试试，不过我不知道爱琳丝蕾特喜欢什么哦，安娜塔西雅说不定会知道，她们认识的时间比我出生的时间还长。”

因为诺菈一副神情紧绷，紧张到极点的表情，菲娅不禁感到好笑，她上前一步，拍了拍诺菈肩膀。

“虽然是你的错，但好在爱琳丝蕾特没有受伤。别苦着个脸，周围可都还有人看着。你不是住在狩场里吗？怎么突然跑到外面来。”

“说好了今天去布林卡特城，我自然得做一些准备。”诺菈仍旧难以释怀，“我想先去追爱琳丝蕾特小姐，擅自把她当成暗裔攻击，不求得爱琳丝蕾特小姐原谅，我寝食难安。”

“你最好等爱琳丝蕾特消气了再去找她，不然你肯定吃不了兜着走。”

在对方气头上去请求对方原谅自己，要么会令生气的人拉不下脸，要么会让自己受到相当严苛的惩罚，爱琳丝蕾特平时戴着面具生活，实际上的她相当不好惹，诺菈绝对低估了爱琳丝蕾特的严厉程度，把她当成安娜塔西雅那样温柔的女人。

然而诺菈极为固执，表情坚决地说。

“做错事情受到惩罚是天经地义，今天的我太不理智，不论爱琳丝蕾特小姐怎样惩罚我，我都心甘情愿接受，如果那不是爱琳丝蕾特小姐而是别人，我肯定会酿成大祸。”

“你有受虐倾向吗。”

一边说，菲娅一边拉诺菈往狩场的方向走，诺菈在自己族人心目中一直是强大威严的形象，不能让她族人见到她丢脸的一面。至于她说的酿成大祸，有自己在根本不可能出现，自己是在确认了爱琳丝蕾特不会受伤的前提下，才没有干预。

她故意一副无所谓的口吻。

“我只是站在朋友的立场好言相劝，现在的你比起请求爱琳丝蕾特原谅，更像在寻求自己心安，这不是道歉的态度，先去问安娜塔西雅，爱琳丝蕾特喜欢哪些东西，然后把它们找出来作为赔礼献给爱琳丝蕾特，这才是道歉。”

“……”

诺菈咬了咬嘴唇，迟钝不意味着是非不分，她知道菲娅说的是事实，犹豫了半天才不情不愿地回答。

“你说的没错，还是先去找安娜塔西雅……”

“知道就好。”

“但我什么时候说你是我的朋友了。”言辞看起来不善，可语气比起厌恶，更像在赌气，“我们可是情敌。”

“是是，是情敌。事到如今还要嘴硬，不愧是你。”

菲娅双手环抱胸前，瞥了眼身边的火猫，与往日不同，今天的诺菈一身纯白礼裙，显然精心打扮过一番，整个人像在发光一样异常有魅力，以至于自己都忍不住多看了几眼，甚至身上还飘来一股若有若无的甜蜜香气，好像她变得异常可口。

不仅如此，诺菈的情绪明明是内疚，尾巴却表现得情绪高涨，直直向上翘起，换在缇露露身上，只有自己让缇露露坐在腿上，或者抚摸缇露露头的时候，缇露露的尾巴才会翘成这样。

表现实在不一般。

“你今天是怎么了，突然换上这样一身衣服。”

“衣服？”被提到羞耻的地方，诺菈声音突然高上一调，撇了撇嘴，强装镇定地辩解，“我也是有爱美之心的少女，为什么不能穿礼裙？”

“我没说你不能穿礼裙，只是在好奇你怎么突然变了个风格。”菲娅鼻尖凑近诺菈，拉起诺菈肩膀处的绸缎嗅了嗅，“身上还有股甜腻腻的味道，像刚从蜜罐里跑出来。”

“你……你在做什么啊。”

菲娅嗅闻的动作令诺菈脸红，她连忙从菲娅手中夺回肩膀处的衣服，被人说自己身上有味道，羞耻也在情理之中。

“我怎么没闻到有甜腻腻的味道。”

“一个人不可能闻到自己身上的味道啦，你不相信我的话，等到狩场自己找克蕾雅确认一下好了。”

听见克蕾雅，诺菈一时间不禁相信起菲娅的话，起床前自己做了那个噩梦，肯定浑身是汗，然而自己又没有上午洗澡的习惯，也许身上真的有自己闻不出来的味道，或者说鼻子已经被熏得习惯了自己的臭味。

她的动作中多了些迟疑。

要不一会儿还是先回房间洗个澡？万一被周围人，尤其是克蕾雅发现自己身上有怪味，留下不注重个人卫生的印象，自己就真的无地自容。

然而诺菈并不知道的是，其实在菲娅眼中，诺菈身上的味道并不能算奇怪的味道，甚至可以说是一种十分吸引人，带着些微迷醉感的甜蜜芳香，因此菲娅完全没想到诺菈会对气味在意的不得了，她自顾自地叹气，将话题拉回正轨。

“这些事情先不论，马上要去布林卡特，有些事情我也得提前告诉你，我们之前去悲泣山脉时你也看见了，山脉里的魔物数量多到数不清，如果它们真全部从森林里冲出来，哪怕有希利瓦尔派来的魔法咏唱者协同防御，城市可以防住，周边的村庄肯定会遭殃，所以我建议最好主动出击，铺设陷阱，再把村子里的人召集到城里。”

听见正事，诺菈回过神来，她微微皱起眉。

“你是要我们深入悲泣山脉？普通士兵进入那里只会有去无回，不可能采取这种策略。”

“不不，我的意思是，我们可以用其他手段攻击山脉里的魔物，比如用大范围魔法杀伤。”

“是放一把火烧了悲泣山脉的意思？嗯——如果事情真的发展到那一步，可以考虑一下。”

不不，我的意思是，当事情发展到万不得已的时候，自己就用轨道轰炸把那里炸掉，冷夜是缇露露与自己共治的地盘，没什么好保留的理由。

不过诺菈一脸思考的样子，菲娅也就没直接说，女神给予了诺菈未来可能会回归的希望，现在毁了女神的栖息地，诺菈肯定说什么也不干。

那就先用『空间切裂』，在悲泣山脉与城市间制造隔离带好了。

心中如此想到，菲娅一边无声前进，一边悄悄观察比前几天有魅力许多的诺菈——这家伙真的全身都在发光，变得可爱漂亮许多，绽放出女性独有的诱惑力。

第三十二章 进退两难的神谕

回头再用传送魔法把大恶魔送到爱琳丝蕾特那里，第五位阶的恶魔，哪怕放在暗裔里也是小领主级别的人物，知道的肯定不少。

轻呼了口气，菲娅放下一直被她搂着腰的卡莉斯塔——如果不是非这么做不可，菲娅肯定不会亲昵的搂着其他女人。因为卡莉斯塔一脸呆然，菲娅不禁上下打量了她一番。

“你还好么？应该没有受伤才是。”

卡莉斯塔猛地回过神，看着菲娅的粉色双眸里闪过像是尊敬的东西。

“我、我还好，托你的福，没有受伤。言语上的道谢再怎么样都不够，日后如果有我能帮上你的地方……虽然我觉得如果你需要帮助，就算我帮你肯定也无济于事，但万一有那天还是不要犹豫，如果不是你，我今天就要命丧于此。没想到在米尔坎迪斯神圣国一别不久，就又在冷夜遇见公主殿下，我该说自己的运气好到吓人吗？”

比起这个，你就不看看你的同伴吗？

菲娅早就注意到不远处躺在碎石堆上的两具尸体，那两个男人一动不动，已经没有呼吸，显然死透，因为担心卡莉斯塔悲伤过度，菲娅便没有提及，然而卡莉斯塔上来就说一大堆话，没有一点悲伤的样子，似乎没把那两人当成同伴。

菲娅迟疑着看向碎石堆上的尸体。

“那边那两个人是你的同伴？”

卡莉斯塔眼神微黯，耸了耸肩。

“算不上同伴，他们是冷夜本地人，看我孤身一人，又是星晶兽女人，想上来搭讪，结果被恶魔的偷袭波及，算他们倒霉。兽人就是这样，一看见成熟的星晶兽女人就控制不住自己。”

星晶兽强大而美丽，十分稀少，正好长在崇尚力量的兽人的审美上，所以像卡莉斯塔这样的女性独自进入冷夜，会被骚扰个不停。要说的是，因为米露还是小孩子，兽人又只喜欢大胸女人，所以没有兽人骚扰米露。

“这样啊……”

菲娅一时语塞。因为搭讪被杀，这个死法实在憋屈，不过既然是卡莉斯塔不认识的人，也就只能算他们自己倒霉，想要赔偿也应该去找这几个恶魔。

卡莉斯塔用脚踢了踢晕倒的大恶魔，言语中透露出劫后余生的庆幸。

“一根手指就接住双头巨魔全力一击，你也强大过头了，你其实是星晶兽伪装成的精灵吧，不过想想你用拳头暴揍月龙的事情，好像也不是不能接受。哈啊，如果我们极昼魔法有公主殿下这样的人才，肯定用不了多久就能征服南大陆。这是可以亲眼见到的，在地上行走的神啊。”

“前段时间我把你的故事告诉极昼魔法里的人，他们都说我在说胡话，哪有精灵可以和月龙比拼力量，没一个人相信我，连带着我说米尔坎迪斯神圣国里出现第九位阶魔法都不相信，都是群蠢蛋。”

话说到最后，卡莉斯塔双手抱胸，故作惋惜，她悄**地瞥了眼菲娅，目光中透露出古灵精怪与些许期盼。

“要是你能和我一起回极昼魔法，让那群没见过世面的老家伙开开眼界，他们肯定会相信我没说谎，然后求着你把变强的方法告诉他们，奉你为座上宾。”

菲娅当然听出卡莉斯塔言语中的暗示，她对卡莉斯塔投以调侃。

“我没兴趣，你最好还是别打这方面的主意，免得失望。”

“……毕竟整个精灵国都是你的所有物，我也觉得你没有兴趣，只是随口一问，万一答应了呢？”

说到这，卡莉斯塔转头望向周围，好像在寻找什么。由于恶魔出现，破败的贫民窟里空荡荡的一片，格外安静。

“剩下的三只恶魔呢，变化发生得太快，我没看见他们，难道跑了？”

实际上是恶魔朝自己发起攻击的时候，自己因为害怕，闭上眼睛抱紧了菲娅，这才没注意到恶魔是怎么消失不见，但这么说显得自己很没用，卡莉斯塔便撒了个小谎。

菲娅指了指远处被她用幻海的云月隐藏的空地。

“一个都没跑掉，都被我解决了。”

“尸体呢？恶魔是不可多得的素材，翅膀和骨头都是好东西，要是放在极昼魔法，少说可以卖十几枚金币，还得靠关系。啊，我这么说不是为了抢你的东西，只是觉得浪费太可惜。”

做素材啊……

菲娅内心有些接受不能。

虽然恶魔是敌人，但好歹是会说话的类人生物，要是把恶魔的骨头做成武器或者饰品随身携带，总感觉很恐怖，半夜会担心武器突然自己动起来。

不过看卡莉斯塔兴致勃勃的样子，大概习以为常，联想到卡莉斯塔第三位阶便是极昼魔法的新星，也许极昼魔法是个不太富裕，实力也不足的组织——或者说是宵之花和希利瓦尔太富有，远超同行。

可惜除了眼前的大恶魔，剩下的四只恶魔要么成了肉块，要么被烧成灰烬，就算想把它们当顺水人情送给卡莉斯塔都做不到。

菲娅选择转移话题，她示意卡莉斯塔看向周围，这里是布林卡特城内的贫民窟，到处是破败房屋与残垣断壁，空气中还飘荡着臭水沟与家禽粪便混合在一起的怪味，不是说话的地方。

“我们先换个地方，你一个人来冷夜做什么？”

“呃，”卡莉斯塔脸上的肌肉一僵，神情不自然起来，她像是在心虚般，视线瞥向一旁，“这个嘛……其实原本是有同伴，但我们在穿越幽冥之地时被不死者冲散，所以就只剩我一个人。”

我不是问你为什么一个人，而是问你来冷夜做什么。

只是看这个架势，卡莉斯塔大概是不愿意告诉自己，或者有难言之隐，菲娅过去接触过卡莉斯塔，知道卡莉斯塔是个聪明的女孩，不会听不懂自己想问什么。

她没有追问，而是朝卡莉斯塔伸手。

“还不知道你被恶魔盯上的原因，要是我离开以后，你又被盯上就麻烦了，你要去哪？不是太远，我可以送你一程。”

“那这只恶魔怎么办？”

“他一时半会儿醒不过来，很快会有人把他带走。”

“这……这样啊……”望着菲娅的手心，卡莉斯塔精致的五官中充满迟疑，她一只手抱胸，显得有些戒备，“公主殿下，我有一个问题，你怎么对我这么好？”

“看上你了。”

“看、看上？！”卡莉斯塔瞬间瞪大双眼，连带着声音都高出好几调，甚至流露出明显的害怕表情，她后退了一小步，惊慌到说话都结结巴巴，“我、我们都还没说过几句话，就……就进展到这一步，不太好吧？而且我们都是女人啊！”

菲娅无奈叹息。

“我只是嫌你话多开个玩笑，对你没有兴趣。帮你是因为你之前给过我世界树之钥，这个魔法道具帮了我一个大忙，现在是回礼。”

如果不是世界树之钥，自己就没办法轻易杀掉绝望魔将，而且世界树之钥也多少为自己认可自己的身份加码，世界树之钥可以分开寄生在他人肉体上的灵魂，而其对自己不起作用，说明自己可能确实是失去记忆——虽然也有自己的灵魂强度太高，世界树之钥无法生效的可能性。

“玩笑？世界树之钥？”卡莉斯塔先是一愣，然后眼中流露恍然之色，她放下戒备，尴尬地用拳头挡着嘴，“这、这样啊……原本是丢垃圾，没想到能帮到人……”

喂，你的自言自语都被我听见了。

当初卡莉斯塔确实是一股脑地把世界树之钥全都倒给自己，生怕完不成导师交给她的任务。

“好了，说吧，你要去哪。”

“啊啊，那我就不客气了！”如同在遮掩自己有求于人的不好意思，卡莉斯塔用一种极富活力的语气诉说，“我来冷夜是为了找火猫族的圣子！”

“啊？”

听见这个回答，菲娅一下愣在原地。

◇

一小时后。

“谢谢阁下愿意接见我，卡莉斯塔深表谢意。”

颇具和风的宽敞木屋里，跪坐在地的卡莉斯塔朝坐在上位的诺菈深深行了一礼。要说的是，跪坐在这里并不是表示臣服，而是当地礼仪，魅猫族的城市在菲娅眼中和远古时期地球里的和风十分相似，房屋多为木制，且有大量飞檐和石林庭院装饰，桌子矮小，只有跪坐才能刚好坐在桌前享用餐点。

至于现在的情况，菲娅带着卡莉斯塔去找诺菈，解决了魔物袭扰的诺菈又与魅猫族族长会见，于是所有人现在都坐在一起，诺菈在上位，菲娅一行和魅猫族的贵族则分坐在下面两边座位。

此外，魅猫族族长意外是一位身材高挑的少女而非老者，身材堪比爱琳丝蕾特，粉色猫耳犹如狐耳，加之白色的巫女服饰，菲娅第一眼还以为这是稻荷神一类的狐狸巫女。

而且可能是菲娅的错觉，她感觉对方一直在观察自己，而当自己看回去时，魅猫族族长便露出媚眼如丝的妩媚笑容，胸前衣襟也悄然放低，散发出成熟女性特有的勾魂夺魄的魅力，菲娅甚至觉得，要是换成正常男性，光是被魅猫族族长瞥一眼，身体就会起生理反应，那巫女短裙下偶尔暴露出的雪白大腿已经到危险线上，过于吸引人视线，心里总忍不住期待“再往上一点”。

不去做魅魔实在可惜。

正坐在上位的诺菈轻轻摆手，现在是正式场合，她的言行举止代表整个火猫族，因此颇有上位者的威严，完全看不见喝醉酒以后胡言乱语的影子。

“你我都是圣子，不必行礼。按照你的意思，你是前不久才被选为圣子，对自己的身份充满疑惑，所以才来找我？”

“正是如此。”

卡莉斯塔认真回应。

“我出身于极昼魔法，不知族长大人是否知道极昼魔法的名字，这是一个信奉元素魔法、摒弃神和信仰魔法的组织。在一个不信仰神的组织里成为圣子过于讥讽，我虽与人们口中的神有过交流，但并未亲眼见过她，既然无法亲自现身，我也就有理由怀疑她并不是神，而是远远强于我的人在冒充神明。”

卡莉斯塔先前已经说过，她来找诺菈，是为了向同为圣子的诺菈寻求答案。她从不信仰神，甚至鄙夷那些信仰神的人，结果却在一夜间被神选为圣子，这没有理由，加之自称女神的人没有亲自出现在卡莉斯塔眼前，即使卡莉斯塔问起，她的女神也只会说现在不是时候，因此哪怕女神赐予了她神赐武器，她也依旧不相信对方就是神。

而如果诺菈见过神的真身，那么她就可以选择试着相信神明的话。

诺菈的尾巴摇晃起来，她眉头紧锁，犹豫了许久才回答。

“抱歉，我也没有见过女神大人本尊，但我并不认为你说的是正解，女神大人有女神大人的想法，神的意志不容我等揣测。”

“境界高到一定地步，想法也会天差地别，拿以前的我和现在的我举例，在我还是奴隶的时候，只会想该怎么弄到下一顿，而现在，我的目光会放到好几年之后。权力和实力决定思想，因为见不到神就认为神不存在，倘若神明没有给予你帮助，你的想法尚可理解，但在受了神赐武器恩惠，还要纠结是不是要信奉她，这在我们冷夜会被视为忘恩负义之徒，纵使不把对方当成神明，也不应对其抱有敌意。”

卡莉斯塔连连皱眉，在倔强方面，二人如出一辙。

“我看不起信仰神的人是因为他们愚昧，神能带给他们什么好处？如果身处绝境时呼喊神明的名字，神明能给予他们回应，我绝不会鄙夷他们，甚至还会和他们一样信仰神，问题在于除了传说，现在没有人受过神帮助，这样的神有什么信奉的必要？”

“至于你说的忘恩负义，我只是怀疑她的身份，没说我会把她当成敌人，我仅仅是讨厌那种装神弄鬼的氛围，既然想利用我，那就老老实实站在台前，把想要的东西说出来，只要对我有益，哪怕被利用我也心甘情愿。”

卡莉斯塔话音顿了顿，站起身来，动作中已经有要离场的意思，她和诺菈这样明明没见过神，却还为神说话的人没有半点共同语言。

“既然族长大人也没见过女神，我想答案已经呼之欲出了，十分感谢族长大人为我解惑，今后我会毫无迷惘地前进。”

“等等！”

诺菈叫住卡莉斯塔，紫色猫眼中酝酿起愤怒，语气也带上火药味。

“你是想说我愚昧无知，没见过神还盲目信奉她？收回你的意思，极昼魔法的客人，女神大人救过我性命，我不会把你的话当作没听说过！”

卡莉斯塔沉默半晌，她直勾勾地盯着诺菈，眼底闪过一丝像是怜悯的东西，最终长叹一声，深沉地说。

“选中我的神明称，这个世界除了她，已经没有其他还存在的神明，倘若她没有撒谎，就是你的神在撒谎，而如果你的神真实存在，那便意味着我的神在欺骗我，你想要我这样的信奉神？”

“唔。”

卡莉斯塔的发言令在场众人脸色一变，以至于空气都凝固起来，尤其是被卡莉斯塔灼灼目光盯视的诺菈，更是半天说不出话，她充满严肃的眼睛渐渐浮现敌意。

“你敢保证你这句话没有撒谎？”

“我以我的人格保证，绝无谎言。若是阁下执意认为我在说谎，那就请您带我去见您的神明，那样我会改变我的坚持，如果做不到，还请当我从未来过，打扰阁下了。”

说罢，卡莉斯塔对在场所有人包括诺菈在内微微行礼，投以歉意，随后没有任何拖泥带水，转身离开木屋。

第三十六章 小巷里的火猫

“这究竟是什么魔法啊……”

“摔下去肯定粉身碎骨！”

“精灵的魔法咏唱者都是这样吗？”

当菲娅与诺菈回到地面，菲娅以『气流操纵』令漫天砂石落下的十分钟后，混乱一片的原野才渐渐有了些许人气，胆子大的冒险者伸长脖子观察，远远看向菲娅与诺菈所在的森林边缘——现在说成峡谷更合适，然后，便见到令他们半天合不拢嘴的一幕。

原本茂密的山林现在满地狼藉，漫山遍野都是只剩半截的凄惨树桩，树冠与灌木之类的绿色植被字面意义上完全消失，如同被天狗啃食过。

而在山林之下，则是突兀多出来的百米宽峡谷，由于视野关系，这些冒险者看不出峡谷究竟有多深，但光从先前令人站不稳的大地摇晃中就能感觉出，那不是挖了个大坑那么简单，尤其是峡谷本身从视野左边一直延伸到右边，继续向远处蔓延的模样，更让人惊惧万分，好像大地被一双看不见的手活生生撕开，并且还顺带刮走了地面的肥沃泥土，只留下裸露在外的土黄色岩石，变成光秃秃的一片。

直到菲娅跑去通知安娜塔西雅一行准备迎敌，诺菈才想起自己也应该让月咏他们赶紧从城市里出来，菲娅的魔法虽然顺带解决了大部分魔物，但在山另一头的魔物不在此列，加之菲娅的魔法制造的动静太大，惊扰了更多魔物，因此仍需人手解决后续到来的魔物。

于是便有了现在的局面。

先到的莉提一行在峡谷靠近森林的一面应对魔物群，后来的士兵与胆子大的冒险者，则在峡谷靠近城市的一面远远观望，尤其是行动自由的冒险者，一些人趴在地上，把脑袋伸出悬崖朝峡谷底部窥探，还有的人则往漆黑一片的下方丢石子，试探深浅。混合沙尘味道的冷风横穿峡谷，直上直下的岩壁让人双腿发软。

“不……不愧是同时击溃两位魔将的长公主大人……只是我们撤退的时间，就制造此等天堑，要是落入城市，恐怕人们还没从睡梦里醒过来，就已经到另一个世界……”

收回向峡谷底部窥探的目光，魅猫族族长露出夹杂畏怯的赔笑表情，而不仅仅是月咏，另外两位猫人族的代表也都附和似的赔笑，满脸都是谄媚，丝毫不见之前担忧菲娅夸下海口的疑虑。

诺菈双手抱胸，不悦地撇了撇嘴。

“所以我才让你们别多嘴，即使七魔将里最弱的魔将，也能制造出屠城灾难，更别说菲娅击败的还是两位实力颇强的魔将，她应该已经到第八位阶。”

说到最后，诺菈还悄悄看了眼菲娅，向菲娅确认事实。

菲娅只是以微笑回应，她扭头看向峡谷另一端的莉提一行。由于有安娜塔西雅与克蕾雅分割战场，原本一股脑朝莉提三人奔去的魔物被有意操控着，分批攻向莉提三人，虽然能从莉提与缇露露慌乱的动作里看出，她们对实战已经有些生疏，有几次如果不是米露反应及时，这两个人就要被魔物的爪子挥中，失足掉进峡谷，但考虑到魔物的数量和位阶都很可观，实际上这已经是不错的应对。

当然，这只是一般论，在菲娅看来还远远不够。缇露露之后会留在冷夜，尚且不用做太高要求，但莉提要跟随自己一起去幽冥之地，现在表现的生疏，放在生死之战里就是拖其他人后腿，之后必须多加训练。安娜塔西雅拿莉提的公主身份没辙，不敢像面对米露时那样严苛，这方面只有自己亲自来。

“不过公主大人为什么要在中间刻意留下一条路？”

就像月咏说的那样，菲娅一共使用了两次『空间切裂』，而在这两次『空间切裂』中间，菲娅留下了一道约五十米宽的道路，莉提一行正在把守的，就是这五十米宽的通道。

诺菈代替菲娅回答。

“我猜这是为了避免魔物涌向其他地方，完全没有路，魔物会去其他方向或者自己悄悄开辟道路，但如果有现成的路，魔物就只会从这条路走，我们只要在这里设卡，布置防线，就能应对魔物潮，相当于把原本分散开的压力集中到一起。”

虽然也有这个意思，但自己更多是考虑到今后还有冒险者会进森林谋生，不留路出来，会给以狩猎魔物为生的人们添麻烦。

按照诺菈的说法在这里设卡，总感觉今后这里会演变成哨所、关所一类的地方，方便向来往的冒险者收税。

心中为冒险者祈祷不要变成那样的结果，菲娅换回严肃表情告诫。

“但还是不能疏忽，高阶魔物可以使用飞行魔法，更别说魔物里还有天生就会飞行的类型，后面几天最好沿悬崖修筑高墙，布置对空武器。之后我会再去其他方向布置裂缝，这段时间诺菈你们得安排人确认这一片的地基是否稳固，毕竟是暴力砸出来的成果，悬崖可能会在雨水冲刷后崩塌，这点得格外注意。”

“这个就交给我们魅猫族的士兵，我们魅猫族天生对环境变化很敏感，最适合做勘查。只是用那种等级的魔法，真能刻意留出一条路吗……”

后半句话月咏是自言自语，除了她自己，没有人听见。

“咳哼，”诺菈干咳了两声，“菲娅，今天就到这里，弄出这么大动静，城镇里的人说不定会以为发生不得了的地震，我们留下一部分人在这里监守魔物动向，其他人回城里召集工匠，调集人手，尽量在这几天弄出像样的防御工事。只是在这一段修筑关所，应该不成问题吧？”

“啊啊，没问题！只是刚才地震引出的魔物……”

月咏迟疑地看向峡谷对面、莉提一行正在迎击的魔物群。

“有安娜塔西雅，森林外围的魔物不成问题，更不用说克蕾雅也在，你们只用在这里看着，派一个人回城传唤更多士兵过来，等克蕾雅她们停下狩猎魔物以后再补上即可。这些魔物和昨天的魔物不一样，都是普通货色。”

“是！”

月咏连忙按照诺菈所说命令士兵，守在峡谷边缘严阵以待，随时准备接替莉提一行的位置。

“菲娅，我们也回去吧。”

“我？”

我为什么要回去？菲娅原本想这么回答，但她临时换了个说法。

“我在这里看着莉提她们。”

“唔，”似乎找不到合适的理由，诺菈呼吸一顿，她左右看了看旁人，确认月咏一行没有注意她以后，她才悄悄朝菲娅挪了一步，神情有些焦急地说，“我有事拜托你。”

“有事？”虽然不知道是什么，但诺菈并非那种会开无聊玩笑的人，菲娅不明就里地轻轻点头，“那我先通知安娜塔西雅她们一声。”

“嗯。”

直到菲娅与诺菈离开，远处的胆小冒险者才终于敢气得原地跺脚。

“可恶！我的魔物！”

“这么大片地盘，换成其他魔法，肯定有数不清的尸体给咱们，现在全没了！”

由于没有收敛声音，那些有实力的熟练冒险者连连皱眉。

“这么喜欢魔物，自己去前面杀不就好了，又没挡你的路，要不下次魔物潮来的时候你第一个冲过去？”

“呃！”

无视无言以对的年轻冒险者，熟练冒险者转身看向远处正在猎杀魔物的莉提一行，悄声感叹。

“从希利瓦尔出来的战士就是不一样，等赚够了钱，我也要去希利瓦尔进修。”

“而且那位公主大人还特意留了条路给我们，等以后这里修了关所，我们来往森林肯定得登记，那样万一有人好几天没回来，关所就能立刻反应过来，组织人进山搜索。”

“还能预防那些躲在林子里强盗，不能潜入城市补给，我看谁还敢躲进林子埋伏咱们！”

熟练冒险者的话引起众多经验丰富的冒险者共鸣，所有人一同连连点头，在心中向菲娅呈上敬畏与感谢。

可惜和诺菈一起回到城里的菲娅并不知道这些，她的注意力全在诺菈心事重重的侧脸上。

当二人进入城市内一处小巷角落后，诺菈终于停下脚步，菲娅本能地觉得诺菈要说大事，为了氛围不那么凝重，她勾起嘴角，面露揶揄，朝对面的诺菈开起不着调的玩笑。

“突然带我来这，是折服在我的力量下，所以想要告白？”

诺菈一脸无语。

“要我和你告白，我还不如死了算了。”

话音落下，诺菈脸色微微一变，犹豫起来，纠结的表情犹如酝酿好感情，却不知如何将其说出口的感情笨蛋。

这个氛围，而且还特意把我带到小巷子里……不会真要对我告白吧？

菲娅不禁身体一僵，经历过缇露露的事情，她已经对告白这种东西有了心理阴影。

虽然她扪心自问，自己没有做过会让诺菈喜欢自己的事，甚至一找到机会就会捉弄诺菈，故意调侃她，但感情这种事情没人说得通，多数时候只是看对眼，又对对方有过一些了解，正中自己的好球区，自然而然就喜欢上，不需要特别的理由。

联想到兽人在感情方面简单粗暴，菲娅不禁觉得也不是不可能。只是万一诺菈真对自己告白，事情就大条了。

收起调侃，菲娅绷紧表情，心中浮起一种又一种婉拒话语，直到诺菈手背挡着嘴角，红着脸不好意思看向一旁，脚尖也在无意识间轻轻扭动。

“虽然在这时候提这个话题不合时宜，但可能也只有这个时候能闲下来，我有问题想问你……”

“嗯，我已经做好心理准备了。”

菲娅严阵以待，然而诺菈却忽地抬起头，用一种极为诧异，甚至可以说莫名其妙的视线看向菲娅。

“做好心理准备是什么意思？我是想问你，之前委托你问安娜塔西雅，爱琳丝蕾特喜欢什么东西，安娜塔西雅有回答吗？如果是可以买到的东西，最好现在就着手准备，接下来会忙到何种程度，谁也说不准，我想趁早给爱琳丝蕾特赔礼道歉，你知道，这种事情拖得太久会显得没有诚意……居然把熟人错当成暗裔偷袭，丢脸丢到家……”

“呃。”

这次换做菲娅呼吸一顿，过了半秒才从婉拒告白的模式切换回来。

结果是自己太自恋了，不对，应该说谁都想不到诺菈还在对这件事耿耿于怀。

她尴尬地用拳头挡住嘴唇干咳两声，旋即拿出极为精妙的表情控制能力，以不会被诺菈看出来的会心微笑回答。

“原来是这件事。昨天来的路上我问过，安娜塔西雅说，爱琳丝蕾特喜欢胸针和礼裙这类精致的东西，如果诺菈拿这两样东西去赔礼，爱琳丝蕾特说不定会很高兴。”

“胸针和礼裙……”诺菈咬了咬嘴唇，一直晃个不停的火红尾巴也停止摇晃，似乎在感到为难，“礼裙在火猫领属于奢侈品，没有店家卖这种东西，而且我也不知道适合爱琳丝蕾特的尺码。那就只能选择胸针了么……菲娅，安娜塔西雅有说具体款式吗？像是喜欢内敛的，还是喜欢华丽一些的之类。”

“这个……没有。”

准确的说是自己没问。

菲娅在心里吐了吐舌头，自己成为精灵公主只有半年，哪知道买个胸针还有这种讲究。

在菲娅看来，天底下所有胸针大同小异，只要能戴上去，好看，那就没有问题，自然不会去追问细分品类。

“安娜塔西雅也不知道么，那就没办法了。切，偏偏我也不懂这些。”

诺菈双手抱胸，颇有兽人风格地咂了咂嘴，她背靠墙壁，伤脑筋地叹气，不过当她眼角瞥到菲娅身上的精致礼裙后，她又忽然来了主意，好奇地上前牵起菲娅裙角，拇指和食指轻捻了捻。

“之前一直没注意到，你这家——菲娅的品位不是挺不错嘛。”

你刚才是想说“你这家伙”吧？

见到菲娅欲言又止的微妙表情，诺菈自己也知道差点说错话，她赶紧站直身体一语带过，开始夸奖起菲娅。

“菲娅和爱琳丝蕾特同是贵族，品味肯定很接近，而且菲娅是和爱琳丝蕾特一样，是既可爱又漂亮的精灵，要不菲娅帮我挑挑？”

话音到最后，诺菈声音里多了明显的试探，小心翼翼地看过来，帮忙二字就差写在脸上。

这家伙也是会求人的啊。

虽然很想帮你，但以我的审美，大概只能帮倒忙。

菲娅一脸无奈，实话实说。

“虽然我确实是既可爱又漂亮的精灵，但你别忘了我现在失去记忆，这身衣服是以前长公主的品味，而非我的，我帮你大概只能帮倒忙。”

“不不不，”诺菈连连否定，她拉了拉自己纯白礼裙的衣襟，“你的品味再差劲，也肯定比战士出身的我强，别看我现在穿的是礼裙，其实我一直觉得这些东西华而不实，所以完全没了解过，在这方面比男人还像男人。”

那你现在怎么穿上礼裙了？

以为菲娅不愿意帮自己，诺菈又进一步恳求，她用肩膀轻碰了碰菲娅的肩膀，就差双手合十向菲娅祈祷。

“我的品味根本拿不出手，我……我会给菲娅也准备相同的礼物当谢礼，你就按照自己的喜好选一样，然后我再委托工匠做一份一模一样的给爱琳丝蕾特小姐，怎、怎么样？给菲娅做两份也没关系！”

说到最后，诺菈的声音已经开始发抖。

应该是实在担心的不得了，又觉得拜托其他人会让更多人知道她把爱琳丝蕾特当成暗裔，十分丢脸，因此只能拜托自己，所以才会这样请求。

菲娅似乎能看见诺菈眼睛里写着“求求啦~”几个字。

这么一想，这只猫猫还挺可爱。

自己就勉为其难地给她出出主意好了。

万一起见，菲娅故意板着脸挺直脊背，一脸不情愿地强调。

“我得先把话说在前面，万一我选的礼物爱琳丝蕾特不喜欢，你可不怪我，还有，如果你觉得我挑的不好看，也不能质疑，不然以后就别想我再帮你这种忙。”

“这是当然！你是精灵族王族，还有谁能质疑你，我相信你的品味！”

菲娅的松口让诺菈喜不自胜，她如同小鸡啄米般连连向菲娅点头，接着十分主动地一把拉起菲娅的手，将菲娅往巷口的方向带。

“事不宜迟，现在就出发！”

我明白你很高兴，但是不是有些主动过头了？

总感觉这两天诺菈有些奇怪，尤其是不涉及正事的时候，简直像变了个人，变得更加活泼和少女，甚至可以说黏人。

但愿是自己的错觉，心中祈祷着，因为被诺菈拽着手腕，菲娅只好快步跟上前面迫不及待的诺菈。

第四十章 不自知的蠢蛋

应该是拉拢大客户的手段吧，在卖出高价值的物品后附赠看起来值钱的小商品当礼物，让人觉得物超所值。自己还没有给出金币，要是因为觉得店员的态度不好反悔，这个店员会错失一笔相当丰厚的提成。

菲娅的目光在戒指上停留一会儿，这枚戒指的外观和普通首饰一样，白金色的指环上镶嵌着一枚魔法水晶，并没有出彩的地方，是比起装饰性，更重视实用性的道具。按照店员的说法，这枚戒指可以让兽人察觉到自己进入发^情期，进而提前做好应对。

可惜这些胸针和戒指并不是送给兽人朋友——准确的说是成熟的兽人朋友，所以就算店员把这枚戒指送给自己，自己也派不上用场，还不如把那个猫猫戒指当小礼品送出来，那样还便宜一些。

不过，所谓赠礼，属于可以拒绝，但拒绝以后会令对方尴尬的事情。最最重要的是，拒绝这个行为本身十分麻烦，多数时候即使不喜欢也收下来，才是省略许多推辞时间的事情，免得一个东西推来推去，最后还是碍于对方的热情勉强收下。

她从魅猫店员手中接过装着戒指的鹅黄色精致礼盒，然后像是想起了什么那样，将目光转向一旁皱紧眉头，认真挑选柜台内首饰的诺菈身上。此刻诺菈的表情让人联想到拿着为数不多的零花钱，隔着玻璃窗对比里面各种洋娃娃价格的小女孩。

明明只要放下没必要的原则，让自己帮忙出钱就万事大吉，这点钱对自己来说还达不到要当作人情的地步，说不定过两天就抛之脑后，结果非要用自己不多的私人储蓄挑来挑去，一点也不懂得运用漂亮外表谋取好处，真是个笨蛋。

心中如此想到，菲娅食指戳了戳弯着腰的诺菈，后者的尾巴晃来晃去，如同撩拨人心的粉色猫爪。

“诺菈有朋友用得上吗？”

“啊？是说预知发^情期的戒指？没有。”

诺菈先是意外地抬起头，然后兴致缺缺地继续将目光放回到玻璃展台内的首饰上。

“莹还没到成年的年龄，用不上这个，再往后是月咏她们，但她们是已经成年许久的猫人，知道发^情期来了是什么感觉。这个戒指只适合从没进入过发^情期，不知道发^情期是何感觉的兽人，像是父母买给孩子的东西。我们这经常出现进入发^情期却不自知，弄出各种乱子的年轻兽人。”

“这位小姐说的没错呢，如果是不知道发^情期为何物的孩子进入发^情期，会对自己身体变得奇怪而困扰，甚至完全意识不到身体变得奇怪。像是情绪上下起伏，一会儿亢奋一会儿低落，突然对身边的人感兴趣，一直黏在周围人身边撒娇，还有身体变得燥热难耐，感觉比平时敏锐许多，以及喜欢打扮，全身散发平时没有的魅力之类。”

“即便是再清心寡欲的贤者，也无法抵抗身体的本能呢，我最严重的时候只是看见英俊帅气的男人，心脏就会砰砰跳个不停，控制不住地想接近他们。”

一边说着，魅猫店员还一边娇羞地脸红，双手捧起不好意思的脸颊，配合魅猫族脸蛋上特有的心形符号，可爱度上升好几个层次。

真不愧是魅猫，兽人里的魅魔。

菲娅暗自腹诽。

仔细想想，先前在狩场里和伙伴们与莹一起吃饭的时候，自己就见过发^情期里控制不住欲望的猫人，即使兽人歧视同性婚姻，那两位猫人族女仆也依旧当众表演令人眼红心跳的一幕，足以说明发^情期的威力。

那这家伙要是进入**期，会不会对身边的莹出手……

忍不住看了眼身边翘起屁股摇晃尾巴的诺菈，菲娅稍微脑补了一下画面。

诺菈凭借位阶与力量双双超过莹，在莹不情愿的情况下将莹推倒在地，然后像喝醉酒了那样，嘴唇一下下轻啄在莹脸蛋上。

——总觉得莹会欲拒还迎，一边脸红地说不要，娇羞地撇开脸去，一边却毫无反抗，反而享受起双手被诺菈限制着压在身下，被支配的感觉。

不对，莹说过她是性取向正常的女性，对诺菈开没谱的玩笑，单纯是诺菈的反应很有趣，自己的想象力有些过于丰富了。

至于为什么会这样脑补，大概是这一猫一蛇太有相亲相爱到越界的氛围——比如全身燃烧火焰的诺菈大喊“莹，为了你，我即使和世界为敌也再所不惜！”，然后被自己这个魔王抓走的莹感动到满脸泪水。最后，身为魔王的自己被她们真情打动，主动放了莹，于是诺菈和莹拖着精疲力竭的身体，在废墟上互诉衷肠，最终修成正果，在所有人期待中举办盛大婚礼。

越是这样想，就越有那种氛围，以至于菲娅都忍不住想快点编排一出这样的舞台剧，让莹和诺菈去表演。事实上诺菈和莹也上演过类似的戏码，当初在尤莱顿伯爵领时，诺菈看见自己粗暴对待莹，拖着烈焰大剑就要与自己决一死战，这两人实在很有夫妻相。

“你在想什么？”

忽然间，诺菈用皱紧了眉头的表情看着菲娅，眼神里有明显的警惕。

菲娅连忙收起弯起的嘴角，从幻想中回过神。

“什么想什么？”

“你刚才看我的视线就像路边进了发^情期的公猫，黏糊糊的，还有那个笑容，我都怀疑你是不是被不干净的东西附身。”

“没有的事，肯定是诺菈看错了。”

菲娅打死都不会说出刚才是在脑补诺菈和莹。

由于诺菈还是一脸狐疑，菲娅只好装作什么也没发生地转移话题，一边从口袋里拿出宝石币付账，一边漫不经心地说。

“诺菈和莹真的只是关系很好的朋友吗？总感觉你们间发生过一起睡觉，还有更深入的交流之类，当初在城堡里你看见我把莹拖回来的时候，眼睛里的恨意都可以杀人。”

诺菈满脸嫌弃地瞥了眼菲娅，那一瞬流露的眼神，让菲娅觉得自己被诺菈当成傻子。

“你这是戴了你们精灵的眼镜。莹是喜欢和我开些只有情人才能说的玩笑话没错，但我和她只是关系好到可以托付性命的朋友，她对所有关系好的人都是那样，说话不着调，让人围着她转。你想象一下两个男性兽人，就算关系好到会豁出性命救对方，不也只是友情么，因为关系好就觉得两个人会发展出恋情，只有你们精灵才这样。”

精灵因为魔涌的存在，同性间的婚姻不算少见，其他种族没有魔涌，自然没有精灵间不歧视同性婚姻的氛围，菲娅这是自己身为其中一员，所以才会不自觉地戴上特殊滤镜，觉得周围人也是这样。

“但诺菈就从没对莹动过心思吗？万一到发^情期控制不住自己，突然对莹出手怎么办。我不觉得莹是你的对手，不对，应该说整个火猫族就没有你的对手，到时候肯定会变成不堪入目的画面。”

菲娅已经能想象到，整个狩场的漂亮猫女都被诺菈荼毒，甚至还是诺菈把那些猫女当成克蕾雅，一边喊着克蕾雅的名字，一边做兽行。再糟糕一些，按照兽人以力量为尊，所有人都崇拜强者的习俗，可能那些猫女还对诺菈临幸自己十分欣喜，对诺菈顺从不已。

这也太好——太糟糕了吧……

菲娅感到体温升高，滚烫鲜血也从脸颊上流过，大脑发热起来。

诺菈当然不知道想象力丰富的菲娅究竟把自己脑补成什么样，或者说，就算她知道菲娅想象力丰富，也无法想象到菲娅会把自己想得有多糟糕，相比菲娅，她还是纯情少女。

她轻蔑冷哼，声音里充满不屑。

“哼，发^情期里无法控制自身，只是弱者为自己丑陋之举找的借口，连自己欲望都无法控制的人，没资格成为火猫族族长，更没有资格自称圣子，我不是那些无能之人，我相信坚定的意志可以克制一切非分之想。”

“喔……”

如果换个人说这句话，菲娅肯定嗤之以鼻，但是这句话从诺菈嘴里说出来，便相当有可信度，诺菈确实是意志坚定的火猫，并且还是那种就算走在错误的路上，不撞个头破血流也绝不回头的人。

只是，发^情期应该不是那么容易克制的东西，否则也不会有清心寡欲的贤者也会破戒的说法，脸红心跳这种事情，应该还是会在诺菈身上发生——如果诺菈进入发^情期，一定得警惕她，不能让她靠近克蕾雅，否则一旦克蕾雅做出关心诺菈的举止，诺菈的心理防线说不准会瞬间溃败。

心里警钟长鸣，菲娅嘴上调笑。

“你又没进入过发^情期，怎么知道自己能抵抗发^情期的威力。说起来，莹之前说你快成年但还没成年，你到底什么时候成年。”

“就在今年，不过也可能是明年，逃亡的那段时间我不知道过了一年还是两年，每天只想下一顿怎么办，也就忘记我现在到底是十六岁还是十七岁。”

“如果是十七岁的话，今年岂不就是成年的年龄。”

“是这样没错……我是冬天出生，怎么了？”

ps：一点还有一更

第四十三章 主与仆

“嗯……该怎么说才好……安娜塔西雅可以收下这个吗？”

“收下这个……？”

安娜塔西雅疑惑地抬起头来，虽然她不知道纸袋里装着什么，但并不妨碍她习惯性接过。身为仆从，接下主人递过来的东西乃理所当然，哪怕菲娅的表情不论怎么看都是在不好意思也一样。

她眼角悄悄瞥了眼下方纸袋内的东西——一个黑漆的精致木盒，安娜塔西雅身为在王宫工作过的女仆，凭借经验隐约感觉到里面很可能是戒指一类的首饰，但她不能理解菲娅把它交给自己的真意，于是迟疑地问。

“殿下让我收下，是交给我暂时保管，等时候到了再还给您的意思吗？”

“不是那个意思。”

菲娅连忙否认，但又因为腼腆，不好意思直说是为了那天的失言赔礼。

准确的说是没办法直说，她已经感觉到，安娜塔西雅可能对她抱有主仆乃至姐妹之上的暧昧感情，如果直说是赔礼，就意味着告诉安娜塔西雅，自己明白了安娜塔西雅的心意，万一被安娜塔西雅过度解读，窘迫的人就会变成自己。

不论是被安娜塔西雅理解成自己在拒绝她，还是暗示接受了她，结果都很棘手，安娜塔西雅很有吸引力，可自己还没做好那方面的心理准备，一旦安娜塔西雅真问起自己来，自己大概只会回答“啊……啊……”之类不成语言的窘迫话语。

目前还可以理解成感情很朦胧，只要不去深想就不会注意到，但这也只是一层窗户纸的距离，稍稍用力就能捅破。

是和克蕾雅的诅咒一个级别的、难以处理的问题啊。

要是有感情专家给自己出出主意就好了，但自己身边偏偏没有可以说的人，克蕾雅可能擅长这方面的问题，然而这种事要是问克蕾雅，和直球没有区别。

没有感情经历，真是太失败了。

为自己的经验不足懊恼，菲娅的外在表情更加心虚，她双手扭捏地拧在一起，声音也随之减小。

“安娜塔西雅可以先打开看看……”

“好的。”

遵从菲娅的命令，安娜塔西雅一只手提着纸袋，另一只手将礼物盒取出来打开，当她看见安静躺在盒子里的银色猫猫戒指后，灵动的湛蓝眼眸中浮现明显的呆然，连瞳孔都缩小许多。

“啊……”

应该不是像自己一样，被戒指可爱的外表吸引吧。

毕竟戒指这个载体本身的寓意十分丰富。

嘴巴吃惊地半张着，安娜塔西雅缓缓回看向菲娅。

“殿下，您这是……”

“咳哼，”右拳抵在唇边，菲娅故作严肃地清了清嗓子，“昨天在路过首饰店的时候突然感兴趣，于是就进去看了看。仔细回想，一直以来我都没有给大家送过像样的礼物，现在生活总算安定下来，所以就想着送安娜塔西雅真正可以被称为礼物的东西。”

“可之前在柏恩城的时候，您不是送给属下这把秘银剑了吗？”

“那不能被称为像样的礼物啦，而且现在回头看，秘银剑和安娜塔西雅一点也不搭配，我是指秘银剑不够格。这枚戒指虽然只是三枚银币的便宜货，但我很喜欢，看，我也有。”

菲娅举起右手，向安娜塔西雅展示无名指上的银色猫猫戒指，光滑的纹理和猫耳，与安娜塔西雅手中戒指如出一辙。

虽说安娜塔西雅手中的猫猫戒指不是自己出钱买下，但礼物重要的是心意，送给安娜塔西雅自己喜欢的东西，才能代表安娜塔西雅在自己心里很重要，这也是猫猫戒指明明不值钱，菲娅却仍旧选择送给安娜塔西雅的理由。

不过考虑到安娜塔西雅不擅长拒绝自己的性格，菲娅做了两手准备，在存放猫猫戒指的礼盒下方，还藏着另一个小许多的礼盒，那里面装着菲娅最初购买的那一批精致好看的首饰，原本猫猫戒指应该放在小号礼盒里，精致的首饰放在大号礼盒中，菲娅在出来前，特地将它们交换位置，体现出重要性。

“如果这个不符合安娜塔西雅喜好，下面的另一个戒指应该能满足安娜塔西雅。”

“我非常喜欢！”

没等菲娅的话说完，安娜塔西雅便抢先答应下来，她的目光先是在菲娅无名指上的猫猫戒指停留一瞬，然后像是对比那样，转移到自己的猫猫戒指上。

无法掩饰的欣喜瞬间在安娜塔西雅眼中闪过，强烈的情绪变化使得周围雨滴都四散开。然而如此景象仅仅维持不到一秒时间便消失不见，像是对待极为珍贵的至宝那样，安娜塔西雅伸出食指和拇指，格外郑重地将戒指从礼盒中拈出来，湛蓝眼眸微微闪烁着，好像在这短短几秒内闪过数不清的感情。

“殿下，请问我可以戴上它吗？”

“这是送给安娜塔西雅的东西，安娜塔西雅当然可以戴上。”

“十分感谢。”

尽管声音和表现都十分正常，但安娜塔西雅的自称却从“属下”变为“我”，这到底是安娜塔西雅觉得现在这里只有自己和她两个人，所以改变了称呼，还是因为太激动不知不觉变更自称，有些耐人寻味。

在菲娅思考的时间里，安娜塔西雅已经将猫猫戒指戴在与菲娅对应的右手无名指上，她伸出手来，眼睛牢牢注视着戒指反射的光辉，虽然现在没有太阳，安娜塔西雅也只是些微弯起嘴角，脸上并没有狂热的欣喜，但菲娅却觉得现在的安娜塔西雅无比高兴，光是站在那都让人觉得耀眼。

她盯着戒指看了相当久，好像一辈子也看不够，到最后甚至忘记了菲娅还站在这，嘴唇嗡动着低声念叨菲娅的名字，手指轻轻抚摸戒指表面，犹如在抚慰情人的脊背。

这是有意识的克制了表情流露，但却无法完全克制吗？

安娜塔西雅现在的反应应该是喜欢吧。

悬着的心悄然放下，菲娅松了口气，微笑起来，她之前还担心安娜塔西雅会认为三枚银币的东西是在轻视她，现在想来，是自己担心太多，能让安娜塔西雅高兴，算是弥补了之前让安娜塔西雅失落的愧疚。

没有打扰安娜塔西雅，菲娅静静等待安娜塔西雅从喜悦中回神，直到十几秒过去，雨水落在地上发出哗哗响动，安娜塔西雅才终于像被什么东西惊醒那样，全身猛地一震，连带着秘银剑发出晃动的哐哐声。

“啊，殿下！我——”

她的目光投向菲娅，却发现菲娅正微笑着回看向她，意识到自己的失态，安娜塔西雅兜帽下的脸颊以肉眼可见的速度变红，甚至连尖尖耳朵都染上粉红色。

“我……我太高兴，忘记了您……忘记了您还在这……”

“如果安娜塔西雅不高兴，失态的人就是我了，安娜塔西雅没有觉得廉价就好。”

“殿下都戴在身上的东西，我怎么会觉得廉价，不如说这是世间再也没有第二件的珍宝！”

现在激动的反应才在情理之中，菲娅忍不住噗嗤笑起来，她走上前，抬高了手拍了拍安娜塔西雅的肩膀。

“好啦好啦，袋子里的另一个礼盒也是你的，等回去了再打开吧。虽说是我的主意，但站在雨里高兴，总感觉哪里怪怪的，我们去克蕾雅那边。”

跟随菲娅转过身，安娜塔西雅却没有立刻迈开步子，她富有成熟女性柔美的脸庞忧心忡忡。

“这个戒指……您没有给克蕾雅小姐准备吗？如果是挂坠或者胸针一类的饰品或许没关系，可这偏偏是容易招人误解的戒指，不给身为订婚对象的克蕾雅小姐准备，说不定会破坏您和克蕾雅小姐的感情，还、还是把这枚戒指交给克蕾雅小姐为好，我只要下面那个……”

嘴上这么说，安娜塔西雅左手抚向戒指的动作却充满依依不舍，菲娅不禁哭笑不得，她按住安娜塔西雅要摘掉戒指的手。

“克蕾雅的那一份我也准备了，安娜塔西雅就放心收下吧，大家的戒指颜色都不一样。”

“可这样一来，岂不是只有我的戒指与殿下您相同，这更让人误解！”

“我都送给安娜塔西雅，安娜塔西雅还想要我收回来？难道安娜塔西雅不喜欢？”

“我怎么会不喜欢您的礼物，您的说法太狡猾了。”

安娜塔西雅既犹豫又高兴，一时间不知道该作出何种反应，直到菲娅推着她前进，安娜塔西雅才勉强肯挪动脚步。

“别在意这么多，船到桥头自然直，再说只要不被人发现，不就没人知道吗？”

“属下不认为纸能包住火……肯定会被发现，不论克蕾雅还是莉提殿下，都是观察力敏锐的人。”

安娜塔西雅一边缓慢前进一边皱眉。

菲娅则以开朗口吻回应。

“那到时候就靠安娜塔西雅了，安娜塔西雅编一个合适的理由蒙混过关，像是我拿了很多颜色的猫猫戒指在安娜塔西雅面前，然后安娜塔西雅选择银色的这个之类。”

“可戒指明明是您送给我……”话音未落，安娜塔西雅的声音渐渐小下去，开始低声自言自语，“降低我的评价总比降低殿下的强，只要克蕾雅小姐觉得是我自私的话，就不会影响到殿下……”

喂，这个说法才是最狡猾的吧。

自己听到以后，不就不能把问题推给安娜塔西雅了吗。

还是回头自己拿材料制作同款的猫猫戒指送给大家为好，到时候说不准还能附加一些有用的魔法。

至于现在，就让安娜塔西雅小小的欣喜一下，先用其他款式的猫猫戒指蒙混过关吧~

心中如此想到，菲娅换上高兴神情，她推着满脸愁苦的安娜塔西雅，一步步朝不远处的莉提一行走去。

第四十五章 巧合也可被称为不幸

“我！”

米露先是执拗地抬头回看安娜塔西雅双眼，表情好像想说什么，但安娜塔西雅的眼神比她更严厉，她的威势不敌安娜塔西雅，目光渐渐软化，直至完全低下头，以轻到快听不见的音量小声说。

“跳板太脆弱……”

“是你冒进的问题，和莉提殿下的魔法有什么关系？如果你按照莉提殿下命令，对面狂牙鸟的时候低下头，而不是选择迎击，就不会出现刚才的问题。我应该教过你，战士在战斗里永远要听从魔法咏唱者的命令，魔法咏唱者站在战场后方纵观全局，了解的信息比身在最前方的你多得多，你把我说的全忘在脑后了么。”

“安娜姐，米露也是想赶紧结束这场战斗，那只狂乱鼠放着不管太麻烦了。”

眼见安娜塔西雅的声音越发严厉，将淡紫色长发绑成双马尾的莉提赶紧站出来调和，一旁的缇露露虽然也想说些什么，但缇露露怯懦的性格，让她不敢面对处于家长状态下的安娜塔西雅，一向温柔的人一旦发起火来，哪怕是脾气最差的人也会感到恐惧。

竖着眉毛的安娜塔西雅转向莉提，严肃地说。

“莉提殿下，今天是有我在这，您和缇露露殿下才没有受伤，否则后果不堪设想。倘若在这里战斗的只有尤菲米露一人，她的判断的确没问题，但现在她和您组成团队，团队重要的不是个人实力，而是彼此通力协作的能力，从她听见您的指令而不服从的时候开始，就已经是她的过错。这支队伍本可以做得更好，却因为她的冒进失去本该获得的成果。”

“可、可就算米露刚才听了我的命令，我们也肯定无法把这群魔物全部消灭掉……战斗激烈到没机会用魔法药了。”

话语之间，莉提努力睁大紫红双眸，配合沾着些许泥点的衣裙和略微急促的呼吸，不论可爱程度还是话语的说服力，都加深许多，好像真的用不了多久就会体力不支。

“呜……”

安娜塔西雅欲言又止，眼神中的凌厉逐渐放缓，她摘下兜帽，露出其下的金色长发，语重心长地叹气。

“哈啊，毕竟年龄还小，不能做过多奢求，只是尤菲米露，虽然你的主人是殿下，但你身边真正需要你保护的人只有莉提殿下，类似的错误以后不要再犯，皇家剑术比起御敌，更注重守护主人。等你到了我这个级别，再去根据自己的判断行事，否则听从能纵览全局的人的命令，远比自己乱来稳妥。”

“是……”

安娜塔西雅说的是正论，米露最终收拢耳边的翅膀，低头认错，她的行为打乱了己方阵脚，这是毋庸置疑的事实。

米露的知错让安娜塔西雅的怒意完全消散，她摇着头自言自语起来。

“我也有责任，如果我早点确立莉提殿下为队长，就不会有这种事情……只是战场上总有混乱到听不清命令的情况，没有足够的默契一定会反应不过来，平时应该把训练重点放在相互磨合上吗……”

“啊，这个的话我有办法。”一直插不上话的菲娅总算找到机会，她像保护女儿的母亲那样，将恹恹的米露拉到身后藏起来，然后对众人展示戴着猫猫戒指的右手，“只要在戒指里铭刻『通讯』魔法，就能解决沟通不畅的问题。”

“可『通讯』魔法很容易被其他魔法干扰，只是普通的火球爆炸，就会让『通讯』失效。”

“交给我试试好啦，像射石法杖那样。”

菲娅拍了拍稚嫩胸脯，朝安娜塔西雅露出灿烂笑容，安娜塔西雅不禁为这个笑容呆了一瞬，直到克蕾雅带着疑惑的声音响起。

“比起这个，小菲娅手上的戒指和安娜塔西雅是一对吗？来的路上都还没看见，啊，是刚才……”

银发披散开的克蕾雅像意识到什么那样，右手半遮住微张的嘴，澄澈眼眸中充满惊讶。

如遭雷击般，安娜塔西雅身体一震，连忙把手背到身后，菲娅也跟着表情僵硬。

这么快就被发现了！

尽管安娜塔西雅说过，克蕾雅的观察力很敏锐，菲娅也觉得瞒不了多久，但没想到克蕾雅的观察力到了只是一眼就看出来的地步。

“咦？戒指？姐姐开窍了？但为什么不是我？可恶，就算是安娜姐，我也要吃醋了！我要闹了！”

“那我呢……”

莉提跑到安娜塔西雅身后，试图检查安娜塔西雅藏起来的戒指，缇露露则用一副要哭出来的表情抬头望向菲娅，另外，菲娅还感觉到身后米露也投来怪异视线，如芒刺在背。

“缇露露，快哭给姐姐看，说不定姐姐为了哄你就答应了。”

喂，你这家伙别煽风点火啊，就是想趁我答应缇露露的时候，自己也加入进来吧！

继续下去缇露露说不定真的会眼泪汪汪，而且克蕾雅那边也必须得解释，菲娅连忙从空间背包里拿出一大串纸袋，用力咳嗽两声。

“这是我给大家买的礼物，一直没有给大家买过像样的礼物，昨天路过首饰店的时候就挑选了一些，大家可以按自己的喜好选颜色。”

“喔喔，也是猫咪外表的戒指，不过和安娜姐手上的戒指颜色有区别？”

莉提不客气地拿起一个纸袋拆开，里面是比白银戒指更贵重的、以蓝色猫眼石雕琢成的猫猫戒指。

“看起来就很贵重，大家都有的话就原谅姐姐了，不对，姐姐和安娜姐的戒指一模一样！我也要安娜姐那样的！”

“商家没有卖的啦，要怪就怪莉提选晚了一步，等以后商家做出来了我再补给莉提。”

“咕呜……总感觉被姐姐敷衍了。”

莉提鼓起嘴，满脸的不高兴，菲娅忍不住戳了戳莉提脸蛋，莉提顿时泄气——当然，菲娅还没有忘记悄悄观察克蕾雅的反应，只是还没等她多看几眼，她就感到有人小心翼翼地拉了拉她的衣角，那是手里握着礼盒的、可爱脸蛋上浮现畏怯的缇露露。

“菲娅大人，我……我也有份吗？”

“啊啊，没问题，这是大家都有的礼物。”

不给缇露露，缇露露也太可怜了。

几乎瞬间，缇露露紫色眼眸中的担心消失不见，全身都散发喜悦氛围，连头顶的白虎耳朵都抖了抖。

“谢谢菲娅大人！”

总觉得如果不是有人在这，缇露露会高兴到用脸颊蹭自己的手，用尾巴缠着自己。

话说回来，因为之前的事故，自己和缇露露的距离似乎有些生疏，也许该找机会恢复正常。

“我的。”

以缺乏感情的语调，米露将手中的祖母绿猫猫戒指塞进菲娅手里。

“米露不喜欢吗？”

回答是摇头，米露朝菲娅伸出右手，满脸认真地解释。

“我想主人帮我戴上。”

“这个就……”

自己怎么可能当着克蕾雅的面，给米露戴戒指。

不对，正因为是米露，所以戴上也没问题？毕竟米露是小孩子，克蕾雅应该不至于觉得自己和米露会发展成恋人关系。

然而没等菲娅做决定，莉提便煞有介事地强行插入菲娅与米露之间，她粗鲁地从菲娅手里拿起属于米露的猫猫戒指，半强迫地给米露戴上。

“好了，我帮你戴上了，好好感谢我吧。”

“你。”

似乎被面包噎住，米露瞪着莉提好像想说什么，但什么都没说。

莉提则一脸得意地双手抱胸，扬起下巴。

“最应该被姐姐戴上戒指的应该是克蕾雅姐才对，不能插队，克蕾雅姐之后就是我。”

后半句才是重点吧！

不过莉提的话倒是将菲娅解放出来，她无视莉提和米露的拌嘴，上前一步，将原本属于克蕾雅份的戒指拿在手里——克蕾雅并没有像其他人那样，从菲娅手里接过纸袋，最后这份戒指自然落在菲娅手中。

克蕾雅像是意识到菲娅要做什么那样，捂着嘴偷笑起来。

“要给我吗？我已经有小菲娅给我戴上的戒指了。”

“还是有不一样的地方吧……礼物是礼物，订婚仪式的戒指是另一回事。”

“那小菲娅想给我戴在哪？”

嘴上这么说，克蕾雅实际已经笑着把右手伸给菲娅，她的左手中指已经有一枚戒指，按照精灵的礼仪，再想戴戒指，只能戴在右手的中指上。

虽说伙伴们在旁边看着，亲手给克蕾雅戴戒指颇为羞耻，但自己连当着尤琳莎妈妈的面和克蕾雅亲吻都做过，二者对比起来，只是戴戒指根本不算什么，大概。

胸中鼓起的勇气强压下羞涩，菲娅心中默念看不见莉提，神色认真地托起克蕾雅右手，轻轻地、宛如对待女神般神圣地为克蕾雅戴上猫猫戒指。

“戴上了戴上了！安娜姐快把记录水晶拿出来！”

“安静点。”

“我长大了也会有这一天吗……”

你们几个小家伙别在一旁起哄啊。

假装没听见身后幼^女组的发言，菲娅先是抬头看了眼克蕾雅微笑着的绝美容颜，然后脸红红地低下头，张开五指，将自己手心贴上手心，稍微对比了一下手的大小。

同样莹润而纤细，但克蕾雅的手果然比自己大一圈，虽然还是少女的手，可它属于成熟的少女。手心传递过来的温暖，让菲娅觉得自己好像能嗅到克蕾雅身上淡淡的芬芳。

如果不是场合不合适，接下来说不定会发展成暧昧氛围，像是十指交叉，身体在树下贴靠在一起之类——

只不过，当菲娅想入非非的时候，她突然感到周围环境安静下来，即使最吵闹的莉提，也完全没有声音，只剩雨水击打在树叶上，最终滑落到水洼的哗哗声，空气死一般的寂静，冰冷无比。

菲娅和克蕾雅不约而同地心生疑惑，她们的视线落在安静下来的莉提一行身上，直到察觉她们四人一齐望着克蕾雅后方，满脸的尴尬和回避眼神后，才终于理解了些什么。

可能有人过来了。

菲娅好奇地歪头，望向克蕾雅身后，然后，她的双手微微一僵，神情也跟着变得窘迫。

伫立在雨中的是一位身着纯白礼裙，同时拥有火红猫耳与尾巴的红发少女，她撑着油纸伞，目光呆滞地看向菲娅与克蕾雅贴合的手心，那里的猫猫戒指格外刺眼。

“咳哼。”

注意到菲娅在看自己，诺菈连忙收回视线，她撇开脸，空出来的手半挡在嘴前，尽管只有一瞬，但菲娅还是捕捉到，诺菈的眼睛里充满黯然。

“抱歉，我来得不是时候。”

不等菲娅回答，诺菈踏着水洼转身离开，脚步中没有丝毫迟疑。

莉提一脸麻烦地小声道。

“搞砸了……为什么会在这个时候来啊。”

“我去看看——”

说着，菲娅往前迈出一步，然而克蕾雅忽的拉住她，尽管克蕾雅也在看着诺菈远去的身影，绝美脸庞上遍布担忧，但她还是轻声阻止菲娅。

“让她一个人静一静，诺菈总要意识到我和她没有可能，给她念想是在徒增苦恼……只有靠她自己想明白，才能结束这段感情。”

也就是长痛不如短痛，给予念想反而是一种折磨。

但这对诺菈也太残忍。

似乎看出菲娅的犹豫，安娜塔西雅以符合女仆的优雅礼仪躬身建议。

“属下也认为克蕾雅小姐的解决方法对大家都好，殿下，这件事没有两全其美的办法，克蕾雅小姐从未喜欢过诺菈小姐，这不是因为可怜就能顺势答应下来的情况。”

“该果断的时候就要果断呢，姐姐拒绝我和缇露露的时候明明想的那么清楚，到别人的时候就担忧起来了，也多关心关心我和缇露露嘛，像是晚上一起睡觉，大家一起大被同眠，左拥右抱之类不是很好嘛。”

情况完全不一样啊。

如果自己是克蕾雅，当然会做出和克蕾雅一样的反应，但自己是克蕾雅的订婚对象，也是诺菈的朋友，夹在两个人之间，当然会犹豫和同情。这不是对恋人的，而是对友人的。

“左拥右抱不行！”缇露露拉着莉提的手臂，羞红了脸反驳，“太、太早了……”

“笨蛋，晚一点就连汤都没有啦！比起不开心的事情，继续和魔物战斗吧，和魔物战斗！有了姐姐的戒指，总感觉更有力气了！”

明显是在活跃氛围，莉提故意高举双手大声催促，安娜塔西雅和米露一行则像在配合那样，回到原来的位置。

还是先听克蕾雅的意见，暂时不追过去吧。

胸口有种被石头压着的憋闷感，菲娅即使深呼吸也无法缓解，她看了眼诺菈离开的方向，努力控制着自己不去想诺菈的事，最后将注意力放在搜寻魔物上。

第四十六章 不该出现的魔物

下了一整天绵绵细雨的冷夜天色渐晚，但在还未修好的关所这里，仍旧聚集着大量兽人，无数火把在雨夜中摇曳，空气里充满令人作呕的血腥味，魔物的嘶吼让人胆寒。

“圣、圣子大人，魔物又来了！”

“冷静，只是一群乌合之众，放它们通过廊桥，包围它们！”

“是！”

在诺菈指挥下，正在廊桥挖掘壕沟的工人有序退下——菲娅留下的五十米宽通道被工人称呼为廊桥——负责保护工人安全的士兵则一齐上前，接替工人的位置。

现在的关所虽然只是一道浅浅的弧形壕沟，但依然能起到防护作用，士兵按照壕沟朝平原弯曲的弧形站立，形成口袋状，只要来自森林的魔物从廊桥冲到士兵面前，那么就会径直钻进士兵形成的包围圈，进而被集火解决。

类似的情况在今天早些时候已经发生过，或者说，上午诺菈走进森林，就是为了通知森林里的菲娅一行，最好撤退回城里，今天地震尤为频繁，魔物一波接着一波，工人们往往还没干多久，魔物就从森林里冲出来。

结果却正好看见你侬我侬的一幕。

亏我还跑去通知，干脆被魔物潮淹死算了。

诺菈在心中咒骂，只是她一想到克蕾雅也在其中，心中的恶毒诅咒便化为乌有，取而代之的是表情僵硬，连连道歉。

为什么要让自己承受这种折磨，魔法学里有一种说法叫等价交换，也就是得到多少就要付出多少，难道说现在自己体验到的苦楚，就是成为圣子的代价？

胸中涌起酸涩，望着从廊桥对面冒雨冲过来的魔物，诺菈眉头紧皱，擦掉下巴处的雨滴，她不是傻子，事到如今，已经知道她和克蕾雅不会有结果，不论嘴上如何坚持，事实都无法改变，克蕾雅的心里已经有菲娅，即使自己孤注一掷地跑去诉说衷肠，也只会得到最不想听见的、最苦涩的回答。

只是胸口那股不甘和不愿意低头的固执，让她无法完全放下这段保持已久的感情，明明清楚不会有结果，但却不愿意放弃，听起来很矛盾，但稍微想想，任何一段极深的感情都不容易说放下就放下，除非被伤害的极深，或者日积月累积累了太多不满，否则不是可以轻松割舍的东西，她便是如此。

脑海里再度浮现白天菲娅与克蕾雅手心贴合的画面，诺菈不耐地咋舌，菲娅一行中午就从森林里出来，双方擦肩而过时，诺菈可以明显感觉到菲娅好像想说什么，只是那时诺菈在指挥士兵应对魔物，菲娅便没有打扰诺菈。

现在回想，菲娅大概是想安慰自己，就像之前自己在狩场里被克蕾雅拒绝的时候，她悄悄用幻象魔法跟着自己一样。

明明什么也不说就好，非要来多管闲事——不，平心而论，应该说她太温柔了。

但自己并不喜欢，也很难真诚地接受被她关心，哪怕就做人来说这很差劲，不识好歹。

意识到这，诺菈不禁回想起之前在尤莱顿伯爵领时，菲娅教给她的道理，也就是站在他人的角度思考问题。

站在菲娅的立场，被克蕾雅和自己夹在中间，又偏偏想来关心自己，实在有够纠结。

不过也正因如此，她才能吸引那些聚集在她身边的人吧，集强大与仁爱于一身，假如换成男人，身边早就妻妾成群，没有几个女性不会被她吸引，权力、金钱、实力乃至品格都位于顶点，自己的失败简直在情理之中。

诺菈视线瞥向湿漉漉的地面，眼神中多了一丝苦笑。

自己居然能站在旁人角度，如此平静的思考问题，放在以前简直想都不敢想，称得上在逆境中成长？以前那个叫诺菈的火猫遇见这种情况，应该第一时间恼羞成怒，冲过去靠暴力解决问题。

不对，正因为暴力解决不了，所以才能冷静思考吧，与其说是成长，不如说是无奈之举。

话虽如此，以前的自己可不会站在别人的立场思考问题，更不会把菲娅往好的方向想，只会一个劲厌恶菲娅这个第三者，把她的一切行为都当作别有用心，嘲笑自己。

肯定是发^情期的错，是发^情期让自己变得反常。

“魔物冲过来了！放箭！”

“喂、喂！后面有——！”

“什么？”

箭矢划破空气的咻咻声盖过士兵呼喊，由于太阳落山，天色又一片灰暗，加之弥漫视野的细雨，看不清情况的后排士兵只能按照指挥官命令朝前抛射箭矢，最前排的士兵也依旧按往常应对，将足有一人高的盾塔组合起来形成盾墙，以防止魔物冲入阵中。

虽说兽人在集团战争中表现不佳，但在小规模的团战里却是好手，强大的肉体力量保证他们即使被大型魔物正面冲撞，阵型也不至于散开，而射出去的箭矢也更迅疾有力，哪怕是寻常的铁质箭头，也可以轻松穿透魔物的厚实外皮，仅仅一轮齐射，最前面的狼型魔物便被打击阵清理的七七八八，淡淡的血腥味重新充盈在雨中，混合雨水打湿身体的湿黏触感，令人一阵恶心反胃。

换在之前，解决狼型魔物群的士兵肯定会长舒一口气，但现在，尤其是前排的士兵，却不约而同地紧张起来，甚至下意识想后退，恐惧带来的瘙痒感在皮肤上游走，犹如蚂蚁爬上身体。

他们看见一只体型巨大的人形岩石傀儡。

岩石傀儡这种东西在世界树大陆不算少见，它们只出没于地脉魔力丰富、或曾发生过大型魔法战争的地方，那些没有意识的岩石与土块经过魔力滋养，会渐渐觉醒自我意识，最终化作形态各异的傀儡魔物。大部分岩石傀儡都会把自己变成它经常见到的魔物，但还有极少部分位阶极高、甚至演化出高等智慧的岩石傀儡，它们会将自己化作巨人的外形。

不会感觉到疼痛，普通刀剑乃至巨斧几乎无法在它身体上制造缺口，即使使用魔法轰击，对岩石傀儡也只是隔靴搔痒，它们的肉体坚硬到可以跟魔力水晶相提并论，更要命的是，人形的岩石傀儡往往可以使用大型魔法，如果不是无法驯化，完全可以成为完美的战争机器。

“岩石傀儡？人形的？这种东西怎么会出现在森林外围！”

“散开！别聚在一团！把它引到平原耗光它的魔力！”

“可魔物会冲进城里！”

“别管那么多，我们溃败就全完了！”

“圣、圣子大人！”

陷入混乱的士官纷纷看向后面坐镇的诺菈，虽然之前的战斗只需诺菈一人便可驱逐所有魔物，但诺菈是火猫族的代理族长，不是什么事情都要亲力亲为，让普通士兵应对魔物固然会出现伤亡，却也能让他们积累经验，火猫族的领地颇大，她不能时时刻刻都待在魅猫族这里应付低阶魔物。

“幻象结界里的岩石傀儡怎么会跑出来……你们保持阵型，岩石傀儡交给我。”

右手握住背在身后的烈焰大剑，诺菈上前一步，她没有高等级的探查魔法，只能通过岩石傀儡抵近三十米高的身高判断，这只岩石傀儡应该在第五到第六位阶之间。

平时这个等级的魔物应该待在幻象结界内部，无法从结界内出来，白天的魔物潮里也没有出现过超过第四位阶的魔物，本应在幻象结界内的岩石傀儡，怎么可能出现在森林外围？

诺菈心中一沉，这并不是好预兆。岩石傀儡能出现在这，意味着其他高阶魔物也可能逃出幻象结界，而倘若幻象结界里无处不在的、让人发狂的白雾与雾妖也跟着飘到城内，后果简直不堪设想。

难道白天频繁的地震，损坏了幻象结界的魔力回路，让结界失去作用？可如果是这样，又为什么只有岩石傀儡一只高阶魔物现身。

无法理解的地方太多，不亲自去幻象结界查看不会知道答案，眼下还是解决岩石傀儡要紧。

低声咏唱『飞行』，诺菈越过人心浮动的军队，直奔岩石傀儡头部，如今岩石傀儡已经走到五十米宽的廊桥上，犹如一堵高墙将魔物群堵在身后。

就这样把它打倒，应该可以通过它把后面的魔物群压垮，顺带解决这次的魔物袭击，只是岩石傀儡过于坚硬，哪怕是第七位阶的自己，应付起来也很麻烦。

如果能沟通的话……

“嗬啊！”

燃起火焰的烈焰大剑转眼抵达岩石傀儡额前，岩石傀儡头部瞬间爆发令夜空都亮起一瞬的火花，沉重的金属爆响直贯耳膜，然而诺菈的一击并未将岩石傀儡头颅砸烂，岩石傀儡头部只崩飞一些细小石块，露出其下璀璨透明的宝石光泽。

诺菈瞳孔紧缩。

宝石光泽说明这并非普通的岩石傀儡，而是更难对付的晶体傀儡，不论坚硬程度还是魔法能力，晶体傀儡都比岩石傀儡强大。

一上来就是这种对手？

倘若是晶体傀儡，绝对已经到第六位阶，甚至拥有智慧。

“久违的伤口……你是……圣子……”

诺菈的诧异刚过，晶体傀儡便以低沉而厚重的男性嗓音回应，但晶体的思维异常迟钝，说话给人以需要思考很久才能组织语言的感觉。

“果然拥有智慧。既然你认得出我，就应该知道你不是我的对手，回你该回去的地方，这是我的领地。”

与晶体傀儡拉开距离，诺菈微眯起眼，她早已停止对烈焰大剑注入魔力，此刻烈焰大剑却依旧亮起非同寻常的金色光芒，这意味着暗裔就在附近，甚至就是晶体傀儡本身。

“噢……你的地盘……但是不行。”

“不行？”

“必须……去外面……”

晶体傀儡仍旧以缓慢的、思维迟钝的声音回答，缺少主干的发言令诺菈眼中不耐越发浓郁。

“为什么必须去外面？”

“这是……意志……”

“谁的意志？”

“滚……开。”

明显不想回答诺菈的问题，晶体傀儡伸出足有房屋大小的手，一把抓向漂浮的诺菈，然而诺菈早有准备，只是轻轻催动身体便躲过晶体傀儡抓握，她张开嘴，试图给出最后警告，可还没等话音从喉咙里出来，她便见到令她头皮炸开，全身细胞都在拼命警告她的变化。

晶体傀儡的手忽然被一层黑色黏液包裹，这层黑色黏液似乎拥有自己的生命，它们彼此汇聚在一起，转瞬便在一阵令人作呕的蠕动声中化为镰刀斩向诺菈，换在远处士兵眼中，晶体傀儡的右手突然伸长变成武器，直直斩向诺菈。

尽可能躲开。

身体的本能告诉诺菈回避，她遵从本能，朝更高处飞去，然而黑色黏液形成的镰刀却忽然扩大，编织成渔网罩向诺菈，似乎要就这样捉住猎物。

“切。”

敬酒不吃的蠢货。

晶体傀儡只能使用元素魔法，这个黑色东西应该就是引起烈焰大剑反应的暗裔。

身为圣子，除掉有害的暗裔乃理所当然。

眼角燃起战斗意志，诺菈不再躲闪，她单手握紧烈焰大剑，朝下隔空挥舞。

“『熔火焰鸟』！”

火焰形成的弧形剑刃离剑而出，半空化作鹰隼直直朝黑网撞去，二者接触的刹那，空气便爆发出剧烈的液体蒸发声，焰鸟则以摧枯拉朽的势头呲拉一声撕开黑网，继续朝下面的晶体傀儡撞去。

可惜的是，焰鸟撞在晶体傀儡身上后，只发出“扑”的一声便消失不见，甚至没能在晶体傀儡身上制造焦黑痕迹，对晶体傀儡而言，连挠痒都算不上。

“羸弱的魔法……”

“只是障眼法而已”

话音响起时，诺菈已经出现在晶体傀儡脑后，焰鸟遮挡了晶体傀儡视线，给予诺菈寻找切入点的机会。

等到晶体傀儡反应过来时，烈焰大剑本体已经狠狠砸在晶体傀儡脖颈上。

铛！

这也坚固过头了！

犹如一剑斩在厚重铁板上，巨大的反作用力将诺菈震飞，以至于整条手臂都发麻，虎口隐隐作痛，反观晶体傀儡，虽然刚才那一剑不仅将晶体傀儡表皮的岩石崩飞，还深深斩入水晶内部，制造不小的豁口，但这仍然没能给晶体傀儡带来可以被称为伤势的东西，晶体傀儡没有血液，半米的伤口对直径三四米的脖子来说，根本不算什么。

“不愧是……圣子……”

晶体傀儡并未转身，它像拍苍蝇那样右手绕到脑后，之前出现过的黑色黏体则在它手心中化为无数尖刺，从四面八方封锁诺菈的退路，然而就像诺菈的攻击对晶体傀儡无效那样，晶体傀儡的黑色黏液也无法伤害诺菈，烈焰大剑稍微挥舞便将所有黑色尖刺灼烧干净。

“这些黑色的东西是什么？”

“意志……『水晶壁』”

简短晦涩的咒文响起，随之而来的是诺菈头顶赫然显现的璀璨墙壁，沉重压力裹挟强风砸向诺菈，甚至借助宽阔面积封锁了诺菈的退路，倘若站在侧面便能发现，这并不是单纯的墙壁，而是一座水晶形成的小山。

如果被正面砸中，即使巨龙也要发出骨头断裂的脆响。

油盐不进的东西。

烦躁情绪出现在脑海，诺菈像是没看见头上盖住天空的水晶小山那样，她深吸了口气，将前所未有的魔力灌注进烈焰大剑，刹那间，峡谷中刮起让人睁不开眼的狂风，雨水也随之更加狂暴。

“圣子之名不容任何人玷污，为自己的莽撞后悔吧。”

——『辉煌圣焰』

并非作用于自身的强化魔法，而是以烈焰大剑为媒介，一道比晶体傀儡更加夸张的烈焰巨剑呈现在所有人眼前，这不是烈焰大剑被放大，而是由高浓度魔力凝结成、燃烧的白色圣焰，诺菈只是随手抬起烈焰大剑，坚固无比的水晶山体便像被高阶魔法轰击那样，从底部爆裂粉碎，不成比例的怪异画面令人下意识感到畏惧。

紧接着，似乎连身为使用者的诺菈自己都难以控制，她双手握住剑柄，高举剑身，以极其缓慢的速度，一点点下压烈焰大剑，至于被视作目标的晶体傀儡，则感受到身体被锁定的、双腿无法移动分毫的巨大压力，好像全身嵌入岩层，连抬起手臂都无法做到。

与之一同的，无数类似气球爆炸的噗噗声不绝于耳，跟在晶体傀儡身后的魔物全部匍匐在地，但这也只能让它们多活一秒，它们的肉体很快承受不住骇人压力，化为血花爆开，甚至大半段廊桥都在这仿若要将大地一分为二的恐怖一剑中深深下凹，不断发出嘎吱嘎吱的凄厉呻吟。

看来回去以后要补充火焰了。

心中如此想到，诺菈怒视着下方的晶体傀儡。

下辈子注意点。

不再迟疑，诺菈用力压下烈焰大剑，在剑身与晶体傀儡接触的刹那，晶体傀儡便像被高温融化那样软化变形，仅仅几秒时间，它便被诺菈彻底劈开，下方的廊桥也被余波波及，出现一道长达三十米的深深豁口，宛如雷鸣的垮塌声不绝于耳。

也许是诺菈看错，她注意到有黑色的东西从魔物和晶体傀儡尸体里流出，融入大地消失不见。

是魔物的血？还是之前晶体傀儡身上的黑色黏液？

诺菈想下去查看，但涌上大脑的晕眩感却阻止了她，就如同魅猫要吸取精力补充自身一样，身为火猫的她因为惧怕火，已经有很长时间没补充过火焰，今天到了不得不补充的时候。

真让人不爽，偏偏消耗又这么大。

心中恨恨咂嘴，诺菈收起烈焰大剑，转身俯视以敬畏目光望着她的士兵。

“通知月咏，让换防的士兵过来！”

“是！”

第四十八章 无法克制的潜意识

伴随水滴蒸发的呲呲声，红素石完全被水浸湿，诺菈的手也停在半空。

诺菈先是为突如其来的变化一愣，然后表情逐渐变化，好不容易鼓起的勇气被菲娅打断，她咬牙切齿地回瞪菲娅。

“你才疯了！”

“你把手往火里面伸，我阻止你你还骂我。”虽然不知道诺菈身上发生了什么，但红素石已经熄灭，菲娅放心松开诺菈手腕，后退一小步，指了指桌上酒杯，“任谁来都会觉得你喝醉了想不开。”

“我难道会被一杯酒灌醉？多管——”

话说到一半诺菈便住嘴，她之前就觉得，对菲娅的关心恶言相向太过差劲，现在类似的情况再度发生，她很自然地联想到先前反思，转而收住不客气，不耐撇嘴。

“你好好想想我是什么种族。”

“火猫，怎么了？”

“哈啊？你不知道？”

菲娅的天真口吻令诺菈眉头挑起一个怪异角度，不过想到菲娅失去记忆，她只好忿忿地从储物道具里拿出毛巾擦干红素石与铁盘上的水，对着桌子无奈叹息。

“就像魅猫要补充精力一样，我们火猫也要定期补充火焰，如果剧烈运动后不补充火，火猫会像饿鬼一样思维迟钝，想方设法得到火，饿到极点连烧红的木炭都恨不得舔两口。所以我刚才是在补充火焰，不是你所谓的想不开。”

说到这里，诺菈话音顿了顿，用小一号的音量为自己辩解。

“再说只是看见你和克蕾雅手对着手，还不至于让我要死要活。”

但诺菈你的表情完全不像没把白天的事不当回事，这纯粹是自我催眠，菲娅在心里吐槽。

仿佛在寻找什么，诺菈歪头看向菲娅身后，语气仿佛在审问犯人。

“房门还关着，你是怎么跑进来的？你隐身的能力可以穿透墙壁？”

“还没到那个程度。”

说话的同时，菲娅相当自来熟地拉过椅子，坐在诺菈身边——正常来说应该坐在诺菈对面，菲娅毫无距离感的行为令诺菈颇为不适应，加上菲娅身上传来的若有若无的花朵芳香，更令嗅觉灵敏的诺菈浑身不自在，好闻的香味、姣好脸庞与无处不透露的优雅气质，让诺菈心生相形见绌的自卑，好像平民被高贵貌美的公主传召，哪怕只是并肩站在一起都会自惭形秽，生怕自己身上的味道被公主闻到。

菲娅自顾自地拿起桌上酒瓶看了看，语气轻松地说。

“我半小时前就来这里参观，正要离开的时候，在楼上看见你，所以就想看看你来这做什么。”

菲娅没说的是，因为月咏向她解释过这间酒馆经营的特殊产业，所以当她看见诺菈来酒馆的时候，还以为诺菈是来找魅猫排解苦闷，把魅猫当成克蕾雅发泄。

尽管菲娅觉得诺菈对克蕾雅的一心一意肯定不会让她找替代品，但还是忍不住悄悄隐身跟过来，想看看诺菈到底要做什么，毕竟月咏解释了，兽人的贞操观念淡薄，尤其是男性，多数兽人家庭里的妻子即使知道丈夫出门找魅猫，也不会和丈夫闹矛盾，甚至觉得这很正常。

看来自己上辈子真和菲娅有仇，这样也能碰巧。

诺菈索性放弃追问，擦拭完红素石的她重新坐回座位，只不过刻意和旁边的菲娅拉开一些距离，她刚从前线回来，即使使用了『清洁』与『烘干』，也还是担心身上会残留汗味，被菲娅这位公主笑话。

不是所有人的魔法都像菲娅那样绝对，低阶魔法咏唱者使用『清洁』，只有40%-70%的效果，诺菈并非魔法咏唱者出身，同样无法百分百清理干净衣服。

值得一提的是，诺菈从没有在菲娅身上嗅到过汗味，好像她根本不会出汗，让诺菈无比怪异。

“所以你是悄悄从窗户进来的？”

“正是如此。”

“啧，你看了我多久。”

诺菈声音里多了些颤音，要是被菲娅看见她怒砸酒杯，发泄心中苦楚的一幕，她就可以不用再做猫。

“也就是你好像想起恐怖的事情，害怕到站起来，然后又突然一副要杀人的表情，用手去捏石头。你是想到糟糕的过去了么。”

还好，没有被菲娅发现，诺菈心中松了口气，表情也舒缓下来，她再度用魔力点燃铁盘里的红素石，淡淡地说。

“算是。在遇见克蕾雅前，我的双亲被火猫族贵族杀害，如今虽然我亲手杀了那些人，那时的画面也还是难以忘却，一看见火就会想起当初在火场里逃生失败，被从火堆里冒出来的士兵抓走。”

印象深刻到这种程度……

菲娅和诺菈的形容听起来没什么重量，但菲娅实际看见的完全没有说的轻巧，刚才诺菈全身紧绷，眼睛里也充满恐惧，犹如无助孩童，属于会让人心生关切，想上前抱住她安慰一番的可怜样。

还是不要提诺菈的往事为好。

菲娅换上足以扫清阴霾的好奇神色，伸长脖子望向燃烧起来的红素石。

“所以你们火猫是只要把手伸进火里，就能补充火焰？天生火焰无效？这样的话，面对我的时候岂不是有很大优势，我擅长用火，还有灾焰的魔女这种称号。”

“别把我们想的太厉害。因为火猫名字里有火，就认为火猫可以无视火焰，那是没见过火猫族的人才会有的误解，如果我们真有那么强，肯定早就搬去南边的熔流之地，那里到处是火，正适合我们。”

诺菈嘴角多了一丝揶揄，她把手平伸到火焰上方。

“把手伸到火焰上面，然后用火猫族的天赋魔法吸收火焰，这样就能把火焰的魔力转移到自己身体里。”

话音落下，诺菈用低不可闻的声音咏唱咒文，很快，她的猫耳与尾巴上燃起白色火焰，与之对应的，诺菈手心像是产生吸力那样，火焰笔直窜起，跳动的火簇直直烘烤诺菈手心，菲娅可以明显感觉到火焰在这个过程中失去温度，现在在桌上的只是一团剧烈跳动、空有火焰外表的东西，即使把纸放过去，纸也不会被点燃。

有些像自己的『强取豪夺』，只不过『强取豪夺』是夺取他人的魔力，诺菈是吸收火焰的热量。

仅仅三四秒，红素石上的火焰越发减弱，直至完全消失，诺菈火红猫耳与尾巴上的白色火焰也跟着渐渐减小，她耸了耸肩。

“这样就算完成了。我的位阶比一般火猫高，需要补充的火焰也格外多，刚才的过程要重复十次左右。”

“这不是很简单嘛。”

“是很简单，问题在于火这种东西没那么容易弄到，尤其是对没有魔法的普通人，所以红素石在我们火猫族里是出行的必备品。”

“不，我不是这个意思。我是说之前诺菈看红素石的表情像要杀人，现在却和吃饭喝水一样轻松，你不是说看见火就会恐惧吗？我还以为诺菈会犹豫一会儿。”

“呃？”

菲娅眼睛扑闪着说话的样子，令诺菈呆了呆。

事实确实和菲娅说的一样，刚才自己进食火焰的过程就像吃饭喝水那样理所当然，并没有回忆起过去身处火场时的恐惧。

应该是菲娅在旁边分散了自己注意力，让自己没机会去想吧，就好像兽人进了发^情期以后不容易控制欲望，但如果把刀架在兽人脖子上，处于发^情期的兽人就会立刻冷静一样。

菲娅坐在随时都能把头靠在自己身上的近距离，衣襟和乌黑长发间也总飘来让人无法冷静的好闻香味，而且她比自己矮一些，犹如长着透明翅膀的妖精一样活泼，太过耀眼，宛如身边坐着一轮太阳，自己没办法不去注意她。

自卑还有对这位精灵公主的在意，一时间盖过了对过去的恐惧么，这里面肯定有自己先前已经纠结过一番的因素，但前者同样是无法否认的事实。

这只精灵根本不知道她究竟多有魅力，即使是同为女性的自己，也会觉得可爱，甚至有时忍不住想多看几眼。

等等，即使同为女性也忍不住想多看几眼，难道说因为发^情期，自己在不知不觉中，潜意识里对这只漂亮的精灵心生亲近之意了？

猛然间，诺菈注意到一个不得了的可能性。

因为潜意识里觉得可能会与这只精灵发展出好感，所以自己才不由自主的在意个没完。觉得她像妖精一样熠熠生辉，也是因为身体没有经过表层意识允许，下意识把菲娅当成可以建立感情的对象？那种被激发的保护欲，还有对高贵公主的劣等感，都建立在这些的基础上？

喂，这可是抢走自己克蕾雅，对自己施加过暴行（指鞭打屁股）的混蛋，怎么能对她产生亲近之情，自己就算对莹发^情，也绝不应该对这只混蛋精灵有想法，发^情期里的潜意识也太胡来了！

一时间，诺菈暗自咒骂起不成器的身体，甚至觉得要想办法解决一下**期的问题。哪怕她敢打包票自己并不喜欢菲娅，菲娅也不知道她脑子里有这么糟糕的潜意识，她也不允许自己产生这种念头，哪有对抢走自己恋人的人产生亲近之情这种荒唐的事，要是被克蕾雅知道，猫生可以就此终结。

意识流动至此，诺菈身体僵硬起来，她悄悄移动眼珠，用眼角观察身旁菲娅的侧脸，昏黄灯光映照下的玲珑鼻尖，还有修长的、微微上翘的睫毛，都让这位黑发的精灵公主犹如瓷娃娃般惹人怜爱。

——不，这里不应该觉得可爱吧？明明都意识到不该觉得菲娅可爱，自己居然还这样不成器的想！应该把她想象成张牙舞爪的鬼魅，人老珠黄的巫婆，这样才不愧对于自己的待遇，哪有被人揍了一拳以后还觉得对方可爱的傻子，就算是养的狗，挨打后也知道先躲着主人，更别说自己是高傲的猫。

这是一头猪，这是一头猪，这是一头猪……

诺菈开始自我催眠般不断重复，可她发现，就算自己想象身边的精灵是猪猡，她也是猪里相当可爱的一只，可爱到想让人抱进怀里狠狠揉捏。

她愣了愣，心中大骂自己无药可救，简直是头没脸没皮的蠢猪，可这个过程只持续了不到几秒，她又回过神来。

这肯定是自己搞错了方向，这只混蛋精灵的可爱是客观事实，而不是因为自己进了发^情期，所以才觉得她可爱，再加上她总是在无意间做些勾引自己的动作，还有对自己的关心和温柔，哪怕自己再怎么把她想象成丑陋的东西，都只是小丑般的徒劳，个人的主观想法无法扭曲客观事实。

还是干脆承认菲娅可爱的事实为好，不做自寻烦恼的挣扎。毕竟可爱是一回事，自己潜意识会感到自卑，觉得菲娅迷人并产生亲近之心又是另一回事，后者是进入发^情期以后无法克制的行为，等发^情期结束，自然会恢复正常。

所以现在觉得菲娅闪闪发光乃情理之中，正大光明的面对即可。

胸中汇聚起勇气，想通的诺菈大胆挺起胸脯，不过还没等她开口，菲娅的疑问便传入她耳朵，菲娅嘴巴张成疑惑的「o」状，歪头看着诺菈。

“只是问你为什么突然不害怕火焰，至于思考这么久吗？”

还不是因为你勾引我。

刚刚涌上喉咙的勇气被菲娅一句话塞回肚子里，诺菈有种上不去下不来的感觉，她只好咳嗽两声，掩饰只有自己知道的尴尬。

“咳、咳哼……之前已经纠结过一遍，现在不在乎才是理所当然，只要把红素石想象成当年那些加害我双亲的士兵，它也就不那么可怕。”

“是么……你能这么想就好。”

但菲娅并不觉得事实是如此，倘若仅仅把红素石想象成当初的士兵就能克服恐惧，诺菈这么多年来应该早就不害怕火，而是像刚才那样，一副得心应手的样子吸收火焰。

不过她是聪明人，不会在容易触及对方悲惨身世的地方捉弄人，她进一步问道。

“既然只是吸取火焰的能量，也就是说不论什么样的火焰都可以咯？诺菈用魔法创造火焰，然后吸收自己的火焰，不也一样可以起到效果？”

“进食自己的火焰只会越来越饿，这和吸血鬼吸自己的血一样，你饿了会吃自己的肉吗？”

“那要是别人的火焰呢？比如两只火猫相互吃对方的火焰。”

“那也不行，一是吃下去的不如消耗的，二是味道太差。”

“哈啊？火焰还有味道的说法？”

菲娅能理解能量在转化过程中会损耗，所以诺菈才说吃下去的不如消耗的，但火焰的味道就让她无法理解。

诺菈摆了摆手，表情好像在说天经地义的事情。

“当然有味道，火焰的味道只有我们火猫族可以感受出来，大体上魔力越丰富的火焰，味道越让人欣快。木柴燃烧的味道算一般，红素石算比较美味，如果是火元素浓度很高的魔法矿石，吃一次就让人流连忘返……我这么说你可能没有直观感受，木柴就像硬到嚼不动的黑面包，红素石是精面面包，如果是枯树或者房梁那种没营养的燃料，吃起来和吃腐烂的老鼠没什么区别，光闻到味道就想吐。”

“你还吃过腐烂的老鼠啊……”

诺菈瞥了眼菲娅，想趁机讥讽一下这位贵族不懂穷人的生活，但当她见到菲娅那张楚楚动人的脸孔，还有那双闪烁迷人魅力的瑰丽红眸后，贬低的话语顿时失去锐利，转而轻轻叹息。

“逃亡的时候没有食物，为了活命，只能吃其他动物留下的尸体，我们兽人的消化能力比你们精灵强很多，掏地鼠洞，抓趴在树茎上的虫子，这些都是生存手段，肉食怎么也比吃杂草和橡子好。”

“如果诺菈是缇露露那样的小孩子，我肯定已经开始安慰你了。”

虽然菲娅只是低头看着桌下摇晃的小腿，但诺菈依旧可以从菲娅眼睛瞥见没有作假的同情与关心。

这份温柔让诺菈感受到被理解的高兴，却也让她无法坦率接受，为了转移注意力，她又一次对红素石注入魔力，红素石重新燃烧。

“哼，那都已经是过去式，我成为火猫族代理族长的目的，就是避免发生在我身上的悲剧出现在其他人身上，冷夜需要秩序。”

“我想这个愿望一定会在你这一代实现。”

视线扫向桌面，菲娅眼中也倒映出跳动的火焰，她像是想起什么那样，突然挺直脊背，把手伸向红素石，然后在诺菈目瞪口呆中，一把将燃烧的红素石握在手心，整个红素石就那样在菲娅抓握下熄灭，而菲娅不仅没有被烧伤，反而还以跃跃欲试的期待眼神看向诺菈。

“既然火焰富含的魔力越多越美味，诺菈要不试试我的？”

第五十四章 探求光幕

“呼——”

像是要将胸中化不开的忧虑尽数吐出，只身在庭院中散步的诺菈长长呼出口气。

拂过光洁臂膀的冷风令她皮肤浮现一层鸡皮疙瘩，白礼裙的裙摆也被微微带动，正常情况下，人们一定会选择披上一层外套，然而她心中的忧愁令她无暇顾及身体是否冰冷，她只是眉头紧锁，不时停下脚步，呆呆仰望幽暗天空中的皎洁月光。

自己的女神没有信任自己。

一想到这，诺菈便感到胸口像压着一块巨石，传来喘不过气的窒息感。

被人抛弃的感觉并不好受，她曾认为，女神救过她一命，不论女神有没有信任她，都不会影响她对女神的感激，然而当真相真正展现在她眼前时，她还是忍不住产生强烈的遗失感，犹如丧家之犬，下意识觉得有没有自己，对女神来说其实根本无关紧要，自己不过是一只可爱的宠物，想起来时摸一摸，不要了就直接丢弃。

倘若换在昨天，她即使知道自己只是女神养的宠物，也并不会为此生气，顶多只是不满为什么仅仅是宠物，等级太低，女神不仅救了她一命，还给予她新生——圣子与代理族长的地位——哪怕把她看成宠物也完全可以说是恩赐，可这种想法是建立在诚实的基础上，是女神从一开始就对她说，她没有对诺菈寄予厚望，只把诺菈当小猫。

事实显然并非如此，实际上女神让她成为圣子，将希望寄托在她身上。哪怕女神从未强硬要求过，诺菈必须做什么，诺菈也一直在为自己能帮助到女神而努力，精进武技仅仅是其中之一，只做符合圣子身份的事情，不给女神丢脸，同样也是她的责任。

因而她从不让人见到自己软弱的模样，绝不行亏心之事，在任何一个普通猫人眼中，诺菈这个族长都做的无可挑剔，不以权谋私，还会为了普通人的利益与夏佐对抗，放在狮人族篡权后的百年里，从未有兽人做到诺菈这个地步。

正因如此，在得知女神只是玩玩，并没有将自己放在心上后，诺菈才会有现在这般表现，过去的努力在几句话之间成为毫无意义的东西，犹如失去目标的航船，连接下来去哪、该做什么都毫无头绪。事实是现在的她被女神抛弃，成了弃子，心中仿佛被人硬生生挖去一大块，空落落的毫无着落。

现在看来，女神大人对自己说的，她要去世界树大陆下与混沌决战，也只是远离自己的说辞，菲娅说过，不论是绝对恶阵营还是支配者阵营，暗裔都展现过操纵混沌的能力，既然暗裔能保证自己不会被混沌侵蚀，那么双方也就不存在敌对前提。

被彻头彻尾地摆了一道啊……

虽然女神是自己的救命恩人，就算玩弄自己的命运，自己也还是受了相当大的好处，但诺菈仍旧意难平，自己信任的人不信任自己，不论在何种状况下都格外伤人。

诺菈收回仰望月亮的目光，带有异族妩媚的眼眸浮现怅然与自嘲，她摇了摇头，自言自语地轻笑。

“明明从一开始告诉我这些，我也不会觉得有什么……”

她想起白天雾妖说的话，女神亲自传召雾妖，赐予它离开幻象结界的力量，那时雾妖身上存在不会伤害它的混沌，也就意味着雾妖没有说谎，确实是自己的女神赐予雾妖混沌。

觉得自己不再有乐趣，所以换了个宠物，或者说玩具。

这种行为和过去火猫族里的贵族没有两样，区别只是自己的女神很温柔，没有杀了自己，不让自己落入他人之手。

“不。”

自嘲过后，诺菈又自我否定。

自己的女神不是那种人，她强大而温柔，不会寻求恶趣味。这样类比或许不太恰当，如果要让诺菈想象克蕾雅做出戏弄他人命运，将他人意志当作儿戏的事情，她无论如何都想象不出来那是怎样的景象，同样的，她也想象不出自己的女神会玩弄自己。

必须亲自找女神大人。

猛然间，诺菈脑海里浮现这个念头。这个念头曾在她脑海里出现过，只是当时她不允许自己窥视女神的生活痕迹，认为那是一片不容侵犯的圣域，所以只是想想便过去，而现在，想知道女神没有欺骗自己的希冀，压倒了她心中其他所有感情，她必须一探究竟，强烈渴望使得她身体行动起来，朝庭院外迈出步子。

如果女神大人不在金色光幕下，说明雾妖在说谎，它是出于其他理由才能操纵混沌，女神赐予力量不过是它的幻想，诺菈在心中如此慰藉自己，而倘若女神在那片金色光幕下就更好，那样自己就能当面向女神大人问清楚。

希望在心中无限放大，期盼与高兴显现在诺菈脸上，她快步走动，几步便离开庭院。月咏宅邸的护卫壮着胆子询问诺菈要去哪里，诺菈只是回答很快就会回来，为了避免被士兵打扰，她索性飞向高空，借助黑夜与云层掩护，直奔悲泣山脉的森林而去。

掠过耳边的冷风呼呼作响，耳膜在强风吹拂下犹如纸片般颤动，她一头扎进悲泣山脉连绵起伏的山林中，飞过之前菲娅与她见过的山谷。

放在过去，山谷内肯定到处是白色雾气，而现在，下面除了密林还是密林，以至于身后烈焰大剑都没起反应——与烈焰大剑相处时间太久，诺菈已经不需要眼睛看就能知道烈焰大剑有没有发光，魔力的细微变化比肉眼观看更加直接。

烈焰大剑进入白雾完全没反应还是第一次，以前或多或少会发出一点光，这意味着雾妖状的幽灵全部死光，并且自己距离女神相当之远。

这个结论令诺菈既担忧又高兴。

烈焰大剑没有发光，说明自己确实一直被幻象结界蛊惑，明明烈焰大剑都已经告诉自己答案，自己却怀疑是烈焰大剑出问题，实在蠢到极点。

菲娅称呼我笨猫也不是没有道理。

一旦意识到是自己的问题，就连对菲娅生气都生不起来。

不对，这种重要时刻不能想菲娅。

为自己的分神咂嘴，为了不被强力魔物盯上，诺菈降低飞行高度，她将大部分注意力都放在身后的烈焰大剑上，只要烈焰大剑有一点反应，她都会立刻检查周围环境。这一路上她曾见过的所有强大魔物都令烈焰大剑产生反应，意味着它们全都是不死生物，只是受到幻象结界美化，所以自己才毫无察觉。

也难怪悲泣山脉的魔物攻击性比寻常魔物高，不死者憎恶生者，不主动攻击靠近的人才怪。

就是不知道它们的本体是什么，没有学习高等级探查魔法，实在遗憾，不，能看透幻象结界的魔法，恐怕得第六甚至第七位阶，这世上根本不存在那种东西。

“我会被幻象结界迷惑，这些魔物也老实待在结界里，说明结界没出问题……嗯？”

突兀的，视野一角浮现灰色光辉，诺菈一下瞪圆双眼，目光笔直看过去，她从没在悲泣山脉见过这道如同天幕般连接天地的灰色光幕，尽管灰色光幕与她有相当距离，可在黑夜中却显得格外刺目。

遮盖女神大人的金色光幕随着女神大人离开，变质成灰色了？

为了肯定不是自己的错觉，诺菈揉了揉眼睛，扭头看了眼烈焰大剑，结果和她感受的一样，烈焰大剑没有散发光芒。

自己的女神大人实力异常强大，以前自己刚进入悲泣山脉不久，烈焰大剑就会散发不明显光辉，现在进入腹地都还没反应，女神大人确实不在悲泣山脉。

雾妖说的被女神赐予力量是在说谎。

如同抓住救命稻草，诺菈表情更加明朗，她的速度进一步加快，犹如快渴死的人见到绿洲，连身形都顾不得隐藏，直直朝着灰色光幕飞去。

只要穿过这道灰色光幕，自己就能窥探到女神大人的生活，说不定还可以找到女神大人很重视自己的证据，也许女神大人只是因为一些难言之隐，没办法告诉自己真相。

越是这样想，内心就越是激动，诺菈甚至在空中制造呼啸而过的轰响，她视野中的灰色光幕越来越大，很快便被灰色占据大半，与此同时，烈焰大剑也依旧没有反应，这意味着下方森林不再有不死生物。

是被净化过的土地。

自己的女神大人一直生活在干净的地方！

然后。

“唔！”

没等脸庞被狂喜填满，诺菈便如同扎进黏度极大的泥泽，飞行速度骤降。

她瞬间警觉起来，类似的感觉她在与绝死魔将战斗时体验过，绝死魔将在召唤魔将伙伴时，身体周围的空气就是这样无比黏稠，不论自己怎样加大魔力，都无法前进分毫。

有暗裔？！

可烈焰大剑怎么没有反应——

如同在回答诺菈，烈焰大剑骤然绽放火球般刺目光辉，光线亮到诺菈不必回头都能感觉到。

咯噔。

诺菈心脏漏了一拍，她右手条件反射地握紧烈焰大剑剑柄，努力睁大眼搜索周围，然而漆黑山林中只有空气，她没有看到任何实体，诡异景象令她背后疯狂冒出恐惧和紧张的冷汗。

自己光顾着找女神大人寻求答案，忽略了悲泣山脉隐藏的危险。

——总之先用暴力破开。

“诺菈。”

当诺菈表情凶厉起来的一刻，周围突然响起带着点点回音的女性声音，沉稳音调仿佛具有魔力，诺菈紧张的心自然而然平静下去。

与之一同的，诺菈身边浮现包裹住她的金色光辉，诺菈眼睁睁看着脚下森林消失，整个世界变成一片金色。

这是她每次见到女神大人时都会出现的光景，她的心脏一下热切起来，手心跟着渗出汗珠，嘴唇嗡动，踌躇了一两秒才喜悦呼喊。

“女神大人，您、您还在悲泣山脉！”

“我在做事前准备……”仿佛在斟酌语言，女神话音停顿片刻，“我应该告诉过你，我可能要离开很长一段时间，诺菈是为了什么事找我？往后再来，不一定能遇见我。”

“诶？呃……这个……”

诺菈结巴起来，目光心虚地瞥向一旁。她无法当着女神的面说，她怀疑女神没有信任她，把她当成可有可无的玩物。光是女神察觉到她进入悲泣山脉后抽出时间见她，就足以说明女神大人很重视她，她的怀疑根本是无中生有，是对女神的不信任。

因为区区雾妖的一番话，就对女神大人的信仰产生动摇，我到底在做什么？

“如果没有问题，就离开悲泣山脉吧，我马上会前往下面的世界，届时悲泣山脉将变得不稳定，你要做好应对准备。”

提起悲泣山脉，诺菈像是没话找话那样，为了掩饰自己的尴尬慌不择路地问，如果不是空中下跪异常诡异，她早已单膝跪地。

“我、我想问您，请问幻象结界里全部是不死者吗？”

“……”女神停滞片刻，声音中少了几分亲切，“为什么这么说？”

“白天幻象结界的雾妖跑到森林边缘，然后他暴露了自己不死者的身份，这说明烈焰大剑遇见暗裔发光的特质，不会因为身处幻象结界改变，我在来时的路上发现烈焰大剑只要靠近结界里的强大魔物，剑身就会发光，除了这里到处是不死者，没有别的可能……”

“所以你想说我也是暗裔？”

尽管女神没有从光幕中现身，声音也是从四面八方传来，但诺菈却能明显感觉到，女神的目光落在烈焰大剑上。

那是犹如毒蛇般让人不寒而栗的视线，以至于诺菈感到强烈的不安和违和感，她从没有在自己的女神身上感受到这种威胁。

她吞咽了口口水，怯怯低下头。

“我……我不敢。”

“我知道你在想什么，不必遮遮掩掩，”声音里多了些无奈，女神长长叹息，“既然你意识到，我也不必再委婉，让你见到我的真身吧，算是分别前的礼物。”

话音落下，包裹诺菈的金色光辉缓缓消散，随后，一位面容妖娆，身着大量褶皱与花纹的晚礼裙的女性出现在诺菈眼前，其盘起的深紫色长发搭配熟透的发育，高贵到让人心生惶恐。

但如果菲娅或者克蕾雅在这，女人的神秘面纱将被一把扯碎。

正是菲娅的老朋友，赫莉安。

第五十五章 光幕之后

“如你所见，我的真实身份是暗裔。”

干净脸蛋上只有镇定，有着魅魔般妖艳姿容的赫莉安静静凝视下方诺菈，丝毫没有此前被菲娅追得在精灵王城乱窜的狼狈——那时她被菲娅最大威力的『雷枪』废掉一条手臂不说，翅膀也被『惩戒圣印』砸断，最后精灵神挣脱圣树束缚时虽然绕开菲娅，但却撞上克蕾雅，又被克蕾雅完全压制，可以说倒霉透顶。

即使是被绝死魔将召唤来的冤大头魔将，也没有她这样倒霉。

表面平静，赫莉安内心却相当忐忑，她不是诺菈的女神，而是伪装成女神的赝品，诺菈说的绝大多数事情她都一概不知，比如烈焰大剑遭遇暗裔后会发光，这种事情她闻所未闻，只能顺着诺菈的话说下去，如果诺菈设下圈套，用谎言欺骗她，她立马就会露馅。

然而她却对此无可奈何，诺菈的实力是比她弱小，只要她想，费不了多大劲就能把诺菈永远留在这片土地，可杀了诺菈会让后面的事情变得十分麻烦，她身为仆从的立场不允许她给主人支配者惹麻烦，眷顾诺菈的女神不是一般人，哪怕不是神明这个级别的存在，也十分近似，天知道那个女人对诺菈的态度。

哪怕是养宠物，宠物也有重要和不重要之分，万一诺菈是那个女人的重要宠物，轻易杀掉无疑会惹怒对方，给她的主人支配者树敌，因此壮着胆子将诺菈糊弄过去才是最稳妥选择。

至于必须将诺菈阻拦在这里的理由，则是灰色光幕中隐藏了支配者的秘密，只有趁这片土地的主人，也就是诺菈的女神不在的时机，他们才有机会在这实验。

赫莉安心怀紧张地注视诺菈，万一诺菈对她暗裔的身份不满，她还真找不到好的解决办法，装成诺菈的女神就已经得罪诺菈的女神，谎言撒得越大，就越损害诺菈女神的形象，进而越容易使原本互不干涉的双方变成敌人。

直到她目睹诺菈那双紫色猫眼中浮现释然，好像悬着的心放下，她才总算松了口气，还好面前这只发育刚刚到及格线的火猫看起来不太聪明，不然危险的就是她。

她渐渐理解诺菈的女神为什么选择诺菈当宠物，理由应该是看中兽人这份耿直，没有心机。

诺菈结结巴巴，神情复杂地说。

“您果然是暗裔……”

“正是如此。你的烈焰大剑没有问题。”

“可您为什么要隐瞒自己的身份——啊，我知道了！”

哈啊？你知道什么了？

赫莉安一头雾水，望着好像想通一切的诺菈发愣，作为赝品，现在是她最害怕的情景，她全然不知道诺菈在想什么。

好在诺菈开始自言自语，赫莉安连忙悄悄竖起她的恶魔尖耳，仔细捕捉诺菈的小声。

“您担心如果您在一开始说明暗裔身份，会吓到当时还不够成熟的我，所以才以神明自称，而且神明这个头衔也更利于我向外人解释，为什么自己能活着从悲泣山脉里出来，为了让我被外人接受，您还赐予我神赐武器……您真是温柔的人，明明可以直说自己是暗裔，却要为了我撒谎……”

说到最后，诺菈抬起的双眼多了些莹润水光，她在为自己怀疑女神不信任自己的行为深深愧疚，女神的一切都是为了自己，自己却因为雾妖的一席话，跑来打扰女神，甚至还让女神亲自现身解释。

野蛮到令人发指。

然而这在赫莉安眼中是另一番感觉。

要不是为了维持女神的威严形象，她肯定已经笑出来，面前这只火猫太配合自己。

她喉咙里发出轻哼，借此压制已经到嘴边的笑意。

“原本我想让这个秘密一直保留下去，没想到会被你提前察觉，你能平静站在我面前，说明代表你没有对我暗裔的身份恐惧……真意外，这世上还有不害怕我们暗裔的人，你们兽人信奉的应该是极夜女神与白夜女神。”

“我无法保证其他兽人不害怕您，但我绝不会害怕，您是救了我一命，对我有再造之恩的恩人，对我们兽人而言，只要是帮助过自己的人，不论恶魔还是人类，都必须以恩报恩，更何况暗裔也有好恶之分。”

“你的意思是，我是好人？”

“连您都不能算好人，我想不出还有谁能被称为好人。”

原来被叫好人是这种感觉。

虽说是冒名顶替，但赫莉安心里却意外地升起满足感与高兴，支配者阵营中的人看见她就害怕，暗中称呼她王子养的恶狗，从没有真心夸过她好人，因此她越看诺菈越觉得顺眼。

可惜没办法收编到自己身边。

赫莉安心生遗憾。

差不多该把她打发走了，说得越多，暴露的可能性越大。

她勾起嘴角笑了笑，妖艳的姿容即使诺菈也呆愣一瞬。

“你还有别的事情么。”

“有，还有一个！”像是生怕女神消失，诺菈连忙伸出手，女神没走，她必须向女神确认一些只有女神才知道的事，“请问您知道雾妖和晶体傀儡为什么从幻象结界跑出来吗？我与它们交战时，它们身上有混沌，您不是说混沌还没有跑到世界树大陆上来？难道提前了？”

嗯？

你知道那东西是混沌？

赫莉安差点将问题脱口而出，世界树大陆上的人被结界保护的异常完好，以至于数万年来，人们都忘记混沌这种东西的恐怖，哪怕是暗裔，也只有极少部分见过混沌长什么样。

大概是这只火猫的女神告诉她，混沌究竟是什么样子吧，赫莉安自我安慰，她不会告诉诺菈，雾妖和晶体傀儡身上的混沌就是她所为，幻象结界内大部分地区都是弥漫死亡气息的死寂之地，亡灵生物会下意识在死寂之地聚集，这是最适合它们的生活环境，所以它们不会离开幻象结界。

而自己将神父改进过的混沌赐予它们，将它们变成半亡灵生物，它们也就可以暂时离开充满死亡气息的、对它们而言最舒适的幻象结界。

赫莉安没有回答诺菈的问题，而是颇为疑惑，她微微偏头盯着诺菈，不放过任何一丝表情变化。

“我忙于准备，并不清楚雾妖和混沌的事情……那只雾妖后来怎么样？”

“被我解决了，暂时没有引起混乱，但它与混沌合作后，实力比原来强大很多，如果这样的情况继续，我不能保证今后不会出现伤亡……”

“被你解决了？”

连带那些庞大的幽灵群一起？

如果只是雾妖被诺菈解决，赫莉安只会觉得她小看诺菈的实力，然而雾妖身边还有数以万计的小型幽灵，虽然那些幽灵本身没什么实力，但别忘了不死生物的特性，不死生物死亡时会自主吸收周围的生命力，纵使兽人的生命力比世界树大陆的绝大多数生物都强，诺菈也不可能拥有与第七位阶幽灵加上上万只普通幽灵对等的生命力，更别提现在的诺菈活生生站在自己身边，没有一点透支生命力的迹象。

难道采用人海战术，分摊了幽灵的负向生命？可上万只幽灵不是小数目，这只火猫至少得组织七八千人的军队，才可能保证每个人都不会透支生命力，而自己并没有察觉到这个规模的军队存在。

奇怪。

“不是我一个人解决雾妖，是有人帮我，”说到这，诺菈抖了抖火红猫耳，姣好脸庞也浮现难为情，“不……准确地说如果不是她，我就麻烦了，是一位叫多菲莉娅的精灵帮了我。”

“多——！”

终于没忍住心中震惊，赫莉安眼睛一下睁大，慌乱也浮现在她脸上。菲娅两度差点杀了她，第二次如果不是她有最后的保命手段，已经死在菲娅手上。

自己居然又遇见这个死神。

第三次！第三次！！世界树大陆这么大，为什么自己总能遇见这个怪物！

必须赶紧催促神父加快进度，甚至放弃这里，转移到别的地方。终止实验是会让前期准备付诸东流，可要是所有人被一锅端，那就再也没有机会可言。她不在全盛状态，而且第一任务也是保护支配者的安全，不能赌菲娅发现不了她。

她顾不得伪装到无可挑剔，神情严肃地追问。

“那个叫克蕾雅的女人也在这么。”

“在。”

该死，两个怪物都在！

光一个人我应付起来都很困难，两个一起上，我非死在这里不可！

赫莉安额头青筋暴起，心脏也开始阵痛，她已经没有保命手段，一想到这，赫莉安便坐立不安，好像整个人被架在火架上炙烤，脚底生疼到恨不得快点逃离这烧红铁板。

“女神大人，您……”

赫莉安的表现过于异常，诺菈不禁疑惑地抬起头，好奇看着赫莉安。

可此时的赫莉安无法再继续表演，她站在这里的目的是阻止诺菈前进，以免诺菈看见不该看见的东西，打扰实验继续，而现在知道菲娅在这，灰色光幕目标极大，他们随时都有暴露的风险，实验已经不能继续，自然也就没有继续阻拦诺菈的必要，她只想早点回去。

一道道仿佛具有实体的深紫色流光缠绕上赫莉安身体，她板着脸，语气生硬地催促诺菈。

“我今晚就要离开世界树大陆，时间紧迫，除了加固幻象结界外别无他法，回去吧，幻象结界加固以后，魔物就无法再出来。”

“那、那您可以让我豁免幻象结界吗？这种小事只需交给我，哪能劳烦您……”

“我自有安排，再见，诺菈。”

好像变了个人。

即使是诺菈也察觉到不对劲，她本能地想说什么，可赫莉安已经被深紫色流光完全笼罩，飞速消失在她眼前。

与此同时，空气中如泥泽般黏稠的窒息感也消失不见，漆黑一片的山林间重新寂静，连薄薄云层都散开，露出其后的点点繁星，如同没有瑕疵的、未受玷污的宝石。

突如其来的分别令诺菈呆愣在原地，她极力在赫莉安面前表现出冷静，内心实则早就一团糟。

首先女神出现在她眼前，并使用本音与她对话就带给她巨大冲击，其次女神并不知道悲泣山脉内发生了什么，这也和以往女神无所不知的形象相悖，要知道，自己的女神曾称悲泣山脉是她的地盘，里面的一切生物她都了如指掌，怎么会不知道雾妖的变化，不清楚混沌来自哪？

虽然忙碌可以解释一切，但女神最后表现出来的生硬又该如何解释？诺菈可以明显感觉出赫莉安最后的距离感，那种双方从不认识，自己被拒之门外的陌生，令她觉得自己被女神讨厌，可自己有说冒犯女神的发言吗？

她自认没有失言。

她就这样保持悬停在山林上方的状态，一步步回顾刚才与赫莉安的对话，直到完全复盘，她也没能找出说错话的地方，最多只是她来找女神的行为不对，可她没说出心声，忙碌的女神应该不知道她的想法，况且女神态度的转变速度也很奇怪，自从听到多菲莉娅的名字后就像变了个人，甚至表现出一瞬间的失态，让人觉得这不再是那个高高在上的女神，而是一个普通人。

难道菲娅和自己的女神大人有过节？可菲娅是第一次来这里。

肯定是自己说了自己没有察觉，但实际上冒犯了女神的话，所以才会被女神拉开距离。

越这样想，诺菈越认为事情就是如此，一个人只会相信她想相信的东西，从她觉得是她的错开始，便掉进自我怀疑的漩涡，她越来越觉得事情糟糕，自己不可理喻，进而想到去道歉，求得女神大人原谅，然后觉得去打扰女神大人又会浪费女神大人的时间，让她的女神更生气。

不去解释清楚会让误解永远持续，去解释又可能被更加讨厌，两难境地令她压力大到呼吸困难，手也情不自禁地捂紧胸口，她想狠狠给自己来一巴掌，为什么偏偏选择来找女神确定真相，如果不来悲泣山脉，就不会惹得女神大人厌恶自己，然而世上没有后悔药，她除了绞尽脑汁思考该如何做选择，再没有别的念头，犹豫和懊悔占据了她全部脑子。

回去请克蕾雅或者菲娅帮自己想想？

换在过去，她一定马上飞回布林卡特，但赫莉安偏偏说今晚就会离开，甚至时间紧迫到无法调查雾妖的异变，她现在回去，很可能错过与女神最后的解释机会。

等等，既然犹豫会错过解释机会，那自己不就只有一个选择吗？

必须向女神大人说清楚，自己没有冒犯女神大人的意思，她肯定误解了自己刚才的某句发言，只要自己好好解释，把话讲明白，女神大人一定会原谅自己，现在的犹豫只会成为将来的遗憾！

女神的离去成为压倒性推力，诺菈如同在挽留即将离家出走的恋人那样，拼了命地朝灰色光幕飞去，她预感到这可能是她最后的机会，因而心脏怦怦直跳，好像下一刻就要从胸腔里跳出来，热汗从全身每一个毛孔渗出，脸庞无比通红，紧张与忐忑占据她全身，令她身体发软，四肢却又充满力量，使她以前所未有的速度铆足了劲飞行。

第七位阶实力令她短短几分钟便来到灰色光幕前，这如同极光一样来回闪动的光幕散发出极强魔力波动，似乎光幕后存在另一个世界。

时间容不得她犹豫，她想都没想便把手伸向灰色光幕，然后整条手臂就那样轻而易举地穿过光幕，如同伸进储物魔法，她只能感受到手臂存在，看不见手臂。

可以穿过去！

喜悦流淌过全身，诺菈一脚踏入光幕内，然后，另一个世界赫然展现在她眼前。

首先是光秃秃的、完全荒芜的铁锈色大地，萧瑟干燥的风充斥腐臭味，这是死亡气息特有的味道，预示大地已经失去生机。接着是视野里伫立在大地上的一座又一座灰色石造建筑，这些建筑宏大而古朴，如同宫殿，换成人类可以塞下上万人居住，她从未见过这种灰暗风格的、透露出邪恶的宫殿，简直像用来给恶魔居住的地方。

然后，她看见一些人从宫殿里出来，领头的是几名长相怪异的大型恶魔，这些恶魔像在押送犯人那样，将戴着镣铐的一队由人类、精灵、兽人混合的队伍从宫殿里带出，直直走向铁锈色世界的尽头——那里是一片悬崖，诺菈在布洛瑟姆见过相同的景象，知道下面是深渊，一旦掉下去就会粉身碎骨，再也回不来。

这群人在做什么？这里真是女神大人居住的地方？

铁锈色的天空与大地令诺菈感到格外压抑，她本能地察觉到危险，不安渐渐攀爬上心头，她回头看向灰色光幕，可下一秒出现在她身边的苍老声音瞬间让她全身一个激灵，强烈危险感从心脏扩散到全身，以至于汗毛炸立。

“哦呀，有客人来访？只是我并不记得有邀请过阁下，能活着穿过悲泣山脉的人少之又少，请问阁下来此地是为了什么？这里可没有值得观光的价值呐。”

一位脊背佝偻的老者渐渐浮现在诺菈身侧，他身着以白色为底，边缘嵌有金色丝线的神官服装，微笑表情也充满老者的慈祥，然而就是这样的人，却让诺菈的危机感提升到顶点。

她意识到自己的处境。

她来了她不该来的地方。

第五十六章 禁咒·空间禁锢！

“呃……啊……”

声音哽在喉咙里无法出来，肌肉紧绷的诺菈后退一小步，直到与神官打扮的老头拉开距离，她的不安才渐渐消失。

自己是第七位阶圣子，即使身陷敌营，也不需要过分紧张，那是弱者才有的反应。

倘若把规则之外的神明与暗裔撇开，第七位阶放在世界树大陆上已然是顶尖战力，诺菈不够看，单纯是作为对比的菲娅强到超出规格。更直白的说，假如夏佐没有绝死魔将撑腰，诺菈一人就能横扫冷夜，成为冷夜的女王。

一旦意识到自己随时都能杀掉面前这位老者，诺菈便冷静下来，她上下打量起面前这个打扮怪异的恶魔。

遍布皱纹的紫黑色皮肤、头顶长着山羊形状的漆黑犄角，缓缓扇动的灰色羽翼说明这并非装饰品，种族特征不论怎么看都是恶魔，然而老者却身着白色神官服饰，纯白长袍上镶嵌金纹，除了没有十字架或六芒星标志，说这是教会的服装也毫无问题，处处透露神圣与庄严。

恶魔里也有神官？

压下这个问题，诺菈微微抬起下巴，以上位者之姿俯视弱不禁风的老头。

“你是暗裔？”

她没忘记自己进入光幕的目的，她是来寻找自己的女神，刚才穿过光幕时，她没感觉到传送魔法的痕迹，说明这里的确是悲泣山脉。

自己的女神是暗裔，所以住所周围有其他暗裔也不是不能理解，住在这里的恶魔应该是女神的仆从——诺菈很想用这个理由安慰自己，可她的理智告诉她，这种可能性很小，自己的女神不会拿镣铐锁住弱小之人。

只是，如果这些恶魔是恶人，那他们为什么能在自己女神眼皮底下行卑劣之事？是自己理解错眼下画面的意思，还是有别的原因？

缺少的情报太多，诺菈无法理解当下状况，加之老者没有释放敌意，她也不好鲁莽动手，随意判断老者善恶。拿流浪骑士与求知魔将举例，暗裔也分好恶，不是所有暗裔都是敌人，只要好好沟通，一样可以成为伙伴。

这也是她得知自己的女神是暗裔，却没有信仰崩塌的理由。不管她的女神是神明还是暗裔，都无法改变她被女神救了一命的事实，兽人不像人类，会因为对方的种族不同戴不同的有色眼镜，当初她在悲泣山脉走投无路时，是女神救了她，如果因为女神的真实身份是暗裔，她便要挥刀向女神恩将仇报，如此行径简直不可理喻。

姑且问问这个老头自己不理解的地方，如果这里的恶魔没有做邪恶之事，自己便能安心放过他们，倘若在做不义之举，就立马把这里砸烂。

眼中闪过坚定意志，诺菈斜举烈焰大剑，语气生硬地质问

“可以回答我的几个问题么。”

“当然可以，冷夜的圣子小姐，如果您不着急，我还可以带您参观这里。若是您在看完以后愿意帮助我们，那就再好不过了。我是这里的负责人，您可以称呼我加利尔。”

自称加利尔的老者面露慈祥笑容，让诺菈感觉到一丝友善。加利尔佝偻着腰比出“请”的手势，随后飞向地面，诺菈迟疑片刻后跟上，伴随双脚踏上坚实地面的触感，诺菈先前嗅到的腐臭之风更加浓郁，空气中到处弥漫死亡气息，让她皮肤泛起凉意。

这里不是适合生者长住的地方，诺菈心想，她瞥向自己的烈焰大剑，明明进入光幕前烈焰大剑没有一丝光明，此刻烈焰大剑却散发火球般的耀眼光芒，这意味着光幕可能有隔绝探查魔法的效果，并且等级高到连烈焰大剑都无法突破。

“请问圣子小姐是来寻找赫莉安大人吗？”

短短一句话就出现两个诺菈不解的地方，诺菈挑起眉毛，跟随老者缓步走向前方宫殿。这里有着大大小小数个宫殿，每个宫殿状建筑都有灰色石板道路相连，犹如一座古老城市。

“你怎么知道我是圣子？赫莉安是谁？”

“噢……”老者一脸恍然，和蔼笑着抚摸胡须，“是您手里的武器与您的种族告诉我您的身份，除了冷夜的圣子，再没有第二个人符合这两个特征。至于赫莉安大人，她是这片土地的主人，是赫莉安大人赐予您烈焰大剑。”

“呃。”

诺菈顿时一滞。

赫莉安是自己女神的名字。

仔细想想，自己连女神的名字都不知道，还要别人告诉自己，实在丢脸。

见到诺菈面露尴尬，老者停下脚步，满脸诧异。

“莫非您不知道？”

“……女神大人从未和我提起过。”

“呵呵，原来如此，是我失言了。”老者露出柔和笑容，一边前进一边安慰诺菈，“圣子小姐不必羞愧。赫莉安大人在我们暗裔里无人不知无人不晓，大人应该是担心告诉您她的名字后，万一您不小心透露出去，可能会给您招来麻烦，您知道，米尔坎迪斯神圣国那帮人只要听见谁和暗裔有联系，立刻就会跑来找麻烦。”

“这、这样啊……”

女神大人居然为自己着想到这个地步。

只是自己从没听说过赫莉安之名。

她连忙转移话题掩饰自己的无知。

“加利尔和女神大人是什么关系？我说的女神大人就是赫莉安大人。这里是女神大人的住所吗？”

“我应该算赫莉安大人命令的执行者，这里并非赫莉安大人的家，只能算临时住所。如果您有话要告诉赫莉安大人，我可以代为传达。”

“代为传达？女神大人不在这？”

“赫莉安大人有很多事要忙，即使是我也不能随意打扰。”

诺菈心中一沉，现在不去打扰，可能就要成为永别，她不禁着急起来。而像是看穿诺菈眼中的急切，加利尔又思索着改口。

“如果您很着急，可以在这里稍等片刻，女神大人总要从宫殿里出来，那时您可以亲口向女神大人说明您想知道的答案，这样可以吗？”

“好！”

诺菈心情激动地一口答应，只要能向女神解释清楚刚才自己没有冒犯女神大人的意思，她便可以安心离开这，加利尔则趁热打铁，堆满皱纹的脸孔笑容更加灿烂。

“还请您随我来。”

“先等等，我在外面待着就好，”这里的建筑风格让诺菈极不舒服，她的潜意识拒绝她进入封闭环境，她朝远处戴着镣铐行走的人们努了努下巴，“那是在做什么？为什么女神大人从没和我提起过这里？”

“这个啊……”

即使是一直从容的加利尔，在见到戴着镣铐的队伍后也不禁迟疑，他抬起下巴，思索了好一会儿，最后沉沉叹气。

“赫莉安大人不告诉您自有赫莉安大人的道理，不过赫莉安大人即将离开此地，我想告诉您也无妨，这里是我们为拯救世界树大陆而努力的实验场所。”

拯救世界树大陆？实验场所？

诺菈很自然地感到不解。

“还请您随我来。”

加利尔继续比出“这边走”的手势，那张堆满微笑的脸孔流露骄傲与自满，诺菈在兽人工匠身上见过这种表情，这是对自己杰作极度满意的神情。

“您不理解也在情理之中，毕竟是前无古人后无来者的壮举，我们为了保证它正常进行，投入不知多少人力与财力，不让外人知道这一切。嗯……圣子小姐知道混沌是什么吗？”

“已死神明的怨念和暗裔之血混合成的东西——这是书面话语，实际上我看见的混沌和黑色史莱姆没差。”

“您竟然已经掌握这一步，即使在我们暗裔中，亲眼见过混沌的人也很少。”

加利尔轻抚下巴，看向诺菈的眼睛里多了些赞赏。

“混沌让我们远离富饶之地，它们会吞噬一切能接触到的元素与魔素，所过之处寸草不生，如果不是众神布下的奇迹阻拦混沌，如今连我们生活的世界树大陆都难逃一劫。您没有好奇过，既然世界树大陆是一片凸出于原生大陆的世界，为什么混沌没有顺着悬崖爬上来，将我们吞噬一空吗？毕竟混沌的数量无穷无尽，堆积在一起爬上来，并非完全做不到。”

我从没想过。

诺菈心里老实回答，谁会去在意一个自己从没见过，与自己八竿子打不着的东西？担心混沌从世界树大陆下面爬上来，就和担心自己会被陨石砸死没两样，纯粹是杞人忧天，有这个时间不如思考晚上吃什么。

加利尔并没有期待诺菈回答自己，他像在颂唱般，用异于常人的语调与节奏讲述。

“如今神明不知去向，失去神的维护，混沌总有一天会突破众神的奇迹，来到我们世界树大陆。连神明在的时候我们都无法与之对抗，仅剩下我们，又如何谈与混沌为敌？真到那一天，我们只有任由混沌宰割的命运。”

“等等，你不觉得担心得太多？先不说众神的奇迹是指什么，我第一次见到混沌都还是昨天，天知道它们能不能爬上来，过去万年都没事，现在肯定也没有。”

“不，它们已经找到通往世界树大陆的方法，只要时机成熟，随时都会出现在我们面前。到那时如何保住自己的性命便成为难题，混沌无穷无尽，圣子小姐认为我们如何才能战胜它们？”

加利尔凝视诺菈双眼，他的浑浊双眼闪过不符合年龄的锐利。

诺菈不禁心生窘迫，她连混沌会爬上世界树大陆都没考虑过，更别提怎么战胜混沌，在她看来，只要像对付魔物那样，来一个杀一个即可，可这个答案显然不能让加利尔满意。

不仅如此，现在街道与飞在空中的恶魔已经注意到她，这些恶魔打量她的视线让她颇为不自在，周围的高大建筑也令她倍感压抑，要不是她绝对信任自己的女神，即便加利尔态度和蔼，她也说什么都要离开这。

如同在给予诺菈思考时间，加利尔收回目光，一言不发地前进，目标直指那些戴着镣铐缓慢前进的队伍，如此尴尬氛围一直持续到加利尔带着诺菈横穿城市，追上押送人类、兽人与精灵的大型恶魔。

不知不觉间，他们已经走到这片褐红色世界的尽头，也就是诺菈最初看见的深渊。

把这里说成深渊实在不合适，比喻成世界尽头更贴切，悬崖对岸是一望无际的褐红天空，脚下则翻滚着厚重浓云，荒漠化的地面仿佛稍微用点力就会踩烂掉下去，令诺菈不敢走得太前。

大型恶魔开始给人类、精灵与兽人混合的队伍解开镣铐，伴随“咚”的闷响，一个有着十几米高，由皮革缝合而成的皮袋被砸在地上，这个皮袋一直被队伍头部有着二十米高的巨型恶魔背负，现在巨型恶魔打算把袋子里装着的东西放出来。

“他们在做什么？”

诺拉下意识问，从袋子落地的那一刻她便感到强烈不适，手中烈焰大剑也更加刺眼，要不是队伍里的人没有丝毫反应，她已经冲上去将人们与恶魔隔绝开。

“在为世界树大陆上的生灵奉献自己。”

“奉献自己？什么意思？”

察觉到异常，诺菈眉头瞬间竖起。

但加利尔无动于衷，仿佛在说一件无足轻重的事情。

“奉献自己不一定会死，何况您看他们既没有哭喊也没有逃跑，他们自愿冒着牺牲生命的危险替我完成实验，这是多么令人感动的奉献精神，我们要做的是为他们送上祝福，而不是阻止他们。”

由于诺菈完全没听自己的话，选择朝巨型恶魔迈出一步，加利尔皱起眉头，从不知哪里拿出一把银色神杖横在诺菈身前，阻拦诺菈去路。

“等等，方才没有告诉您答案是我的过错，等您听了我的解释，您就会明白这一切。与其与混沌战斗，融入混沌难道不是更加完美的选择吗？”

“获得更强大的肉体，不用受饥寒交迫之苦，更重要的是即使跳入混沌之海，也不会被混沌侵蚀，反而会认为那是最适合自己生存的地方。如今实验已经进行到最后阶段，幻象结界里的晶体傀儡和雾妖都是成功例子，虽然也有失败被混沌吞噬的人，但他们的牺牲都是值得的，他们的失败让我得以修正问题，从头再来，如今只要扩大样本，保证每一个人都能与混沌融合，岂不就完美解决混沌威胁！”

话说到最后，加利尔声音无比高亢，全身都因为狂热与激动颤抖不已，他的眼睛仿佛看向遥远未来，整张脸都满溢渴望得到认同的喜色，诺菈甚至觉得他随时会手舞足蹈，如同歪斜着嘴只会说胡话的疯子。

不，这就是疯子。

自己一开始的直觉没有错，这个老头根本不是好东西！

此时恶魔已经解开巨大袋子，哪怕距离恶魔有几十米，诺菈也能看见袋口翻涌的、好像沸腾的黑色黏液。

肯定不是好事。

诺菈眼神锐利地瞪视加利尔，烈焰大剑直指加利尔脖颈。

“命令你的恶魔放了那些人，我只给你一次机会。”

并未因诺菈的举动恐惧，加利尔歪了歪头。

“哦呀，您要背叛赫莉安大人吗？这都是赫莉安大人的意志。”

“我不信女神大人会残害弱者，收回你的谎言，女神大人已经告诉我她会去世界树大陆下，自己与混沌决战。”

诺菈眼中充满坚定意志，正如她说的那样，她绝不相信她的女神会与混沌为伍，更不相信她的女神会把混沌赐予晶体傀儡与雾妖，让它们袭击自己，这根本说不通。

唯一的可能只会是面前这个老头在说谎，即使这里面有许多说不清楚的东西——比如自己的女神为什么会允许这个老头存在于此——但无法改变她坚信自己的女神是善良的这个事实。

愚直也有愚直的好处，不会因为几句话就动摇自己的信仰，她可以怀疑她在女神心中没有多少地位，因为女神太温柔，兼爱世人，但她不会相信自己的女神会行邪恶之事，因为那是赐予她二次生命的神明。

加利尔将神杖抵在烈焰大剑上，试图轻轻推开烈焰大剑，不紧不慢地说。

“正因为赫莉安大人知道你会像现在这样失去理智，她才用与混沌决战的借口安慰你，你身为圣子，是独一无二的样本，不应该身先士卒，为女神大人的计划献出自己，尝试与混沌融合？这是我带你来这里的——”

咔嚓。

加利尔的话还没说完，诺菈便一剑斩断加利尔的神杖，然后在加利尔还没反应过来前，揪住加利尔衣领，一把将佝偻的身体拎起。

她双眼微眯，怒视眼前的疯子。

“任何人都不能亵渎女神大人，我要让你为自己的傲慢付出代价！”

不给予加利尔反驳机会，诺菈一把将瞪圆双眼的加利尔丢向空中，挥剑就要将加利尔拦腰斩断，然而一道深紫色身影却突然从旁窜出，阻拦在她与加利尔之间。

铿！

金铁交响之声震耳欲聋，武器迸射的火花照亮四周，双手发麻的诺菈一瞬便看清来者模样，这张近在咫尺的脸庞她怎么也不会看错。

来者是赫莉安。

怎么可能？！

瞪圆双眼的人变成诺菈，她甚至忘记了在手上用力，然后被赫莉安一剑荡飞出去，斜斜摔在地上，可即便如此，她也完全没有要反击的意思，她的大脑就像被投入炸弹那样嗡嗡作响，完全失去思考能力，脸色也跟着变得煞白，呆呆地不知道要做什么好。

但赫莉安并未追击，而是回头抓住被抛向空中的加利尔，直接发动传送魔法，加利尔惊慌起来，他奋力挥舞四肢，试图从赫莉安手中挣脱，可他并非赫莉安的对手，他只能眼睁睁看着自己被送进传送门。

“赫莉安你疯了！快把她抓起来！”

“我愿意用使魔救你你就该感谢我，那两条疯狗在后面，想活命就跟我使魔走！”

“疯狗？骂我我顶多只会教训你一顿，但连带克蕾雅也一起，今天就是你们的死期。”

如同追逐赫莉安已久，抱着克蕾雅的黑色身影渐渐显现在空中，菲娅抬起左手，鲜红眼眸中疯狂闪烁白色符文，全身扩散开犹如洪水的浩瀚魔力。

“『禁咒·空间禁锢』！”

第五十七章 繁星之下

遍布繁星的夜晚卷起冷风，漆黑森林里一片寂静，然而如果抬头看向空中便能发现，一高一矮两个身影正在山林间缓缓飞行。

这两人自然是克蕾雅与菲娅，从时间线上说，她们比诺菈更早出发前往悲泣山脉，只是因为悲泣山脉不会自己长腿跑掉，两人便没有着急。

“这里和菲娅说的不太一样，我不论怎么看都是茂密树林，没发现荒漠，山谷里也没有白雾。”

身体在月光照耀下散发淡淡银芒，盯着下方的克蕾雅微微皱眉，眼睛里充满奇怪。

“没有白雾是因为那些雾妖死光啦。”牵着克蕾雅的手缓缓飞行，菲娅仿佛在说一件十分轻巧的事情，摆了摆手，“没想到连克蕾雅都被这里的幻象结界迷惑，我还以为克蕾雅会像在布洛瑟姆豁免『噤声之城』那样，因为不属于这个世界，不会被幻象结界影响。”

“也许幻象结界不是直接作用于我，而是作用于周围环境，就像幻海的云月，因为伪装作用于菲娅，所以即使是我也会被骗过去。不过也可能是幻象结界的位阶很高，以至于来自另一世界的我也无法绕开限制。哈啊，这些都只是猜测，如果我使用看穿幻象的魔法，应该也能像小菲娅这样，看清幻象结界的真面目。”

“克蕾雅学过看穿幻象的魔法？”

菲娅诧异地歪过头，因为克蕾雅不会治愈魔法与神圣魔法，加上进入幻象结界时没有使用看破，菲娅便理所当然的以为，克蕾雅没有掌握看破类魔法。

克蕾雅莞尔一笑，嘴角弯起好看弧度。

“想看穿这种等级的幻象结界必须加大魔力输出，但我的身体不允许我挥霍魔力，身体越变越小会变得很糟糕，所以有小菲娅使用看破就足够了。”

“欸……”

我倒是觉得小小的克蕾雅也很可爱。

耳边拂过细风的轻语，菲娅回头看了眼身后的布林卡特，那里距离自己已经相当远，灯火光明若隐若现。

这里只有自己与克蕾雅两人，把一直以来的观察说出来，应该没问题吧？

菲娅在犹豫中咳嗽两声，以试探性的口吻小声说。

“克蕾雅，其实我有一个秘密一直没告诉你……”

“是明白安娜塔西雅的心意——”

“怎么会想到这个啊？”

“不是吗？”克蕾雅一脸意外地睁大双眼，那张绝美脸庞闪过大姐姐特有的调笑，“小菲娅一脸小心翼翼的样子，好像在试探什么，我还以为小菲娅是想试探我的想法。”

“才不会有这种事。”

脸红起来的菲娅娇声反驳。如果她真的不明白安娜塔西雅在想什么，肯定不会有现在的反应，正因为她知道安娜塔西雅对自己可能不太简单，所以被克蕾雅说中后，她才会手心冒汗，浑身不自在，觉得好像被放在聚光灯之下。

“我想说的是克蕾雅也许不用为自己的身体大小担心。”

“呃……菲娅喜欢小的类型？”

克蕾雅的眼眸里闪过怀疑神色。

虽然不好意思，但菲娅还是老实回答。

“只要是克蕾雅我都喜欢啦，再说偶尔变小一些不也很可爱嘛。”

“原来是出于这样思考……但为什么我总觉得小菲娅喜欢小一些是为了做H的事情。”

“这个——”

菲娅心虚地将视线瞥向一旁。

克蕾雅说得没错，自己除了新鲜感，想把克蕾雅放在自己腿上坐着摸头，还有如果克蕾雅变小，晚上一起睡觉的时候自己就可以更方便地施展开，好像自己变成姐姐，又或者以克蕾雅的性格，体型娇小又温柔无比的姐姐或者妈妈，都让人格外兴奋，跃跃欲试。

当菲娅脑子里充满粉色浓雾的时候，克蕾雅以食指抵着下巴思考。

“如果不是因为这个变化不可逆转，满足小菲娅的好奇心也未尝不可，但我的身体一旦变小就无法再恢复。先不说矮小的身体做各种事情都不方便，等小菲娅以后长成像我这么大的女人，而我却是小孩子体型，不会显得不协调吗？精灵都喜欢大的，认为大的才有资格成为贤妻良母吧？而且保持更多魔力，才能保证今后应对各种各样困境时不会尴尬，我不希望小菲娅需要我的时候，我却无能为力。”

“我想说的就是这个……”

克蕾雅充满理性、为自己考虑的发言令菲娅心生羞愧——克蕾雅在为自己着想，自己却只想着涩涩——她连声音都变小许多，小声嘟囔着。

“之前克蕾雅不是问我为什么总是盯着克蕾雅吗……其实那是我在观察克蕾雅的身体有没有发生变化。克蕾雅从龙落之地回来的时候，因为长时间高速飞行消耗很多魔力，身体比之前小了一点点，但我们度过了那一晚以后，克蕾雅身体又重新长回来，所以我在想，克蕾雅会不会和我做……做过之后，就能补充失去的魔力。”

“嗯？”

克蕾雅愣住一瞬，身体也跟着停在空中，她从没注意过这方面的变化，之前菲娅盯着她胸部看，她还以为是菲娅欲求不满，她表面上似乎没什么，心里其实害羞得不得了。

自己误解了菲娅，不对，应该说自己被下流念头冲昏头脑，以己之心度人之心。

她压制住心中的难为情，绷紧表情，话语也有些结巴。

“所、所以小菲娅有结论了？”

“我的结论是大概有效果。”

“大……概？”

“之所以说是大概，是因为这段时间克蕾雅很少用魔法，身体几乎没有变化，衣服遮盖了大半身体，要是克蕾雅愿意天天和我一起睡觉，我就能观察得更仔细一些，但克蕾雅太害羞了。”

虽然说出来很难为情，但菲娅还是壮着胆子说出口，她悄悄用眼角观察克蕾雅的脸，结果发现克蕾雅也在难为情，那张绝美的侧脸上浮现羞红。

为了掩饰自己的害羞，克蕾雅责怪似的捏了捏菲娅鼻尖。

“不行。小菲娅完全克制不住自己的欲望，要是每天一起睡觉，我们肯定天天早上都起不来，”克蕾雅眼珠一转，意识到一个新的可能性，她狐疑地打量起菲娅，“小菲娅不会是为了让我答应你，才故意这么说的吧？”

没错，我就是有这方面的想法，每晚都能近距离欣赏克蕾雅的美妙胴体，这种事情根本无法拒绝！

菲娅极为诚实地在心中点头，克蕾雅的身体充满魅力，不论探求多少次都不会腻。被黛色长裙笼罩的白嫩娇躯犹如隐藏在贝壳中不轻易展示的艺术品，再搭配克蕾雅撇开脸去遮遮掩掩的羞红表情，完全是诱人发狂的迷^药。

心里这么想，菲娅嘴上保持缄默，克蕾雅在这方面十分保守，万一克蕾雅因为过于不好意思而减少与自己一起睡觉的频率，就太得不偿失。

“我这是为克蕾雅考虑啦，必须控制使用魔法的次数，平时会很不方便嘛。如果可以自由使用魔法，不必担心身体变小，等克蕾雅再遇见那个叫赫莉安的恶魔，肯定不用我帮忙，克蕾雅就能留下她。”

“是这么说没错……”

但每次都需要通过睡觉恢复身体，也太……太让人不好意思，克蕾雅感到自己呼吸都变得粘稠而滚烫。

稍微拓展想一下，自己的身体变小后去找菲娅，与菲娅共度一夜，然后身体又变回去，周围人，比如莉提和安娜塔西雅她们，岂不是看的一清二楚？这种把“我昨晚和菲娅一起睡觉了哦~”刻在脸上的行为，简直可以说淫^荡、下流，不是一个淑女该有的行为，身为未来的皇后，根本不成体统！

一想到会被安娜塔西雅一行投以古怪目光，克蕾雅便感到浑身紧绷，不论做什么动作都显得多余。倘若不是正值夜晚，月光并不明显，菲娅肯定可以看见绯红已经爬上克蕾雅耳根，连皮肤都变得滚烫，进而觉得自己的未婚妻克蕾雅太可爱，放弃今晚的行动，搂住克蕾雅去山林中找一片柔软草地——

然而克蕾雅无法否认菲娅说的是正论，必须控制使用魔法的频率与强度，的确很大程度上影响她的战斗力，此前与赫莉安战斗时，如果她毫无保留的展开『大地之母的庇佑』，赫莉安根本撑不到菲娅到来就会被她斩杀，那将是压倒性优势。

她强忍羞涩，故作镇定。

“那小菲娅觉得现在的我和之前的我有变化吗？我是指小菲娅观察这么久，应该已经得出结论，一起睡觉会不会让我恢复魔力。”

“所以说，克蕾雅这段时间几乎没有用魔法，我完全看不出变化嘛。如果克蕾雅愿意随便使用魔法，让身体明显变小，然后我们再……我们再试试会不会恢复，就知道有没有效果了。原本我是打算等观察到切实效果再告诉克蕾雅，以免克蕾雅白高兴一场，但……”

“但小菲娅总忍不住找我，所以我的身体就算因为消耗魔力发生细微变化，也会很快恢复，积累不起质变。”

“啊哈哈……”

克蕾雅的实话令菲娅心虚地挠头傻笑，就像克蕾雅说的那样，菲娅经常找克蕾雅解放自我，在这样情况下，克蕾雅的身体即使发生细微改变，也会因为与菲娅共度良宵恢复原样。无法积累出肉眼可见的变化，自然无法得知有没有效果，每天都是第一天。

如同对待自己不争气的妹妹，克蕾雅无奈叹息。

“哈啊，只有找机会把魔力用到会让身体出现明显变化的程度，然后再尝试。”

话音落下，克蕾雅突然意识到自己在说什么——这种像在预约一样的发言令她呼吸一顿，赶紧转移话题。

“不过为什么只是睡觉就能补充魔力？以前我尝试过用魔法药，但一点效果也没有，答案肯定在小菲娅身上，难道不论是谁，只要和小菲娅一起睡觉，就能补充魔力？小菲娅是反向的魅猫么。”

什么反向魅猫，应该是纳米机器的缘故，菲娅心中回答，这需要以后慢慢实验才能肯定。

此刻她的心情犹如在草原狂飙的脱缰野马。虽然以往她只要向克蕾雅撒娇，克蕾雅就会答应与她一同入眠，但像这样得到一张明确支票还是第一次，她心花怒放，甚至开始在心中思考到时候具体做些什么，害羞的感情被喜悦与期待完全压制，连带着飞行速度都快上不少，只想早点解决今晚的事情。

至于今晚的事情，当然是上午克蕾雅说过的，她感觉悲泣山脉里有不同寻常的气息，仿佛在发生坠落，需要亲自确认一眼。

在菲娅的加速飞行下，克蕾雅的速度也跟着加快，二人很快便跨过古战场般的荒漠，来到山峦起伏、真正可以称得上森林的区域。

令二人奇怪的是，在经过荒漠地带时，菲娅与克蕾雅还能感受到魔物气息，有时甚至会有领地意识极强的高阶魔物上来自讨没趣，被菲娅一脚踹飞，可现在进入悲泣山脉深处后，反而没有魔物气息，安静到连虫鸣都听不见，恐怖的死寂从四面八方包围上来。

“完全没有魔物的声音，全部因为地震离开这里了？小菲娅能看见魔物吗？”

“我也没看见，但我觉得肯定和那边的光幕脱不了干系。”

二人不约而同看向山脉尽头立于天地间的、仿佛无限高的灰色光幕，光幕表面类似流动液体，深灰色与浅灰色来回变换，透露出浓浓诡异。

“这会不会是世界尽头一类的东西。”

菲娅并未无的放矢，光幕从她的视野左边一直延伸到右边，不仅高度无限高，连长度也令人咋舌，覆盖范围相当广，联想到世界尽头的墙壁在情理之中。

“我能感受到恶魔的气息，这是暗裔的魔法。说起来，诺菈的女神就住在悲泣山脉，为什么女神会允许暗裔在自己眼皮底下布置结界……”

“这也是我想说的，”菲娅神情严肃起来，她看向克蕾雅，红宝石般的瑰丽眼眸里充满思索，“克蕾雅，诺菈的女神很可能是暗裔。”

菲娅将事情的来龙去脉对克蕾雅一一阐述，克蕾雅右手轻搭在胸前，神情越发凝重，到最后已然只有担忧。

“那诺菈知道这件事吗？虽然我觉得诺菈不会为自己的女神是暗裔自暴自弃，她是只要对方善待自己，不论是什么种族都能接受的性格，但万一这位暗裔只是在利用她，背地里其实在做不能见光的勾当，她肯定接受不了……”

克蕾雅咬了咬嘴唇，悄然牵起菲娅的手，望着菲娅的澄澈眼睛好像想说什么。

菲娅能猜到克蕾雅想表达却又没开口的话语，早在狩场的时候莹就请求过自己，希望自己不要太咄咄逼人，让诺菈失去一切。站在诺菈的立场，自己先是从她这里夺走克蕾雅，然后又为了缇露露，抢走她成为冷夜统治者的未来，如今要是连她的女神都抛弃她，她即使不能说一无所有，也可以说失去前进的全部动力与方向。

现在克蕾雅肯定想做些什么，避免诺菈走向那样的结局，但又碍于她的立场，不便于将话语出口，一是在这个节点对诺菈温柔，会给予诺菈不该有的念想，二是担心会令自己多心。

菲娅心中悄然叹息。

克蕾雅顾虑的太多，自己并不会因为她帮助诺菈而产生嫉妒心，诺菈是自己的朋友，朋友有难出手相助乃理所当然，即使克蕾雅不请求自己，自己也一样会帮忙。

“诺菈现在只是怀疑她的女神是暗裔，不清楚真实情况，事情还没到最糟糕的境地。说到底，我们只要不让诺菈知道她的女神在做见不得人的勾当——也许她的女神像她说的那样温柔善良，如果是这样，我们什么都不做也没关系，但如果她的女神撒谎……”

菲娅抿了抿嘴，眼睛里流露出决绝。

“到时候就杀了她，把一切埋藏起来。反正能让诺菈失去信仰的前提肯定是她的女神做了邪恶之举，杀一个做坏事的暗裔，反而是善举。”

“嗯，谢——”

克蕾雅的目光里充满感激，但她的话还没说完，菲娅便在手中用力，将克蕾雅往自己这边拉扯，她煞有介事地睁大双眼，嘟起的嘴巴表达出不满。

“克蕾雅完全不用道谢，诺菈是你的侄女，也是我的朋友，虽然我和她认识的时间只有两个月，但我已经认可她，莽撞又不缺乏可爱之处，相处起来很轻松。”

克蕾雅张了张嘴，似乎还想说道谢的话，不过当她凝视到菲娅眼中的执着后，她最终败下阵来，表情舒缓下去，澄澈的碧绿眼眸满是苦笑。

“原来小菲娅会觉得诺菈可爱，我还以为你们私下见面的时候会剑拔弩张，总是很担心。”

“一开始确实是这样，那家伙因为我抢走你，对我有抵触情绪，但最近越来越像借口。啊，说起来，诺菈进发^情期了，克蕾雅得注意离她远点，她可能自己都没注意到，她看我的眼神有时候会变得迷离，尤其是今天上午……”

“哈啊？发^情期？诺菈？兽人一进发^情期就会变得糟糕，那诺菈岂不是——小菲娅说的上午，是指和诺菈待在那座木头搭成的哨所上？难道诺菈在发^情期里控制不住自己，袭击了小菲娅？可诺菈应该不是你的对手，总不该是你配合她，趁虚而入……”

克蕾雅神情复杂起来。

“虽然如果是诺菈，我也不是不能接受，可……”

“不不，没有那种事情！我只是想说她靠在我肩膀上做噩梦，然后忽然呼唤我的名字，说什么‘太犯规了’，‘味道其实很棒’之类的话，把我吓了一跳，赶紧把她叫起来。”

“这样啊。”

克蕾雅明显松了口气，放下担忧的她弯起眼眉，笑容中充满调侃。

“不会是诺菈在发^情期里看上小菲娅，对小菲娅有念想？毕竟兽人在发^情期里很难控制住自己，小菲娅很可爱，对诺菈还很好，诺菈会产生平时不可能产生的念头也很正常。莫非小菲娅其实很擅长处理感情？不知不觉就让人心生好感，不只夺走我的心，连诺菈也沦陷在小菲娅裙底，看来我这个未婚妻以后得注意一些才行。”

“不可能啦，这种程度只能算关系要好的朋友，再说她还对克蕾雅念念不忘。比起这个，我们赶紧去光幕里确认一下吧，地图里悲泣山脉的尽头是被称作里海的海洋，我正好可以在那里尝试新禁咒，克蕾雅也能在那释放魔力。”

一边说着，菲娅一边从空间背包里拿出一本装订精美，充满古朴味道的魔法书，此前她与戴维斯战斗后回了一趟布洛瑟姆，当时的她除了召见爱琳丝蕾特，还去了圣树的禁书库翻找禁咒，如今是时候将禁咒化作自己的东西。

禁咒覆盖范围太大，不找个好地方可不行。

最近总是忍不住想写多点，所以发的晚了些，十分抱歉_(:з」∠)_......

第六十章 歼灭之后

虽然诺菈不再像先前那样发愣，但一个人到底是高兴还是沮丧，稍微有点眼力的人都能看出来，菲娅明显感觉到诺菈的状态不正常，她的手下意识搭上诺菈肩头，可又忽然停在半空，她并不清楚诺菈身上发生了什么，安慰的太明显，可能会被诺菈反手推开，这只火猫就是那样性格带刺

到最后菲娅只是试探性地看向诺菈侧脸。

“你……还好吧？”

“……”

没有回答，诺菈放下捂着嘴的手，微微侧开泫然欲泣的脸庞。

大概是那种心情很差，不希望别人打扰她的状态。

菲娅意识到这一点，她打量了眼尾巴完全垂下的诺菈，故作轻松地说道。

“要是没事，我就和克蕾雅一起去对付那些过来的恶魔了，我看到那边还有不是暗裔的人类，他们是人质？没想到悲泣山脉里还藏着这种东西，你又是怎么出现在这？”

“……”

诺菈依旧没有回答，菲娅看见她嘴唇动了动，好像想说什么，可话语连音节都没发出来便终止，似乎诺菈失去了所有力气，站在这里的只是一具没有灵魂的躯壳。

肯定受了不小打击，菲娅瞥了眼上方被『空间禁锢』冻住的赫莉安与加利尔，『空间禁锢』被归类在禁咒的理由除了范围可大可小，还有可以自行解除，将里面的人放出来。

人在情绪极度低落时不论周遭发生什么都没兴趣，即使关心她她也只会觉得厌烦，只希望世上的一切都不要来打扰自己，情绪则像乘坐螺旋向下的滑梯一样坠入深渊，菲娅虽然没有过这样的经历，但意外地懂得如此想法，此刻的诺菈便是不希望外人打扰她。

还是让她一个人冷静一下吧。

轻轻叹息，菲娅不再逗留，追向半空的克蕾雅。因为不再需要控制魔力输出，克蕾雅的战斗比过去华丽许多，飞向她的恶魔往往还没进入她身边十米范围，就被各种漆黑魔法穿刺或切裂，配合头上的漆黑犄角与身后的尾巴，比恶魔更像恶魔，犹如魔王降临。

以『火焰风暴』扫除克蕾雅没顾及到的地面的恶魔，菲娅来到克蕾雅身边。

“菲娅？你不是去看诺菈了吗？”

“她受了很大打击，只想一个人静静，那家伙很坚强，克蕾雅不用太担心，我们先把恶魔解决掉。”

说到这，菲娅瞥了眼身后的悬崖，那里孤零零站着一队人类、精灵与兽人混合而成的队伍，每个人脸上都只有麻木，即使周围响起魔法轰鸣也毫无反应，只是呆呆望着自己与克蕾雅。

除此之外，他们身边还站着几只第二位阶、体型巨大的恶魔，这些恶魔起初不知道发生了什么，呆愣在原地，现在则打算将那个足有十几米高的巨大袋子推倒，袋子里装的全是混沌。

雾妖身上的混沌果然和暗裔有关。

先把这些麻木的人救出来再说。

由于大型恶魔附近还存在人质，菲娅便以『雷枪』点掉大型恶魔，再以『意念操纵』形成的空间之手将恶魔全部推下悬崖，至于盛装混沌的袋子，则用空间之手将其拎到空中，再以『火焰风暴』化为灰烬便解决。十几米高的混沌数量的确很多，但『火焰风暴』的极限直径多达两百米，普通程度的混沌无法抵挡『火焰风暴』。

空中绽放的绚烂红莲终于令扑过来的数百名恶魔心生畏惧，他们停下朝克蕾雅扑过去的身形，浑厚声音里满是惊恐。

“你们是谁？这里是支配者大人的地盘，不想死就赶紧滚！”

“赫莉安大人呢？赫莉安大人为什么只是看着！”

“你也是恶魔，为什么助纣为虐！！”

话语中大部分都是菲娅听不懂的恶魔语，在她看来，这些靠翅膀飞行的恶魔如同叽叽喳喳的鸟兽，但小鸟好歹可爱，面前的恶魔每一个都狰狞丑陋，不符合她的审美。

全部烧掉吧。

菲娅抬起手，准备将面前皮肤颜色各异的恶魔尽数融化，但克蕾雅在那之前阻止了她。

“等等，菲娅，能说恶魔语的恶魔很少，把这部分恶魔留下，我多少会一些世界树大陆的恶魔语，说不定能套出点什么。”

“嗯。那我去宫殿里看看还有没有人质。”

虽然这些人全都麻木不仁，似乎失去自我意识，但他们可能只是被精神魔法控制，或者长期遭受非人折磨所致，不是没有救回来的可能。交给诺菈，或者送到柏恩城里曾被自己救过的妇女那边，说不定可以恢复清醒，即使是一个漫长的过程，也总比死了强。

“注意安全。”

“放心，只是些低阶恶魔还无法伤到我。”

对克蕾雅回以自信满满的笑容，菲娅绕开恶魔，直奔宫殿群落而去。

◇

等到菲娅二人解决全部恶魔，将人质与投降的恶魔带回布林卡特城时，已经是第二天上午十点。

除开赫莉安，设施里的恶魔基本没有超过第五位阶，菲娅与克蕾雅往往只是一个照面就能将其擒拿，然而因为不熟悉环境，加上恶魔最后藏的藏，逃的逃，为了避免这些恶魔溜走伤害无辜，菲娅与克蕾雅花了好几个小时排查漏网之鱼，真正用来战斗的时间相当短暂。

作为结果，被恶魔藏在设施内的人质被全数救出，他们足有两三百人，除了数量最多的人类、精灵与兽人，还有海族、翼人族甚至龙人族，并且兽人与人类里还有细分，比如豹人族、鼠人族、犬人族，以及亚弗列格高地人种、圣耀人种等，就连精灵里也有皮肤偏褐色的暗精灵。

即使是身为精灵公主的菲娅，也是头一回见到暗精灵，各人种的大杂烩，给菲娅一种暗裔在收集图鉴之感。

由于人质身体虚弱，精神呆滞，问什么都不回答，菲娅只好将他们绑起来拖拽着飞回城，同时菲娅还传送回了一趟火猫族最大的城市，将最了解诺菈的莹与了解暗裔的爱琳丝蕾特带到布林卡特，前者可以宽慰诺菈，后者则可以从投降的恶魔口中撬出情报。

至于剩下的神父恶魔与使魔赫莉安，目前还停留在半空中。『空间禁锢』囚禁的人越少，持续时间就越长，只囚禁两个不超过第六位阶的人，菲娅不主动放了他们，可以把他们关上好几天，并且这还是没经过『超演算』强化过的程度。

赫莉安一出来就会自爆，神父也是这群暗裔的领导者，随便将他们放出来只会适得其反，不如留在空中，等把人质带到安全地方以后审问也一样。

菲娅并不担心有人把他们救走，先不说『空间禁锢』坚固到寻常魔法无法打破，首先就算用外力强行打破，里面的人也会像玻璃一样四分五裂，当场死亡。掌握重要情报的人往往最难对付，搞不好就服毒自杀，得谨慎行事，一解放就五花大绑。

一系列麻烦事下来，最大的问题就只剩下诺菈，那副失魂落魄，即使克蕾雅询问也没有答案的样子，只比麻木不仁的人质好上一点。

“嗯~~”

窗外传来敲锣打鼓的奏乐声，热闹环境将睡眠中的菲娅吵醒，由于一夜没睡，当她与克蕾雅向莹等人传达昨晚发生了什么后，便各自回到房间里休息。菲娅虽然有不睡觉也没关系的特性，但困顿会一直积累，让她觉得不舒服，就像敌人的攻击落到她身上不会对她带来损伤，但却依旧会让她觉得疼痛一样。

意识从精神之海中上浮，菲娅喉咙里发出苏醒后的舒适呻吟，她维持躺在床上的姿势，睁开眼凝视木质天花板，脑海里整理起各种混乱思绪。

屋子装饰颇具和风，这里应该是月咏的宅邸，时间是……下午七点，现在外面的欢声笑语，肯定是莹的安排。

上午自己与克蕾雅把人质和恶魔送到莹与月咏面前时，莹与月咏都露出难以言喻的狂喜，认为这是前所未有的大胜，并擅自觉得悲泣山脉的地震就是暗裔所为，如今暗裔被抄家，地震会跟着停止，必须好好庆祝一番。

再不起床显得有些不像话了。菲娅揉了揉因睡眠不足而胀痛的大脑，翻身从床上坐起。

“已经晚上七点了么……”

长时间没有喝水让菲娅的声音有些干哑，她以『奔流』制造水流润了润喉咙，包裹住舌尖的冰凉与甘甜令她精神一振，她长吁了口气，开始穿戴内衣与礼裙。

也不知道有没有错过饭点。

这个世界没有电灯与网络，人们睡觉吃饭的时间都很早，虽说只要菲娅想，她可以让安娜塔西雅或者月咏宅邸里的仆人现场做一份，但她还是更喜欢与大家共进晚餐，那样胃口会比平时好上不少。

她穿好平日里的黑色礼裙并扎好发带，离开房间，没一会儿工夫便来到传来乐曲声的地方——并非宅邸客厅，而是宅邸外较为宽敞的广场。

这里到处是围着篝火席地而坐的兽人，其中既有打扮粗野的冒险者与平民，也有衣着体面的下级贵族，他们彼此攀谈过去的光辉事迹，空气中飘荡着麦酒与烤肉香气，还有格外吵闹的吹奏乐器，无数仆从打扮的魅猫穿梭于人群中，为人们斟满酒杯，换上新料理。

除此之外，街道两侧还有当街叫卖肉食与烈酒的商贩，篝火的光辉伴随火星一起照亮夜空，加上乐器声响与人们的吆喝，热闹非凡，犹如祭典。

“哦哦！黑发红瞳的精灵，这不是我的大英雄长公主大人吗！多谢您出手相助！”

“不仅活捉恶魔，还捣毁他们的据点，救出好几百号人，这可是不得了的功绩啊。平时我们这些冒险者连进幻象结界的勇气都没有，您却能把几百号人活着带出来，要不是诺菈大人也在，我肯定会以为您在和我们这群粗人开玩笑！”

“没有地震，这下终于可以放心进森林狩猎，不用担心饿肚子。”

“该死的恶魔，公主大人去之前就该告诉我一声，我‘神速的杰克’会让他们吃不了兜着走！”

“就靠你啊哈哈哈！”

冒险者的话引得大家哄堂大笑，连带着站在门口的菲娅也跟着莞尔，她看得出广场上冒险者看向自己的目光中充满感激与敬畏，每个人都在为美好的明天高兴。

尽管这些冒险者大部分都是投机分子，但他们骨子里依旧有兽人对力量的崇拜，菲娅不仅帮他们应对魔物袭扰、创造峡谷隔绝魔物，如今更是仅靠两个人便捣毁暗裔据点，如此壮举即使放在世界树大陆的历史上也极为罕见，说成是神明阵营的大胜也没错，哪怕米尔坎迪斯神圣国的人听见，也要跑来给菲娅发来嘉奖状。

而跟在这些冒险者之后，兽人里的下级贵族也走上前来朝菲娅举杯，用不那么熟练的、文绉绉的话语道谢，菲娅稍微几句话便应付过去，她没有在人群里见到自己的伙伴与莹，这里应该不是祭典的主要场所。

她随便拉住一位路边魅猫。

“你知道你们的族长现在在哪吗？”

“月咏大人在酒馆里招待各位客人，对了，她应该提醒宅邸里的佣人，如果您和克蕾雅小姐醒过来，就带您去酒馆那边，宅邸里的仆人没通知您吗？”

自己出来时没有与仆人打招呼，大概是错过了。

听魅猫的语气，克蕾雅似乎也还没醒，菲娅接着问。

“那诺菈呢？诺菈的精神好点没。”

“这个……”魅猫满脸为难，“圣子大人还没有起来，白天圣子大人好像很不舒服，族长大人问她是不是受伤了也没有回应，请问是发生了什么吗？”

“老实说，我也不知道。谢谢，我一会儿就去酒馆。”

“请您务必到场，您是今天的贵客，是我们魅猫族的大恩人。”

恭敬地对菲娅弯腰行礼，魅猫很快回到自己的岗位上。

菲娅则收回迈向酒馆的脚步，转而回头望向宅邸大门。昨晚她与克蕾雅搜索恶魔时，一直发呆的诺菈也加入她们，并协助菲娅把人质送回布林卡特，二人中途还有过交流，只是诺菈只字不提她身上发生了什么，脸色也无比苍白，言语极少。

她实在担心诺菈的精神状况，这是个连克蕾雅被人抢走后都能振作起来的火猫，能让她变成这副模样，肯定是比失去克蕾雅更糟糕的事情。

菲娅唯一能想到的只有信仰崩塌，联想到暗裔在悲泣山脉做据点，真实情况可能是诺菈心目中的女神与实际上的相差巨大，甚至截然相反，所以诺菈才会是如此表现，她不仅失去克蕾雅，现在还失去了女神。

大概是对未来感到迷茫吧，被自己最尊敬的人背叛，不可能说没事就没事。

比起庆祝，还是去看看这只火猫好了，然后等克蕾雅也醒过来，大家一起去酒馆。

心中提起严肃，菲娅将喧嚣声抛至身后，在众人的好奇目光中折返回去。

第六十一章 无法逃避的责任

穿过略显潮湿的低矮走廊，菲娅来到一扇木质门前，虽然魅猫族的建筑颇具和风，但房门仍旧是普通的推拉门，配合挑高较低的天花板，给人一种压抑感。

尤其是走廊远处传来的喧嚣，更加加重飘荡在空气里的难言沉重，仿佛这里是与世隔绝的另一片世界。

但愿诺菈没有在睡觉。

心中如此祈祷，菲娅走上前，轻敲了敲门。

“诺菈，醒着吗？”

门内没有传来回答，但菲娅通过『魔力视野』看见屋内元素的流动，里面象征诺菈的、充满橙红火元素的人形轮廓正躺在床上。

听见菲娅声音后，床上的人动了动，但她似乎想起什么，又睡回去，如此停滞了一秒，诺菈最终还是从床上起来，悄无声息地走向房门。

诺菈肯定不知道自己的『魔力视野』可以一定程度上穿透建筑，菲娅心中升起不合时宜的莞尔，与诺菈相处有一段时间，她完全能猜到诺菈刚才一系列动作下的心理活动。

——最初听见自己的声音时下意识有反应，然后又出于某种原因，可能是对自己有抵触情绪，也可能是单纯的谁都不想见，只想一个人静静，于是又睡回去，然而想到双方的身份，碍于上午救回人质的事，最后放下心中纯粹的自己，以火猫族族长的身份过来开门。

实在好懂。

虽然站在敲门人的立场说这句话不太好，但事实是诺菈不这样迁就他人也行，自己不是不通情达理的人。任何人都有任性的时候，永远理性的人不存在于世，正因为每个人任性的程度不同，才使得各人有各人的特色。

咔嚓。

轻微的锁扣声，沉重木门被诺菈从内拉开，透过跻身都很难进入的门缝，菲娅看见诺菈脸，她的脸色十分憔悴，眼眶也有些红肿，似乎不久前痛哭过一场。

为了不被菲娅发现，诺菈低垂着眼眉，吐字像挤牙膏一样艰难。

“有事么。”

“算是。”

一边说，菲娅一边用身体推动木门，强行挤开一条缝走进屋内，诺菈的紫色猫眼里流露出明显不悦，但并没有说什么，她关上门跟着走进房间，右手抱住垂下的左臂，显得没精打采，如同柔弱的贵族大小姐。

精神比之前好了许多，换作昨天晚上，肯定不会给我开门。

菲娅打量了一遍房屋，这里是月咏专门留给诺菈这位族长的房间，屋子格外宽敞不说，豪华大床上也带有白色华盖，各种家具一应俱全，墙上甚至挂着装饰用贵族刺剑与字画，在头顶鹅黄色灯光照耀下，一切都显得华丽精致。

然而因为诺菈起床时没心情整理被褥，床单到处是褶皱，被子也乱糟糟的一团，破坏了贵族韵味，当然，与之对应的是多了许多少女的味道——主要是空气，大概是诺菈一直待在屋子里没出来，房间中充满少女的香水味，或者说诺菈身上的香味，让人感觉毛茸茸。

“你想说什么？”极度疲惫地软软坐到桌边，诺菈的声音显得有气无力，看也没看菲娅。“如果是想请我去参加莹办的庆祝宴，帮我转告莹，我身体不舒服，对不起。”

“身体不舒服？具体是哪？”

菲娅明知故问，顺势坐到诺菈对面，她假意拿起圆桌上的茶杯把玩，实则在注意诺菈表情变化。

诺菈皱了皱眉，语气变得生硬。

“你不用知道这么多。”

“我可是在关心你，别不知好歹。”话语听起来像在找架吵，但菲娅一副轻佻语气，火药味也就少很多，她耸了耸肩膀，“昨晚你去悲泣山脉怎么不告诉我一声，你和那个神父打扮的恶魔说了什么？别以为我不知道，现在就算懵懂无知的小孩都能看出你状态不对，说说看发生了什么吧，我也许能帮到你。”

“帮到？”

诺菈音调高了一调，她终于抬起眼睛看菲娅，目光中充满自嘲，摇头轻笑起来。

“已经结束了，没什么帮不帮的，从头到尾都是我自以为是，太把自己当个东西。”

总算愿意宣泄情绪。

菲娅松了口气。人会本能的找周围人倾诉，希望得到他人关注、强调自己的存在感，遇见困难时更是如此，哪怕是难以启齿的隐私，也一样会找自己最信任的人帮忙出主意，这是潜意识的行为，多数时候即使心里想着保密，最后也还是会忍不住倾诉，说成是自我保护的机制也没错，诺菈愿意告诉自己经过简直再好不过。

“结束了？什么意思。”

菲娅从空间背包拿出带酒精的果酒倒满酒杯，诺菈瞥了眼后一言不发地端起，一饮而尽。

“结束了就是结束了，你不也见到了么，那个自称赫莉安的恶魔，她就是我一直说的女神，送给我烈焰大剑，让我以为自己是圣子的人……真可笑，原本我以为我的女神即使是暗裔也没什么，没想到她会伤害无辜，我感谢她救了我一命，但这不能让我对她拿弱者当实验品置之不理……”

如同自我催眠般的话说完，诺菈咬紧嘴唇，声音像是从牙缝中挤出来一样艰难。

“亏我相信她不会做这种事，这些年来我到底信了个什么？从昨天赫莉安挡了我那一剑开始我就觉得这一切是梦，我不过是活在梦里，但我睡了一觉起来周围却没有变化，他们甚至在庆祝，这都是真的，我只是被当作呼之即来挥之即去，想起来就玩玩的宠物。昨晚要不是你赶到，我恐怕已经和那些麻木不仁的人质一样，被当作实验品，我这个圣子在他们眼里就是笑话，是表演杂技的小丑。”

说到最后，诺菈自己都忍不住笑起来，只是这个笑容比哭还难看。

菲娅皱起眉头。

“赫莉安是你的女神？她哪有这么好心。之前我在希利瓦尔和这个叫赫莉安的恶魔打过两次交道，她的实力根本没资格当女神。你说的亲口承认又是怎么回事？确定不是认错人？”

“不会错，”诺菈情绪激动起来，“不论烈焰大剑遇见她会发光，还是每次见面时都有的金色光幕都和以前一模一样，甚至连藏在光幕后沧桑的声音都没区别，我不可能认错！”

“但我所知的赫莉安不会救人，她不顺手杀几个人就要感天动地，再说你以前不是问过有关克蕾雅的事情么，当时你的女神是怎么回答你的？”

“克蕾雅是来自另一个世界的人。”

“这就对了。”菲娅摊开双手，“赫莉安在希利瓦尔第一次遇见克蕾雅时，不知道克蕾雅是来自另一个世界的人，直到克蕾雅使用不同于这个世界的魔法，她才知道克蕾雅的身份。赫莉安和你的女神一个不知道克蕾雅，一个知道克蕾雅，这足够说明二者不是同一人，别把事情想得那么糟糕。”

菲娅右手伸过桌面，搭在诺菈肩膀上，试图宽慰诺菈，然而诺菈却一下抬起手臂来挡开菲娅的手，她站起身，表情中充满警告。

“你懂什么？！如果不是同一人，她又怎么知道女神大人见我时的声音和环境！除了我，没有人知道我和女神大人说话时周遭是何种模样！”

“喂，我来这里是给你出主意，不是给你当发脾气的工具，赫莉安就在悲泣山脉，你有气找她去撒。”

菲娅眉头皱得更紧，她确实是通情达理的人，但这不意味着诺菈心情不好她就要唯唯诺诺。

然而诺菈所言也是不能忽视的现实，如果赫莉安不是诺菈的女神，声音就是最容易暴露的东西，诺菈没听出区别，这足够说明很多。要么二者真是出于某种原因，是同一个人，要么是赫莉安与诺菈的女神相识，记住了对方说话时的音色与部分习惯。

没有明确证据证明二者是不同的人，很难让诺菈认可，人只会相信自己愿意相信的东西，当她怀疑她的女神在残害弱者时，就已经无法回头。

现在是真正意义上失去一切了。

看着诺菈渐渐颓丧下去的目光，菲娅悄然叹息。先是失去追逐的克蕾雅，被克蕾雅直白拒绝，然后又因为缇露露成为女王，失去成为冷夜领导者的目标，如今连作为最后避风港的女神都与她为敌。

这不仅意味着她被女神背叛，还代表她为人敬仰的圣子身份都是一场空，就像绝死魔将和夏佐说的那样，诺菈不过是拿着一把神赐武器就声称自己是圣子的骗子，她相信的一切都是泡影。

倘若这世上存在命运女神这种神明，那她对诺菈也太不公平。

真该死。

菲娅心中咒骂。

偏偏自己也是捉弄诺菈命运的人之一，甚至可以说是主犯，把事情推到今天这个地步的人就是自己，可问题在于，自己所做的一切又问心无愧，诺菈不过是刚好站在自己前进的路上，被迫改变前进轨迹。

现在安慰诺菈，简直像杀人凶手安慰受害者，显得伪善。

她开始后悔刚才对诺菈说了重话，此刻诺菈已经站起身，她像失去力气了那样双臂低垂，嘴唇咬紧到出血。

“你说得没错……我不该对你撒气，这都是我咎由自取，如果我能早点察觉烈焰大剑没有问题，就不会有今天这回事。”

她逐渐握紧双拳，脸庞浮现不甘与像是憎恨的感情。

“只是为什么这些事情偏偏落到我头上？我究竟犯了什么错要被这样惩罚？克蕾雅心有所属我可以安慰自己，这都是我遗忘克蕾雅的错，她和你相处时至少是幸福的，但为什么连我信任的女神大人也这样？这些年我为了不辜负圣子之名所做的努力都去了哪？我到底是为什么才努力啊？啊？谁能告诉我啊？我到底是为了什么？为什么到头来什么都没有！”

“嗯，是的，菲娅和克蕾雅剿灭暗裔的据点，阻止地震，是值得庆祝，莹做的都在情理之中，那我呢？为什么没有人来关心我？我不是一直在为他们努力吗？结果现在连外面的歌声和庆典都与我无关！所有都是你们的，我只是阻拦在你们前面的障碍！”

“那个软弱的白虎可以靠运气得到你帮助，能什么都不做就这样顺利当上女王，我想去救莹的族人，可他们也是什么都不做就被你从夏佐手里救下，最后夏佐攻城，还有现在的地震，都是我什么都不做就解决，那我究竟还有什么存在的意义？我的努力就只能换回周围人的嘲笑，一刻不停的打击，还有你的怜悯？既然如此，我从一开始就不存在不就什么都好吗？早早在那场火里烧死，就用不着见到克蕾雅，也不会到最后都被那个暗裔欺骗，什么圣子不圣子，我活着就是笑话！”

话说到最后，诺菈的声音已然嘶哑，她控制不住感情，一颗接一颗的眼泪顺着脸颊滑落，五官也扭曲起来。一连串话语令她大口喘息着，但却掩盖不住她喉咙中的呜咽，她就像被遗弃的野猫，只是孤零零地站在那，一个人舔^舐伤口。

菲娅全身紧绷，不知道该说什么。诺菈说得没错，自己做了理应是她做的所有事，因而显得她的努力只是徒劳，过于耀眼的自己令她变得像跳梁小丑一样滑稽，除了衬托自己，再没有别的用处。

虽然不是故意为之，也没有违心之处，可抢走属于诺菈的东西亦是事实，一时间菲娅感到格外窘迫，觉得不论说什么都显得荒诞，她手足无措地站在那，想安慰诺菈却又无从开口。

也许自己把莹接到布林卡特是个错误决定，外面的吵闹让诺菈感到她被遗弃。

她听着诺菈的呜咽，犹豫许久才咬着牙说。

“你不是还有族长的责任么。”

“呵呵，只是代理族长而已，比我更有能力当族长的人多得是，不，你说得对，我还有族长的责任，之后我会辞去族长的职务，到这里就足够了，我问心无愧。”

“辞去族长的职位？兽人以力量为尊，除了你还有谁能服众？”

“你总会办法，即使我不解决你也会想办法解决，只要缇露露要称王，你就不会置之不理。”

诺菈笑了笑，但这个笑容让菲娅感到恼火，这是自暴自弃的、放弃一切的表情。她皱起眉头。

“这是你的责任，我不能一直待在冷夜，没有你在，火猫族不会像现在这样稳定。诺菈，你现在的表情和路边那些轻生的赌徒没区别，你是火猫族的领袖，这副表情不该出现在你脸上，即使是莹和克蕾雅来看见你的表情，她们的回答也只会和我一样，归根结底，赫莉安是你女神的可能性还没有坐实，一切都还没结束。”

“我的责任？”像是听见好笑的东西，诺菈反问起来，她的表情越发愤怒，到最后已然歇斯底里，她抓住菲娅衣襟，厉声质问，“把我逼到这一步的人不就是你？一次又一次否认我的努力，然后一次又一次的怜悯我，事到如今还想把我留在这里当笑柄，戏弄我就这么有意思？！”

“戏弄你？开什么玩笑！”

哪怕是现在的立场，菲娅也忍不住感到愤怒，诺菈窝囊的样子令她心中矛盾到极点，她反抓起诺菈衣领，上前几步一把将诺菈抵在墙上，充满怒火的眼眸直勾勾盯着诺菈双眼。

“我何时把你当过笑柄？嗯，是的，我之前是觉得诺菈很有捉弄的价值，但我从没有把你当过笑柄，你以为我很乐意看见你现在的样子？如果有的选，我无论如何也不会选择这条路，但我没有选择，我不做所有人都会死！事情已经发展成这样，能做的只有继续走下去！”

即使被菲娅抵在墙壁上，诺菈也没有生气，她的眼睛里只有自嘲。

“走下去？还能往哪走？”

“缇露露需要你辅佐，她需要有能支撑她的人，这个位置非你莫属，既然你的目的是让冷夜的人生活得更好，辅佐一位明君不也一样能达成目的？还是说你只是想要国王的位置，目的根本没有你说的那样单纯？”

诺菈睁大双眼，跟着愤怒起来。“需要我辅佐？我去支撑她，谁来支撑我？说得轻巧，你根本不理解我，信任的人接二连三离开，我追逐的东西也一一化为泡影，换做你是我，你也会和我一样！”

“你到底在说些什么？你身边的人，莹、月咏还有你的族人，甚至是我，不都在支持你，帮助你？自顾自的在这顾影自怜，现在还把旁人对你的帮助撇到一旁，你真的明白自己在说什么胡话？”

“如果我看不起你，我根本不会来这，当我站在这里的时候，我就已经在重视你，你要辜负我们所有人的信任，追求你所谓自己的生活？你是靠着自己努力才成为人人敬仰的代理族长，你以为只是一个圣子的身份，就能得到所有人的敬畏和认可？贬低自己过去的努力还说没有人支撑你，你说出来就不觉得羞耻吗！”

像是要让诺菈清醒，菲娅用力抵着诺菈胸口，眼睛直勾勾地盯视诺菈双眼。

“混——蛋——”

诺菈全身一滞，脸庞因耻辱变得涨红，她找不到反驳菲娅的话，只能在愤怒中朝菲娅挥出拳头，但菲娅不可能让她这一下落到自己身上，她用另一只手钳住诺菈的拳头，就那样将诺菈扭转过去扑通一声摔倒在地上，她怒不可遏，宛如山岳的力道令诺菈根本无法反抗，只能被擒拿着面朝下扑在地上。

“给我清醒一点！”

“是你把我推到今天这个地步，现在我放弃了，事到如今你还想让我怎样！菲娅，我受够了！”

“唔。”

诺菈的辩驳令菲娅顿住，连带着手中力道都放松一瞬，只有这一点她无法反驳，哪怕她不这么做会有更多人死亡，可结局的确是是她让诺菈走向现在的结果。

她可以责怪诺菈自己弱小还要怪别人，但她来这里是为了让身为挚友的诺菈振作，而不是给诺菈落井下石，诺菈身为凡人已经足够努力，甚至可以说很难再找到像她这样优秀的人，是自己太超规格，所以才显得诺菈不像话，靠着自己与生俱来的天赋去嘲笑一个没有天赋但努力的人，她做不到。

她自责，但也为诺菈的行为恼火，她找不到中庸的做法，大脑就像沸腾了一样滚烫，即使绞尽脑汁也不知道该如何让诺菈不再这般颓废，甚至开始像诺菈一样，觉得如果自己一开始就不认识诺菈，就不会有现在的纠结。

不……既然诺菈是被信任的人接二连三抛弃，那自己就去成为那个不会抛弃她的、值得被她信任的人。

如此想法在心中一闪而逝，菲娅目光渐渐坚定，虽然这很难，甚至会被嗤笑，但有尝试的必要，她松开诺菈，像下定决心了般，一字一顿地说。

“如果你一定要一个像克蕾雅和你的女神一样，不论何时都不会背叛你的人，那就我来，我不会抛弃你。”

“哼，大言不惭。”

诺菈先是愣了一瞬，然后嗤笑起来，但一切不过是色厉内荏，菲娅的灼灼目光令她感到自己心底的一切都被看穿，耀眼到无法直视，哪怕菲娅的承诺如同儿戏般轻巧，但也是她最需要的东西，仿佛照亮漆黑井底的光芒，让人忍不住伸出手触摸。

自己最强大的朋友如此认真地对自己说会帮助自己，这个提案犹如魔咒般吸引着人，让人无法移开目光。

没有放过诺菈心虚撇开脸的动作，菲娅站起身，她深吸了口气，情绪缓和下来。

“我没有说谎，我不会像诺菈的女神一样躲在幕后，我就站在这，只要你有需要，立刻就可以帮助你。现在自暴自弃还太早，万一赫莉安不是你的女神，当你的女神回来以后发现你离她而去，她会怎么想？我认识的诺菈不会露出这种表情，赫莉安就在悲泣山脉，现在去找她当面对质还来得及。”

“……”

诺菈咬住嘴唇，一言不发。

可能是不知道说什么，也可能是想说什么，但不好开口，需要外人用明确话语指引她。

菲娅尽可能平静地说。

“我在门口等你，你收拾一下，我们去月咏那。也许你有很多朋友，但在我这，你是我唯一一个从零开始认识的挚友，我说的一切都发自真心，诺菈，我不想看见你这样轻易放弃自己，你应该站在更大的舞台上。”

语毕，菲娅理了理衣襟，将桌上属于自己的东西一一收进空间背包，安静到诡异的时间过去足足几分钟，菲娅深深看了眼已经站起身低垂着头的诺菈，停顿片刻后，转身迈向房门。

只不过，她的一步还没走出去，礼裙就被诺菈拉住。

嗯？

并不清楚发生什么，菲娅不禁紧张起来，她回过头试探性问道。

“怎么了？”

“……”

“我就在门口等你出来。”

“……□□。”

犹豫了相当久，似乎这两个字有千斤重，诺菈用菲娅难以听见的小声说。

菲娅歪了歪头，又问了一遍。

“什么？”

“陪我。”这次诺菈声音大了一些，同时也让诺菈脸庞充满难为情，她知道自己不该说这种任性的话，可想求助于人的内心却驱使着她鬼使神差地说出口，她像是不愿意让菲娅看见自己不堪的一面那样，把脸扭到一边，“……你不是说我说什么你都答应么。”

这次轮到菲娅一呆，自己确实说过那样的话。

诺菈应该只是想要个人陪陪她。

菲娅无奈收回脚步，但诺菈的请求还没结束，她好像知道接下来的要求很过分，因而难以启齿，右手半握拳遮着嘴，眼睛也看向地板，支支吾吾地说。

“……我能抱你么。”

你脑子没坏掉吧？

菲娅很想这样问，但刚刚才承诺只要诺菈需要自己就会帮她，这时候拒绝也儿戏。

她牵了牵嘴角，故作镇定。

“我答应的事情当然说到做到——”

菲娅话音未落，诺菈便扭捏地小心抱上来，然后，菲娅感到一团柔软的、带着香味的温暖物体扑入怀中，她可以感受到诺菈还在抽泣的胸口，属于诺菈的芳香瞬间充盈鼻腔。

诺拉什么也没做，仅仅像在感受温暖那样抱着菲娅，她轻轻抽动鼻尖，嗅闻菲娅乌黑长发的味道，虽然她很不想承认，但事实是这股味道充满安心感，只是闻着便令人情绪平稳下来。

尽管刚才她和菲娅闹出了相当大的不愉快，可她不是完全不懂道理的人，菲娅说的没错，她确实是在顾影自怜，她身边的所有人都在帮助她，只有她自己觉得自己被抛弃，甚至还说出否定过去的努力的话，自己不可能放下族人不管，赫莉安也可能确实如菲娅所说，只是冒牌货，自己有些太不堪，不，是太草率，太鲁莽，不像成熟的人。

也许就算没有菲娅，冷静下来后自己也一样会明白自己太极端，但菲娅愿意来找自己，许下那样令人心动的承诺，真是善良，相比之下，自己太没用。

——没用就没用吧，至少让现在的时间多保持一会儿。

将一切烦恼抛之脑后，诺菈更加用力地抱紧已然开始脸红的菲娅，深深嗅闻精灵公主散发的芳香。

第六十二章 过于受欢迎的公主大人

在门外等了足足一刻钟，菲娅才终于等到诺菈从屋子里出来，后者没有再穿这几天以来的纯白礼裙，而是选择更加轻便的常服，匀称修长的光洁双腿暴露在外，在白色短裙衬托下散发健康而诱人的光泽，属于看到以后忍不住想上前摸一摸的美好事物。

尽管诺菈的眼睛还略有红肿，但脸上已经不再有憔悴与颓废，她看见菲娅后气息微微一滞，脸颊也随之泛起窘迫的绯红，语气尴尬地说。

“好了。”

“虽然知道要准备的东西很多，但一刻钟也太长了些。”

菲娅轻笑着调侃，『魔力视野』显示诺菈一直坐在镜子前，不是摸摸脸颊，就是用水洗脸，无非是想到一会儿要去酒馆，不能让大家看见她丢脸的模样，也算是恢复精神。

“是你自己不说时间，你催我我不就快点了么。”

“好好，是我的错。”菲娅大方地摆了摆手，率先迈出一步，“再不去酒馆月咏她们都要吃完了，我们还得去问问克蕾雅醒了没。”

“克蕾雅？”突然想起克蕾雅的存在，诺菈眼睛一下瞪圆，“你没等克蕾雅醒就来找我？”

“白天看见你那样子，我哪还能等克蕾雅醒来再慢吞吞过来找你，凡事分个轻重缓急。”

“……对不起。”

“啊？”

菲娅像是见鬼了般回过头，诺菈刚才的声音虽小，但走廊里只有她们两人，她听得格外清楚。

“对不起什么？如果是说刚才差点被我揍了一顿，实在觉得心有愧疚的话，回头可以换上轻薄的女仆装，当猫耳女仆陪我睡一晚当补偿，虽然诺菈各方面都不太好，但身材很有料，该凹的凹该凸的凸，对了，记得事先找月咏请教怎么让人舒服起来的技巧，我可不想到床上了还要一步步教你。”

这当然是菲娅打趣的说法，顺着诺菈的话说下去，只会让话题沉重。

没有出乎菲娅意料，诺菈生气起来。

“我是在说因为我的事害你没有和克蕾雅一起去酒馆，不是说刚才的不愉快！你太轻浮了！菲娅，我看错你了，这句话要是让克蕾雅，克蕾雅会怎么想？”

“不……先不说我刚才只是开个玩笑，首先就算让克蕾雅知道，我也觉得她只会给诺菈超出想象的回答，最好别让克蕾雅听见。”

要是诺菈听见克蕾雅的回答，可能下巴都会掉到地上。

菲娅不禁回头看了眼诺菈，后者竖起眉毛气鼓鼓的样子和河豚没区别，平时很正常，不说话时甚至给人十分软和的错觉，但如果稍微戳一戳，立马就会鼓起来显出原形。

正因如此，诺菈才很有捉弄的价值，也难怪莹喜欢开诺菈的玩笑，自己和她简直是一丘之貉。

二人很快来到吵闹的广场上，距离菲娅前往诺菈的房间已经过去半小时，先前还能看见点点霞光的天色完全变黑，广场上亮起的篝火不断升腾起火星，明黄火焰映照出周围冒险者们酒足饭饱的脸，他们已经没把精力放在吃饭上，而是大声划拳罚酒，而那些藏在角落里的恋人则开始你侬我侬，小声低语，每个人都在做自己的事。

“咿呃？长公主大人，族长大人，请问您什么时候回来的？”

一位守在门前，打扮得体的魅猫少女快步跑来，眼神里满是惊慌。

诺菈神情一滞，菲娅只好代为回答。

“不是什么时候回来，是一直没出去，克蕾雅呢？”

“这、这样啊……”魅猫少女长吁了口气，擦了擦额头上紧张的汗水，“克蕾雅小姐已经先一步去酒馆。还好您还没走，姨妈让我在这等您和族长大人醒来，带您和族长大人去酒馆那边，之前有人在广场那边闹事，我就暂时离开了一会儿，没想到您刚好出来，我听仆人说您已经去酒馆的时候，吓得魂都快没了……”

姨妈应该是指月咏吧，菲娅看着少女苍白的脸色感到好笑。

“月咏有那么恐怖吗？”

“有！”只有十六七岁，看起来和诺菈差不多大的魅猫少女攥紧拳头，“要是被姨妈知道我玩忽职守，我这周都别想再下床走路，那种脑袋总是晕乎乎的感觉我再也不想体验第二遍！”

“这样啊……”

原来吸收精力也可以当作一种惩罚。

只是魅猫吸收精力的过程多少有一些暧昧，会调动起人的积极性，让人浑身燥热，心痒难耐，虽然月咏应该是站在族长的角度，为了维护族长的尊严和家族稳定才这样惩罚面前的魅猫少女，但菲娅还是觉得哪里很奇怪。

不过联想到月咏实际只有二十四五岁，也是一位少女，画面便充满美好起来。

魅猫少女一边为菲娅二人带路，一边如同学院中青春活泼的少女那样，蹦蹦跳跳地为二人说起自己的见闻，其中多数是她从别人口中听到的、有关菲娅的事迹。

比如菲娅以一己之力扭转战局，击败夏佐，还有不费一兵一卒就解决自己最强劲的政敌，乃至精灵王室成员间复杂的往事，对外界事情充满向往的性格，非常符合菲娅对这个年龄段的少女的想象，以至于谈话中让菲娅感到自己变年轻不少，生活变得多姿多彩。

不对，我的年纪放在精灵里和这位女孩差不多，不能擅自把自己划入成年人范畴。

“说、说起来，我听族里在酒馆工作的姐姐们说，前几天姨妈邀请您去酒馆做客，向您索要精力，您想都没想就答应，结果您不仅打败姨妈，还让屋子里的舞女、侍女还有姨妈的姐姐妹妹都全部满足，整层楼的人都像喝醉了一样，这……这是真的吗？”

话说到最后，少女脸上已经浮现羞红，她如同怀春的少女般不时观察菲娅的脸，青葱十指也在身前扭捏地纠结在一起。

“呃。”

提起这个话题，菲娅和诺菈都情不自禁地脸色一变，尤其是身为始作俑者，让整层楼变成地狱绘图的菲娅，更是面露尴尬，她到现在还记得一群喊热的魅猫把自己围在中间，要么满地打滚大口喘息，要么呲溜来呲溜去地舔着自己脸蛋和手臂，那种黏糊糊的景象，和闻到猫薄荷的猫咪群没区别。

她右手挡住嘴掩饰尴尬，小心斟酌用词。

“是有这回事，不过我也不知道会让事情变成那样，如果我知道魅猫吸收过多精力会意识迷离，当时就不会答应下来……应该没有酿成大祸吧？像是让月咏的风评变差，损害族长的威严之类。”

“没有没有！绝对没有！”

得到菲娅肯定，少女瞬间精神抖擞，拼命摇头，看向菲娅的大眼睛如同星星般闪着崇拜光芒。

“我们从没遇见过像您这样精力充沛的人，与其说酿成大祸，不如说您在我们魅猫族里已经成为传说，不仅连姨妈那样厉害的人都填饱，还满足屋子里的其他人。最、最关键的是，我问过当时在场的几位姐姐，她们都说这份精力美味到无以复加，享用过一次就再也无法忘掉，还觉得其他人的精力难吃到无法下咽……光是听到这句话我就每天都惦记着，想象那到底是什么样的味道啊，要是我当时在场的话该多好之类……”

说到最后，富有青春活力的魅猫少女已经媚眼如丝，蕴纳秋波的双眼有意无意看向菲娅，连毛茸茸的尾巴都不时蹭向菲娅手臂，全身都在暗示。

如果不是这里有诺菈，这位女孩说不定已经打出直球，直接带自己去周围没人的小巷品尝她心心念念的精力，菲娅不禁心生无奈，如同火猫要补充火焰，对魅猫来说，吸收精力就和吃饭喝水一样，是天经地义的事情，大家彼此坐在一起讨论谁的精力更美味，似乎也在情理之中。

可惜自己没那个兴趣，既然知道自己的精力会像猫薄荷一样让魅猫魂不守舍，迷失自我，那还是克制一些为好，这里可是大街上，冷夜的治安很差。

令菲娅意外的是，没等菲娅开口，一直跟在菲娅身后的诺菈便发难，她上前一步，硬生生插入菲娅与魅猫少女之间，神情严肃，语气也格外生硬，表情仿佛在教导后辈。

“菲娅是我们的客人，月咏应该教过你，不能向贵客提要求，更不用说我们是在去庆功宴的路上。”

“我……我的胃口很小，只是一小会儿……”

“一小会儿也不行。”

“好吧……谢谢族长大人教导……”

如同被泼了盆冰水，眉毛少女的猫耳与尾巴委屈地耷拉下去，整个人也变得没精打采，而诺菈就这样走在菲娅与魅猫少女之间，昂首挺胸的正经模样，与在屋子里时颓丧的火猫判若两猫。

连尾巴都竖得直直的。

诺菈的举动令菲娅莞尔，明明刚从悲伤里恢复，现在就代入到族长身份里教导后辈，看来自己那句“你还有族长的责任”的话，诺菈不是没听进去。

在诺菈干涉下，魅猫族少女直到抵达酒馆门前才终于有和菲娅搭话的机会。

“已经到了哦，姨妈就在里面，我就不打扰族长大人和长公主大人了。”

“谢谢。”

“哪里哪里，这都是我应该做的。”

面对菲娅的道谢，魅猫少女连连摆手，她先是警惕地瞥了眼诺菈，然后忽然上前一步，将不知何时在路边买的一枝花递给菲娅。

“我从没离开过冷夜，之前光是听您的事迹就对您心生向往，虽然不知道精灵是什么样，但我们兽人一直都尊敬像您这样强大又善良的人，我就住在姨妈的宅邸旁边，长公主大人随时都能来找我……”

说到最后，魅猫少女又满脸绯红地凑到菲娅耳边，用快要听不见的娇声嚅嗫。

“精灵有魔……魔涌……如果是长公主大人的话，让我给您生小猫咪也可以哦……我喜欢您这样有礼貌又强大的人。”

哈啊？

即使是菲娅也脸红起来，一旁一直竖着耳朵的诺菈更是红着脸，一下拉开魅猫少女，神情如同被侵犯领地的动物。

“你在对客人说什么！”

“这……这是我和长公主大人的私事，就算您是族长大人也不能管我！”

“这是我请来的客人，你有本事自己去请，月咏的手下越来越不像话，居然当着我的面勾引客人。”

“略略，”对诺菈吐了吐粉红舌头，魅猫少女一边逃也似的远离进入战斗姿态的诺菈，一边高兴地跳起来朝菲娅挥手，“长公主大人随时都可以来找我~我家的门永远向您敞开！”

“这个混蛋——”

诺菈气不打一处来，上去就要追魅猫少女，菲娅赶紧拉住诺菈手腕，她的脸庞虽然泛红，但更多是在为“原来我这么受欢迎”而高兴，她看着诺菈用力瞪少女的气恼表情，苦笑起来。

“没必要和小孩子计较吧？”

“这是魅猫的性骚扰，你就没觉得难堪吗？！”

没觉得。

菲娅心里如实回答，魅猫和精灵一样，少有长得不好看的个体，被这样的美少女喜爱，实在很难反感。至于魅猫少女为什么决定得这么快，来到世界树大陆半年多，菲娅也不是不能理解，大概是她年纪尚小，不了解外面的世界，又听了太多自己的传说——魅猫少女一路都对自己颇感兴趣——所以对自己抱有崇敬与亲近感。

加上兽人又有尊敬强者，想留下强者种子的传统，参考当初克拉克差点被狼人部落的女性强迫发生关系，还有自己经过蛇人族城市时，被莹的父亲沃兹请求娶莹为妾室，甚至只给莹留下种子也可以的事，对兽人而言，简简单单的确认关系才是常识，有感觉便会去奋力争取。

开放到让人难为情。

不过最后那句小声可以借鉴一下。

“你怎么不说话？”因为菲娅一直没回答，诺菈皱起眉一脸狐疑，“别告诉我，你对那个见面还没几分钟的魅猫动心。”

“我还不至于那么轻浮啦，怎么感觉诺菈好像很介意的样子，那位魅猫说的没错，这是我和她的私事，诺菈就算身为族长也不能干涉。”

“我——”诺菈愣了愣，然后煞有介事地挺起胸膛争辩，“我是为了克蕾雅！”

真实答案肯定不是这个。

菲娅一眼就看出诺菈在撒谎，她大概只是不想让自己勾搭她的族人，觉得自己会祸害魅猫。

真是被看扁了啊。

心中咋舌，菲娅将刚才魅猫少女送给自己的红色玫瑰塞到诺菈手里。

“喏，拿着，我还不至于对小孩子发^情，倒是你自己，最近几天已经到发^情期高峰了吧，别趁我不注意悄悄贴到克蕾雅身上。”

“你以为我是你吗？”嘴上争辩，诺菈低头看向手中玫瑰，火红尾巴毫无察觉地摇了摇，“赶紧进去，我会替你保守刚才的秘密，但你也别再勾搭我的族人。”

“告诉克蕾雅我也不怕，是那只魅猫自己贴过来，我可没做会让她心生好感的事。”

“哼。”

不明所以地轻哼，诺菈跟随菲娅走进酒馆。

然而出乎二人意料的是，她们受到前所未有的欢迎——主要是菲娅，几乎所有在酒馆里欢庆的魅猫都站起身朝菲娅聚集，有意无意地贴向菲娅，部分魅猫甚至用毛茸茸的粉色尾巴勾住菲娅手臂，明示着向菲娅抛出媚眼，其中不乏直接送花束与首饰，希望明日与菲娅共进晚餐的富有型魅猫大姐姐，倘若不是诺菈到最后板着脸，一副好像要杀猫的表情，令魅猫退避三舍，最后整个楼道都会在热切欢呼中被挤得水泄不通。

简直像欢迎偶像的粉丝，热情过头了。

今后还是不要独自出门为好，总感觉会被魅猫袭击。

心中如此想着，在诺菈拱卫下，菲娅快步将魅猫的秋波甩在身后，慌忙钻进三楼月咏准备的宴席。

第六十四章 再度醉酒的火猫

菲娅虽然注视到诺菈的不高兴，但并未想太多，诺菈的想法无非是她自己说的，火猫族之所以能将魅猫族收入统治之下，是因为身为族长的她在魅猫最擅长的领域战胜魅猫族族长月咏，如今出现一个在精力上强于她的人，诺菈会不满也在情理之中，内核类似于原本属于自己的东西被人抢走。

随着众人离开，端着果酒的菲娅起身走向皱着眉头，满眼都是不满的诺菈身边——现在的不满应该是出于自己打断她的坦白。

“噗”的一声陷进沙发，菲娅将桌前挡着腿的烈焰大剑挪到一边，望向诺菈板着的脸感到好笑。

“用不着摆出这副表情吧？我这是在帮你悬崖勒马。”

“所以我是马？”

“你不是猫吗？”以玩笑回答诺菈，菲娅朝诺菈努了努嘴，示意诺菈看向她的火红尾巴，“出来前你自己不也说了，赫莉安可能在骗你，怎么才过几分钟，你就把这事忘得一干二净。”

“我——”

抢在诺菈辩解之前，菲娅伸手挡在自己与诺菈之间，这使得诺菈到嘴边的话不得不咽回去。

“别以为我没看见，你把烈焰大剑取下来的时候，表情就像在和烈焰大剑作诀别。”

诺菈不耐烦地撇嘴，她低头看向茶几。

“现在争辩没有意义，我只是不想做欺瞒朋友之事，既然有不是圣子的可能，那就把话都说清楚。”

“你没想过说出来的后果？万一被周围贵族听见怎么办。”

一边说着，菲娅一边伸长脖子看向沙发周围，只是短短一眼，她的目光就与不少年轻兽人贵族对上，后者纷纷尴尬地移开目光，要么假意看向周围，要么用手摸鼻子掩饰窘迫。要说的是，月咏等人也站在不远处攀谈，察觉到菲娅的视线，月咏还微笑着端起酒杯向菲娅致意。

“听见了就听见了，我的族长之位是自己争取而来，和是不是圣子没关系。”

“是这个道理没错，”没想到刚才用来驳斥诺菈的道理，现在会被诺菈反过来对付自己，菲娅不禁觉得好笑，“得到圣子的位置可能对你无关紧要，但失去圣子的位置肯定会给你带来负面影响，不知情的人会怀疑你和暗裔勾结之类。总之还是先把事情隐瞒起来，别板着脸，要喝点吗？”

菲娅双手各端着一个酒杯朝诺菈晃了晃，诺菈的目光则在菲娅右手上停留一瞬，她瞥见菲娅右手无名指上的猫猫戒指，在大厅灯光照射下，猫猫戒指反射出炫目的银色光泽，虽然不是值钱货，但戴在菲娅手上却格外合适，令菲娅更多了几分少女的娇小可爱。

心中涌起奇妙感情，诺菈没有和菲娅斗嘴，她接过酒杯与菲娅碰了碰，发出“铛”的轻响，然后一饮而尽。

“呃。”她皱起眉头，“这是酒？”

“不喜欢吗？这是刚才在屋子里的时候我拿出来的酒，刚才看见诺菈一口喝干净，我还以为诺菈很喜欢这个味道。”

倒也提不上喜欢还是不喜欢，当时是觉得酒精可以麻痹感情，诺菈心里回答，嘴上却是另一种说法。

“总归比冷夜的酒适口。以前我没怎么碰过酒，前两天在这里试了一次冷夜的酒，结果完全没你们希利瓦尔的好喝，只是你们希利瓦尔的酒度数太高，不能喝太多。”

“这句话要是被你们冷夜的酿酒师听见，肯定会气的好几天睡不着觉。”

“技不如人就得老实承认，倒是你，怎么还把这个戒指戴在手上，会给你掉面子吧？堂堂精灵公主却只戴三枚银币就买到的便宜货，我听说你们希利瓦尔的贵族都很讲究，要是发现自己的贵族朋友以次充好，虽然明着不会说，但暗地里会给他打上没品位的标签，慢慢疏远他。”

“至少我认识的贵族没这个说法，肯定是你们冷夜的风气。”

无论爱琳丝蕾特还是莉提，甚至是自己的母亲尤琳莎，都不会因为东西的价值很低就嫌弃。

“再说这个很可爱——”似乎想到什么，菲娅眼珠一转，故意向前探出右手张开五指，做出观察戒指的姿势，“再说这是诺菈送给我的定情信物，怎么能说它是便宜货，感情是无价的。”

“啊？”诺菈的声音瞬间大到吸引周围人目光，她赶紧咳嗽掩饰窘迫，然后死死盯着菲娅的脸小声追问，“我什么时候说这是定情信物了？那时候不是你威胁我不戴上去就把记录水晶给克蕾雅看，我才勉强满足你的愿望。”

“有这回事？明明是诺菈亲手给我戴上去，而且上来就是无名指，右手无名指可是热恋中的意思，那可是诺菈自己选的。虽然我已经有克蕾雅，但如果诺菈不论如何也要缠着我，我也不是不能勉勉强强答应。”

“哼，”话说到这个地步，即使是诺菈也能看出菲娅在拿自己寻开心，她再度倒满酒一口饮尽，不客气地冷哼，“白日做梦，我就算死也不可能缠着你。”

“嚯，意外的冷静，我还以为诺菈的反应会更激烈一些，换成刚认识的时候，现在肯定已经揪住我的衣领。”

“我有这么暴力？”诺菈满眼怀疑。

“当然。”菲娅极其认真地点头。

“切。肯定是因为克蕾雅的事情，我才不喜欢你。”

“那现在没动手就是喜欢咯？”

“……”

诺菈没有回答，对话因此沉寂下去，她开始一个劲地拿起酒瓶为自己倒满淡蓝色酒液，而菲娅也没放在心上，她就着这个机会观察起诺菈，从很早以前起她就觉得，诺菈虽然鲁莽，但人其实不错，尤其是不说话的时候，凹凸有致的身材与身后倾泻而下的红发相得益彰，充满热情，加之妖异猫眼与姣好面容，说成是气质别具一格的美少女也没错，属于看起来不好招惹，实际上很好欺负的类型。

如此沉寂过去好一会儿，诺菈咂巴着嘴，像借助酒劲才敢开口那样猛地灌下一口酒，语气充满不甘。

“算是吧。我和克蕾雅已经没可能，差不多该放下之前的恩怨，你是好人，先不说之前在各种各样的事情上帮我，光是先前让我清醒过来的那番话，就足够让我对你充满感激，再说些口不应心的话，有违我的原则。只是你善良过头，让我不太适应，有时候我会想，要是你没这么善良，别那样一个劲靠过来关心我，我说不定会好受一些。”

似乎自知这番话很过分，诺菈苦恼地用力抓头。

“啊啊，我知道这是我的问题，不能坦诚接受别人的好意，但我有我的难处，你想想，要是你站在我的立场，也肯定不会对一个抢走自己喜欢的人的家伙坦诚，那根本对不起自己的心意……虽然是这么说，但我已经不生气了，嗯，不生气。”

话说到最后，诺菈脸颊浮现喝醉了的酡红，她背靠沙发，语气如同在自我劝说。

这不还是在生气嘛。

望着醉眼迷离的诺菈，菲娅忍俊不禁，她突然有种在关照笨蛋后辈的感觉。她前倾身体，将茶几上的酒瓶移到一旁。

“你喝太多了。”

“没有！”见到自己喜欢的酒被移开，诺菈大声反驳着抓住菲娅手腕，将酒瓶抢回来，为了避免再被菲娅抢走，她索性将酒瓶抱进怀里，嘟起嘴巴发出瓮声瓮气的声音，“我才没喝醉，这只是刚刚好，要是不借着酒劲，我肯定怎么都说不出口……”

“你再说下去就又要变成在浴场里那样了，这里可不是我的宫殿，在这发疯，明早整个火猫族的人都会知道。”

菲娅试图将酒瓶从诺菈怀中抢走，然而诺菈抱得相当用力，甚至弯腰用身体压住酒瓶，这个动作让菲娅手臂一下卡入诺菈发育良好的胸口之间。

……意外的柔软。

而且好白。

这家伙也是女人啊。

菲娅忽然察觉，原来自己一直没把诺菈当成女性对待，只把诺菈看成朋友，当然，现在也是朋友，区别是现在的诺菈更具有女性的柔软与纤细。

诺菈执拗地辩解。

“不要，我就喝。”

“……这可是你说的。”

为了避免事后诺菈赖上自己，菲娅特地从空间背包里拿出记录水晶激活后放在桌上——话虽如此，如果诺菈真要做不堪入目的举动，菲娅还是会立刻制止她。

“哼……就应该这样。”

并未注意到菲娅的动作，诺菈抱着酒瓶满足地轻哼，她试图挺直腰为自己倒满酒杯，但才刚坐直，身体便一下向菲娅倾斜，脑袋砰的一声撞在菲娅右臂上。

“呃……我有点晕。”

“你这已经是完全喝不了的状态吧。”

虽然知道诺菈酒力很差，但也未免太差，只喝了酒瓶的三分之二就醉成这样。

无视菲娅的话，诺菈自顾自地说着。

“可恶，为什么你要对我这么好，这不是只会让我苦恼吗……如果你是坏人，我就能把你一把推开，偏偏你，嗝……偏偏你帮我的地方越来越多，先是夏佐和绝死魔将，又是叫尤琳莎王妃给我送粮食……然后又……已经数不过来。让我这么矛盾，都怪你……”

紫色猫眼充满恍惚，诺菈像在发泄不满那样用头顶着菲娅右臂，嘴里发出犹如梦呓的低语。

“要是我从一开始就不认识你……不认识克蕾雅该多好……”

这算酒后吐真言吗？

菲娅只觉得好笑，她将诺菈身体扶正。

“你在说什么胡话。”

“我可是发自真心……凭什么只有我一个人受这种折磨，你知道么，有件事我一直埋在心底不敢说出来。”

还有这种事？

菲娅一下来了兴趣，她先是确认一遍没有人在偷听，然后才故作矜持地说。

“不敢说出来就别说。”

“不行，我必须说。”

说话的同时，诺菈颤抖着手为自己倒酒，然而因为视野模糊，酒瓶完全对不上酒杯，还是菲娅替她倒上，她才露出满足微笑，她如同害羞的小女生般支支吾吾地解释。

“之前……之前和绝死魔将还有暴食魔将战斗的时候，我都以为自己会死在那里，只想着能拖一个人下水是一个人，结果我高估自己的实力，被它们两个打败，甚至还……甚至还尿了裤子……”

“哈啊？”

难怪自己接住诺菈的时候，感觉诺菈的裙子湿漉漉的……

菲娅的表情瞬间微妙，换在平时，这确实是无法开口的秘密。

“呜呜……”并非在哭，而是害羞的声音，诺菈又将身体一下靠在菲娅身上，以至于酒杯中的酒液差点洒在菲娅身上，她的呼吸不仅炽热，还充满酒气，“那不是被吓得……是被暴食打断骨头，疼到身体不受控制……”

“你还是别说了。”

菲娅一脸语塞，伸手捂住诺菈的嘴，然而诺菈宁可瓮声瓮气的解释，也要把话说完。

“当时看见你，嗝，看见你来的时候，其实我高兴的不得了，好像救世主到了一样……只是……只是我没办法坦率告诉你，所以直到现在才说……还有之前看见你的火焰也是，明明是我最怕的火，却像克蕾雅给我的感觉一样温柔……我还梦见你跑到我的梦里救我……真奇怪，为什么我会这么想……好像在希望你帮我一样……”

“那肯定是我太强了——别舔我的手！”

大概是觉得菲娅的手很碍事，诺菈伸出温热舌头舔了舔菲娅捂着她嘴巴的手，菲娅顿时像碰到脏东西了那样抽回手臂，一脸嫌弃地看向泛着水光与泡沫的手心，然后在诺菈身上擦了擦。

这家伙喝醉以后从火猫变成火狗了。

“好甜，果然有种让人安心的感觉，你真是磨人的妖精啊菲娅……让我又爱又恨，如果我是男人，肯定会被你迷住，既可爱又温柔，还很厉害，天底下哪有这么完美的女人……可恶，这样的人为什么不是我，如果是我，我肯定把，嗝，我肯定把克蕾雅和你都娶回家！”

诺菈一边以滑倒在菲娅大腿的姿势呼喊，一边挥舞着手臂，脸上充满傻笑。

这家伙已经醉到不省人事了。

居然说出被自己迷住的话，甚至开始痴心妄想，做白日梦。

“你真的知道你在说什么吗？”

对菲娅的质问无动于衷，诺菈一副醉醺醺的语气撅起嘴巴，言语中充满闹别扭。

“这不是挺好嘛，我们兽人都这样，现在你是对丈夫宽容的妻子，我就是那个喝醉酒的丈夫……妻子对丈夫温柔，在我们这里是天经地义唔……天经地义的事情。呼呼呼~克蕾雅和你都是我的妻子，我可以左拥右抱，到处都是香味……天国……”

要是把记录水晶给清醒后的诺菈看，她非得连夜逃离冷夜不可。

菲娅无奈地拍了拍诺菈脸颊。

“你也差不多该醒醒了，我可没说要成为你妻子一类的话。”

“什么嘛！明明这么重视我送给你的戒指，害得我不好意思，现在又不承认……”

“我只是觉得这个款式很可爱，再说另一枚戒指已经给安娜塔西雅了。”

“诶？”仿佛被泼了一盆冰水，脑袋靠在菲娅身上的诺菈一下坐起身体，呆呆地看着菲娅，“不是不好意思摘下来才没摘下来？”

“当然不是，你的想象力太丰富。”

菲娅如实回答，她当时让诺菈给自己戴上，只是想捉弄诺菈，并没有别的意思。

“怎么会……呜呜……”

话语之间，诺菈像失恋的小孩子一样弓着腰抽抽搭搭起来，诡异的景象让远处看过来的贵族投来诧异目光。

菲娅顿时如坐针毡，她确实可以如实说诺菈喝醉了在发疯，但那样会让诺菈失去族长的威严，她假装咳嗽两声，悄悄弯下腰，凑到呜咽着的诺菈耳边小声说。

“好好，我很重视你，别再丢人现眼了，赶紧回去。”

“真的？”

诺菈一下抬起头，闪烁泪光的眼睛充满期待地望着菲娅。

酒这东西不仅会让人吐真言，还会让人变得幼稚，此刻菲娅算是有了切身体验。

直接回答“真的”让人不好意思，菲娅面不改色地反问。

“那诺菈喜欢我吗？”

“呃……”

这次轮到诺菈迟疑起来，她像是在心虚那样移开目光，绞尽脑汁思考。

“虽然我很讨厌你……但你刚才在屋子里对我说不会抛弃我的时候又很帅气……身上就像有魔咒一样吸引人，大、大概是喜欢吧，应该……你怎么让我当面说这种话，太欺负人了，呜呜……”

说到最后，诺菈满脸羞红地双手捂着脸。

菲娅不禁呆了呆，即使是自觉很了解诺菈的她，此刻也摸不透诺菈的心理，刚才那一瞬间，她居然觉得诺菈没有在说谎，那是认真思考后得出的结论。

不不，这家伙喝醉酒，不论说什么都不应该当真，当真的自己简直和傻子没区别。在菲娅的记忆里，一个人喝醉酒后甚至会对自己的男性朋友说“亲爱的”，乃至做些不堪入目的亲吻的动作，诺菈此刻和那些人也没区别。

比当初在浴场里抱着自己喊克蕾雅，还要让人难为情。

“那你呢？菲娅觉得我怎么样？”

仍旧沉浸在过家家的游戏中，诺菈如同含羞少女一样满怀期待地等待菲娅肯定。

如果否定诺菈，她绝对又要哭起来，还是顺着她的话说下去为好。

菲娅嫌弃似的附和。

“好好，我也和你一样，这样可以了吧？”

“哼哼哼~我就知道是这样……”

格外满足地，诺菈亲昵地躺倒在菲娅大腿上，脸颊不断往菲娅软乎乎的肚子蹭，双手也环抱住菲娅腰间，声音越来越小。

似乎睡着了。

“喂。”

“妈妈……”

“……”

虽然声音很轻，但菲娅还是听见诺菈最后饱含委屈的嚅嗫。

这不就没办法把诺菈推开了吗？

大概是今天受到的刺激太大，精神不稳定，借着酒劲一股脑爆发出来了吧，一个人无法总是表现得坚强，总有脆弱的一面，偶尔宣泄一下情绪很正常。

不过把自己当成妈妈也……

“那个……公主大人，诺菈怎么了？”

一直注意着这边的莹悄悄凑过来，她看向抱着菲娅腰的诺菈，眼睛里充满疑惑，此刻诺菈已经睡着，呼吸无比平稳。

菲娅竖起食指比出噤声手势，精致如人偶的五官里满是苦笑。

“她受了刺激，需要休息，莹可以去安排房间吗？”

虽然莹还是一脸不解，但她并未追问。

“好的，麻烦您照顾她了。”

“只是站在好朋友的立场上做能做的事情，没什么麻烦的。”

“那我去安排房间——您也要睡一会儿吗？昨晚一定很累吧。”

莹投来试探目光，菲娅轻轻摇头。

“我就不了，老实说，我还没吃好。”

“我知道了，还请您稍等一会儿。”

“嗯。”

目送莹匆匆离开，菲娅低头瞥了眼诺菈的侧脸，后者恬静睡着的样子丝毫不见族长威严，加上眼角的泪痕，说成没长大的小孩子也没差。

之前诺菈说闻到自己的味道会有安心感，大概是真话，不然不会睡得这么香甜。

这个世界对她太严苛了，她并非天才，只是个努力的普通人。

心中感慨，菲娅小心擦掉诺菈眼角的晶莹液体，直到莹重新回来找她，她才叫醒仍旧不省人事的诺菈，结束繁忙的一天。

第六十五章 不安与焦躁

又是那个梦。

充满鼻腔的烧焦味道令诺菈抽了抽鼻子，她又来到这个她无比痛恨的夜晚，漫天大火与升腾起的火星一起照亮寂静夜空，燃烧的茅草屋如同滔天火柱，将皮肤炙烤到升起阵阵灼痛，一切都在诉说这里将化作废墟。

不对……

站在火场中的诺菈眉头紧皱，现在这个梦与她见过无数次的梦有些许区别，只是其中变化不够明显，以至于她一时说不出究竟哪里不同。

她站在原地思考许久，直到身旁倒塌下的房梁再度发出爆响，她才终于意识到不同之处。

村子里太安静了。

以往她来到梦中时，四周除了大火，还有人们发出的凄厉惨叫，那是人们哭喊着求饶与士兵的残忍狞笑声，而现在她什么也没听到，除了火焰燃烧，再没有其他声音，空气安静的可怕。

奇怪。

尽管她异常讨厌这个梦，但当梦毫无预兆地发生变化，成为另一个陌生梦境时，她还是会心生担忧，她下意识扭头望向周围，然后她发现，自己居然可以在梦中行动，她再也不是那个只能眼睁睁看着悲剧发生的木桩，这意味着她可以靠自己的力量改变这个梦。

哪怕这只是梦，无法影响现实，能亲手报仇的快意也涌上她心头，强烈狂喜促使着她在火场中奔跑，循着记忆里的画面拼命寻找，她感到火热鲜血顺着血管奔向四肢，全身仿佛有取之不竭的力量，甚至连风都在推动着她前进，激动使她几乎忘记自己是谁。

然后，她看见了那个在火场中爬行的自己，但这里不只有她，还有村庄里的其他人，以燃烧的房屋为背景，脸上布满灰尘与黑烟的火猫村民们站在一起，他们对面则是围成半弧形的火猫士兵，本该身为加害者的士兵仿佛在害怕什么，呼吸格外急促，倒映漫天火焰的眼睛里遍布惊惧，连双腿都控制不住的发颤。

所有人，包括诺菈在内，视线全部集中在士兵与村民之间的那个人身上。

那是一位身穿黑色礼裙、犹如夜之妖精般透露出优雅与冷酷的黑发精灵，周围熊熊燃烧的烈焰成为她最好的衬托，似乎这位精灵少女是从火焰中诞生的、为一切不洁之物带来死亡的化身，那张姣好白皙的矜持侧脸上充满淡漠，仿佛所有人在她面前都是蝼蚁。

多菲莉娅。

熟悉的样貌令诺菈呼吸一滞。

她看着菲娅一只手抱起年幼时期的自己，另一只手则缓缓将剑从面前的贵族身体里抽出，似乎是贵族不开眼招惹了菲娅，于是菲娅将其一剑抹杀，这名贵族瞪圆双眼，满脸都是不可思议之色，他张大嘴巴想说什么，但却无法发出声音，士兵的恐惧也来自此，杀死贵族在冷夜是株连家族的重罪，平常人想都不敢想。

但从火焰中诞生的死神并未停手，她甩了甩长剑，像丢垃圾一样将贵族甩到一旁，接着微微仰起下巴，看向刚抵达这里的诺菈，那双红宝石般瑰丽的红瞳里不带有任何感情，以至于第七位阶的诺菈都觉得如坠冰窖，心脏狠狠颤动。

“你知道我为什么被称为灾焰的魔女么——”

砰。

心脏猛地紧缩，诺菈如同踩空一级楼梯，全身猛地一震，梦中景象如潮水般褪去，她从梦中苏醒过来。

“呃……”

熟悉的头痛。

仿佛脑袋里的血管胀大整整一圈，昏昏沉沉的感觉与胀痛一齐袭上她神经，她觉得嗓子像冒烟了一样干哑生疼，四肢也软绵绵的没有力气，除此之外，屋子里还有股难闻的酒气，熏人的味道让她连连皱眉。

如此状况她经历过，那是她在布洛瑟姆给菲娅当女仆时，宿醉后的体验。

等等，我喝酒了？

恐惧涌上心头，躺在床上的诺菈全身一个激灵，直接从床上坐起来。

自己又喝醉了！

“嘶……”

脑袋涌起剧烈疼痛，诺菈不禁闭上双眼，痛苦地扶住太阳穴，直到疼痛渐渐退下，她才重新恢复思考能力，喉咙的不适使她端起床头柜上的水杯抿了一口，清甜甘冽的水滋润喉咙，她才全身放松下来，回想昨晚的事。

自己先是见到女神的真身，在屋子里憋闷了一下午，直到菲娅来找自己，双方差点打起来，自己才终于恢复一些理智。

意识到这，诺菈的脸部肌肉僵硬地牵了牵，她想起昨天菲娅对她说的，如果她非要一个不论何时都可以信任的人，那菲娅就来当那个不会抛弃她的人的话……说出这句话的菲娅实在有勇气，换作自己来，肯定说不出那种难为情的发言，不对，自己光是当听众，就已经觉得脸上像着了火一样烧得慌。

诺菈脸上涌起红晕，她尚且有自己是女性的自觉，虽说菲娅也是女人，但那番让人觉得帅气的话，还有那副坚决的表情，都让她脸红心跳，情不自禁地想去相信菲娅，甚至有种站在神明身前的渺小感。

说成是魄力也不为过吧？

“不……还是别想她。”

摇了摇昏昏沉沉的大脑，诺菈将菲娅认真承诺的模样甩出脑海，那实在是会让人心跳加速的画面，如果换作其他青春期的少女，肯定已经双手把心捧过去，认为那就是自己的白马王子。

在那之后，自己和菲娅去了月咏的酒馆，中途菲娅还被一群魅猫当作猎物，然后自己与菲娅为了坦白的事情差点争吵，再然后……

诺菈的神情渐渐生硬，脸色也变得惨白。

再然后的事情她记不清了。

她只记得她喝了相当多的酒，并且因为希利瓦尔果酒的清甜口感，没注意到酒的度数其实很高，她仅能回忆起一些碎片化的记忆，像是菲娅捂住她的嘴不让她说话，还有她觉得菲娅温柔过头，对菲娅说要是菲娅别那么温柔该多好之类。

等一下，菲娅为什么会捂住我的嘴？

诺菈忽然意识到这个严重问题，有了在浴场发疯的惨痛教训，她已经意识到自己酒品很差这个事实，菲娅不会无的放矢，她捂住自己的嘴，肯定是自己说了相当爆炸性，甚至会让自己形象崩塌的发言。

……到底是什么啊？

她好奇又恐惧，强烈的求知欲犹如蚂蚁在身上爬，让全身都浮起一层鸡皮疙瘩，她努力翻找记忆深层的东西，然后翻出一些她完全无法认同，根本不是她说的话。

比如假设她是男人，她一定会娶了菲娅这样完美的女人，还有如果她有菲娅这样强，肯定会把菲娅和克蕾雅一起娶回家之类——

什么笨蛋话。

娶克蕾雅尚在情理之中，我怎么可能对那只乌鸦精灵有想法，肯定是别人说的。

诺菈没有半点犹豫便怀疑到月咏或者莹头上，这番轻佻话语从她们两嘴里说出来，没有半点违和感。

可自己到底说了什么，才让菲娅捂着自己的嘴？

即使诺菈绞尽脑汁思考，她也没有得出任何可能的结果，有那么一瞬间，她想到说不定是她说了十分难为情的事，菲娅为了照顾她的面子才捂住她的嘴，进而开始思考会让她难为情的事到底有哪些。

像是她差点死在暴食魔将手下时疼到尿裤子，还有她觉得菲娅很有魅力，有时候就连她都会菲娅被迷住一瞬的事情，可这两件事是她打算带进坟墓里的秘密，死都不会说出来，她不觉得自己喝醉酒以后就会说出口，即使酒能壮胆，也不是这么个壮法。

恐怕只有去问问其他人才能知道答案，没错，应该吸取上次的教训，先问问酒馆的魅猫昨晚自己有没有失态，以此打探口风。如果失态，自己就赶紧去找菲娅道歉，如果没有失态，则可以放心装作什么都没发生的样子，那样好歹不会被人当笨蛋戏耍。

胆战心惊到骨头发软，诺菈颤颤巍巍地拿起衣服穿上，这里并非她在月咏宅邸的房间，周围处处透露出魅猫的情^趣——到处是粉红色，连床都是暧昧的心形大床，这意味着昨晚她醉酒到不省人事，是莹或者月咏就地安排她在酒馆过夜。

身为族长，居然躺在这样的床上……

一刻也不想多待，诺菈拖着摇摇晃晃的身体起床，随便对着镜子整理了一下仪容后便走到门口，不过她在开门前本能的感到好像少了些什么东西，回头一看才发现，自己的烈焰大剑并不在房间内，烈焰大剑是神赐武器，无法收纳进储物道具里，大概是菲娅或者莹替自己收起来。

身后少了平日里的沉重分量，诺菈不禁觉得全身都不自在，直到此刻她才觉得，菲娅昨晚制止她坦白的行为实在有远见，甚至比自己还了解自己，当时是自己的一时冲动，如果真说出来，现在肯定会后悔，对背负烈焰大剑感到羞愧。

“呼。”

先出去吧。

伸手搭在门把上，诺菈拉开木门，映入视野的是敞亮空荡的走廊，空气无比安静，此时正是上午，酒馆里没几个客人。

“早安，族长大人。”

见到诺菈出现，守候在门边的两位魅猫侍女立刻躬身行礼，这两位侍女是月咏安排来守夜的人，回想起自己的正事，诺菈故作镇定，尽可能严肃地回应。

“辛苦你们了。”她稍加迟疑，小心翼翼地问，“昨晚我喝醉以后，有发生特别的事情么，你们要如实回答我。”

“特别的事情？”魅猫侍女轻轻歪头，呆然片刻，“好像没有……族长大人回房间以后就睡着，一整晚都没有人打扰您。”

我不是问有没有人打扰我，而是问我有没有失态。

然而诺菈没办法把话说清楚，她张了张嘴，欲言又止，最后只得轻轻摆手。

“我知道了，下去吧，菲娅和莹她们在哪？”

“应该在月咏大人的府邸里，检查昨天带回来的人质。”

“说起来，没想到暗裔竟敢在女神大人眼皮底下偷偷摸摸，这就叫最危险的地方就是最安全的地方吗？还好族长大人和公主大人及时发现，不然不知道还有多少人会被荼毒。”

一边说着，魅猫侍女一边对诺菈投来尊敬目光，粉色眼眸中带有一丝少女的仰慕之情。

然而这只让诺菈觉得刺痛，昨晚自己并没有帮到菲娅，甚至还给菲娅拖了后腿，要是没有自己，菲娅和克蕾雅解决恶魔的速度还能更快。

加之魅猫至今还被蒙在鼓里，诺菈良心不安，她不愿意继续呆下去，几句话打发魅猫侍女后便径直来到酒馆外面，如今已经春天已经过去一半，阳光变得炫目而炽热，街上行人也都默默低着头走路，在日光温暖下，她感到精神比之前好许多，宿醉带来的头痛也稍稍缓和。

虽然没能从侍女那里得到直接答案，但她们的反应足够说明自己昨晚没有失态，诺菈放下心，开始一边走一边思考接下来该做的事情。

人质方面就按照昨晚克蕾雅的建议，把人质送回他们所属的部落，至于抓到的恶魔俘虏，从他们口中撬出所有情报后杀掉即可，再然后就是等菲娅把赫莉安从空中放下来，确认事情的真相。

自己能做的事情其实很少，再往后推，无非是等到希利瓦尔的军队借着冷夜宣战的由头攻下冷夜王都，然后将缇露露推举为王，自己再顺势辅佐她。菲娅说的没错，通过缇露露改变冷夜积贫积弱的现状也是一种手段，甚至比把缇露露当成傀儡的方法要强很多，诺菈自认自己不是聪明的人，自己成为国王，一定会出现政策的初心没问题，但执行起来却与现状相背离的情况，有人能站出来反对自己，这是好事。

更不用提缇露露成为国王后，冷夜就能得到菲娅的支持，有一个强大而暴力的后盾比什么都让人放心，可以省去许多麻烦。

只不过，心中这种不安而空虚的感觉，究竟来自哪里……

牙齿轻咬嘴唇，诺菈眉毛轻拧起来，明明一切都安排妥当，甚至是最优解，自己就要回归正常生活，她却感到心中空落落的，无法冷静下来，可她又偏偏找不到问题出在哪，只觉得莫名的紧张与焦躁。

难道是发^情期使然？可发^情期应该不会让人不安。

“呦，你醒了，怎么一副愁眉苦脸的样子。”

正当诺菈回想时，一个令她立刻终止思考的轻快声音传入她耳朵，她抬起头看向迎面走来的菲娅，然后情不自禁地脸颊一红。

之前她没意识到，现在看见菲娅的脸才想起，刚才自己做了个菲娅救自己的梦，那副冷酷而优雅的样子实在让人难以忘却，以至于连身为同性的她也被吸引，觉得菲娅充满魅力。

大概是自己潜意识里觉得菲娅很强，菲娅又两度在自己遭遇危难时现身，所以自己上午才会梦见菲娅吧，形成一遇见危险就想起菲娅的条件反射，希望有这样一位英雄来拯救自己。

明明是那只让人讨厌的乌鸦精灵，可自己却一点也讨厌不起来。

诺菈在心中为自己的不争气而懊恼。

往后难以启齿的事情又多了一件。

她不甘地撇嘴，像在闹别扭一般轻哼。

“没什么，只是心情不好。”

第六十八章 同样变化的其他角色

一道深紫色身影从滚滚雷云中钻出，见到眼前开阔起来的城市，身影的主人不禁面露喜悦之色，她轻车熟路的隐藏身形，进入常人不可踏足的领域，很快，她停在一栋气势恢宏的建筑上方，从看起来严实，但实际上稍加技巧就能取下的蓝色玻璃窗里钻入。

由于正值夜晚，宫殿的走廊里一个人也没有，有着傲人身材与妩媚姿容的女人得以有时间调整气息，她必须以最佳状态去见自己的主人，此外还要做好迎接惩罚的准备，哪怕实验计划被破坏是意料之外的情况，失败就是失败，再华丽的辩解也无法改变事实。

怀着敬畏与紧张之心，赫莉安整理好凌乱衣裙与长发，最后理了理衣领，走进那个熟悉房间——房门并未上锁，轻轻一推便可进入。

黑暗填满这间不算小的华丽卧室，同时也像千斤重担般压在赫莉安心头，她忐忑地合上门，然后朝床的方向双膝跪地，连额头都紧贴地毯，声音充满胆怯。

“吾主……”

“说吧，什么事。”

似乎早就察觉到赫莉安，屋子的主人并不惊讶，他半躺在床上，声音里听不出高兴还是生气。

自己的主人一向如此。

赫莉安吞咽了口口水，艰难说道。

“加利尔……加利尔死了，研究设施大概也被破坏殆尽。”

“我不是让你为他提供帮助，他怎么说死就死？”

男人的言语中多了一丝质疑，但这反而让赫莉安放下心，她随侍支配者多年，多少摸清楚自己主人的习惯，自己的主人不正常的笑出来才是愤怒征兆，仅仅质疑，说明心情在可以控制的范围内。

赫莉安开始详细阐述事情经过，从她伪装成诺菈的女神——那位死之国女王的公主，名为露丝的灵魂开始，到从诺菈口中得知菲娅与克蕾雅近在咫尺的消息，接着是她毫不犹豫地发动传送逃跑，让自己的两具傀儡接应加利尔，最后，菲娅与克蕾雅到来的速度比她想象的快得多，甚至在她把其中一具傀儡当成弃子吸引注意力的情况下，都仍旧抢在傀儡带加利尔离开前赶到，以禁咒魔法『空间禁锢』封锁空间。

尽管她了解的信息到此为止，但她可以想象到之后那里会变成什么模样，毫无疑问，加利尔和她的傀儡都会死亡，并且下面的研究设施与恶魔也将荡然无存，所有东西都会被毁灭。

如同在找机会弥补自己的过错，她慌慌张张地从空间魔法里拿出一大堆纸放在一旁。

“这、这是我定期从加利尔那里拿到的研究成果，虽然不如加利尔亲口向您汇报，但也能挽回一点损失……”

“嗯——”

躲藏在阴影里的男人发出思考般的沉吟，诡异到连银针落地都能听清的安静持续足足一分钟，男人才终于发出无可奈何的叹息，在这个瞬间，他的声音从老成变得年轻，如同二十几岁的青年，让人感到爽朗。

“这也是没办法的事情，你为了我的事情四处奔波，实力大不如以前，无法战胜现在的长公主在情理之中，何况她身边还有另一位来自异乡来客，能抢救出成果已属不易。”

虽然支配者是在夸奖赫莉安，但赫莉安却高兴不起来，过去的支配者总让她感到恐惧，而自从支配者的灵魂从希利瓦尔收取完以后，支配者的性格便有了巨大改变，让赫莉安觉得温和的同时，又感到陌生，似乎现在的支配者不再是那个性格反复无常的暴君，而是充满理性、甚至会考虑他人感受的君王。

要不是复活仪式全部由她一手操办，她都要怀疑自己的主人是不是被替换过灵魂，事实是支配者的灵魂依旧是支配者，只不过在恢复灵魂的过程里，染上了属于精灵社会的习惯，变得能对他人共情。

客观地说，这是好的变化，但赫莉安随侍原支配者的时间比随侍现支配者的时间多得多，她短时间里接受不了这份巨变，无法适应。

她诚惶诚恐地回答。

“属下感……感激不尽……”

“不用这么紧张，赫莉安，这都是你应得的，如今的我虽然不像以前，但却更能理解周围人想法。精灵也好，人类也罢，都是有趣的生命，你可以把这视作我的一种成长，如果你也来体验一番成为人类、精灵或者兽人的生活，说不定也会变得像我一样，等我们的事情忙完，你要不要试试？肯定会迎来新生。”

“我怎么能劳烦您……”

看出赫莉安的不情愿，青年笑着从床上起身，他没有计较赫莉安拒绝自己，而是走到赫莉安面前，一只手托着赫莉安肩膀，示意赫莉安站起来。

“你我之间不必拘谨，你是我最信任的手下，遭遇长公主是无可奈何之事，即使是我去结果也一样不会改变，你能做出理智判断活着回来已是不幸中的万幸，如今我还没有完全恢复，我们势单力薄，必须保存力量。”

“是……”

虽然赫莉安不是第一次被支配者这样亲和对待，但她还是觉得不习惯，在她的印象里，以往支配者这样和善地对待他人，下一秒就会笑着将对方杀掉，哪怕她自认被支配者处决也不会有怨言，可这种让人提心吊胆，战战兢兢的前兆，还是让她倍感恐惧。

当然，支配者并没有杀了赫莉安，他扶起赫莉安之后后退一步，不仅如此，他还看出赫莉安的恐惧，笑着说。

“肩膀都在发抖，看来以前的我实在不堪，连体恤下属的感情都做不到，抱歉，让你害怕了。”

“没……没有，您还是像以往那样……比较……比较好。”

“都已经认识到过去的自己不够优秀，怎么还能变回以前的样子。”

支配者将手心朝向赫莉安，示意赫莉安不要辩解，为了让赫莉安不再恐惧，他索性退回到阴影里，转身面朝窗外。

“取回研究资料即可。只要知道经过上万年沉淀，世界树大陆的生物可以和混沌融合，我的目的也就达成，更进一步的研究交给其他人一样可行。”

话音落下没多久，支配者像是在思考般，手指轻轻敲击窗框，发出笃笃的轻响。

“倒是长公主，你说她用了『空间禁锢』？这份成长速度让人惊叹。”

“是的，大概是属下前两次从她手里逃走，她怀恨在心，所以这次一上来就使用禁咒，以免属下逃脱，可惜属下留在那里的也是傀儡，发动禁咒必然伴随牺牲身体的一部分，『空间禁锢』的代价是让人失明，用一具傀儡换一双眼睛，是她输了。”

“不可轻敌。”

支配者的发言让赫莉安着急起来，她身体微微前倾，语气里也有一丝焦急。

“那绝对是『空间禁锢』没错，不然不可能连传送魔法都被凝固！”

“我不是在否认你认错魔法，而是在说不要小看长公主的力量。你我都知道圣树为什么会变化，本该从封印里出来的精灵神仅仅一晚就没有消息，这代表什么已经很明显。米尔坎迪斯神圣国一役，长公主失去记忆，但也变得拥有弑神之力，你交给我的报告说的很清楚，一开始她连对付月龙都要花上一段时间，短短几个月，连神都不再是她的对手，难以想象再给她时间她会强到何种地步，即使刚从封印里出来的精灵神只是半吊子，也远比现在的你我强。”

“那我们现在去扼杀她……如果落单可能还有机会，两个人在一起，不论如何也无法战胜。不，拿她的亲人下手，她一定会在我们的威胁下乖乖就范，人总有弱点。”

“不可。”支配者想都没想便拒绝赫莉安，眼角充满坚决，“那样只会把我们推入死地，光对付长公主一个就足够我们押上全部，更别说对方有两个。再者，你忘记我以前怎么对你说的了么。”

“呃，”赫莉安仔细思考许久才找到可能的记忆，“您是指她可能与我们成为朋友？”

“朋友不至于，但可能会成为共事的伙伴，擅自把未来的合作伙伴推到对面不是明智之举，从她敢杀精灵的父神开始，我们就有很大合作空间。今后别再招惹她，如果运气不好又碰到，先以沟通为主——虽然我不觉得她会和你好好说话，过去你给她的印象太差。”

“十分抱歉，属下今后会注意。”

羞愧地深深低头，赫莉安缓缓退向房门，但支配者叫住了她。

“等等再走，要不要和我一起喝一杯？”

“啊……啊？”

一瞬间，赫莉安都要以为自己听错，现在是夜晚，这种好像在搭讪的发言换成其他恶魔她会习以为常，但从自己那位从不近美色的主人支配者口中说出，根本是太阳打西边出来。

而事实是，支配者已经拿出红酒，一边朝赫莉安轻轻摇晃酒瓶，一边走向屋内的圆桌。

再配上那副英俊外表，哪怕是阅人无数的赫莉安，也忍不住为之心动，不，准确的说，就算支配者没有现在这副英俊的精灵皮囊，赫莉安也会像青春期的少女一样娇羞着答应，支配者既是她的主人，也是她仰慕与崇拜的神明，没有人能拒绝自己神明的邀请。

她呆滞许久后才回过神，好像只有十几岁的女孩那样，红着脸支支吾吾地回答。

“如……如果您允许我坐在您对面的话。”

“是我提出来，我当然允许，我得改改你害怕我的习惯。”

“那……打……打扰了……”

赫莉安脚步僵硬却又满怀期待地走向支配者对面，如果熟悉赫莉安的其他恶魔见到这一幕，一定会被惊吓到下巴都掉在地上，那个令人闻风丧胆、犹如狂犬的赫莉安，居然也能露出这副小女孩一般的羞涩姿态。

伴随酒杯轻砰的脆响，夜色更加浓郁起来。

◇

一片永远被阴云笼罩，不见半点阳光的死寂大地。

要说的是，这里并非铁锈色的荒芜之地，而是纯粹的、没有半点生命的死亡领域，它有一个为人熟知的名字——幽冥之地。

相传，幽冥之地的地底存在名为死之国的国度，一切灵魂需要通过幽冥之地的『叹息之壁』，才能抵达它们的终点死之国。由于幽冥之地充满危险，死之国本身也有实力强大的女王镇守，死之国究竟是何模样也就无人知晓，即使万年过去，人们对它的了解也依旧停留在传说上。

如此一来，死之国也就充满神秘感，加之死之国的女王实际不属于暗裔的一员，她是被神明和暗裔双方认可的、执掌灵魂的特殊阵营，所以不论暗裔还是神明的狂信徒，都没有去找她麻烦，一些人甚至相信，如果对死之国的女王献上供品，死后还能被女王转生到不错的家庭，把死之国的女王当成另类神明供奉。

然而在这里，死之国的女王是肉眼可见的、活生生存在的人。

推开熟知的宫殿大门，这片土地的第二主人露丝神情严肃地一步步走到王位前，那里正坐着她的母亲——一位面容隐藏在灰色头纱与长裙下，身姿端丽的女性。哪怕只是坐在那里都有无尽威严散发出来，甚至整个灰色大殿都在这份威严下充满庄重与肃穆，沉重的压抑令人喘不过气。

这便是掌控死之国的女王，名为薇妮克丝的女性，身姿比女神更优美，笼罩全身的却是死亡。

“母亲，我回来了。”

露丝朝王位上薇妮克丝微微躬身，薇妮克丝轻轻点头，但也只有头微微动摇，身体一动不动。

“您感到不舒服吗？”

身为没有感觉的亡灵，薇妮克丝当然不会觉得不舒服，露丝这么问只是出于薇妮克丝态度十分反常，以往她回来时，她的母亲一定会站起身来高兴地迎接她，现在却只是机械式地点头，身体也如同雕塑，衣服上甚至积了一层灰，放在以前简直不可思议。

果然和传信的骷髅骑士说的一样，母亲很奇怪。

数天前露丝收到传信，信中称他们不论怎么呼唤女王，女王都只会点头和摇头，然而他们又不敢妄自揣测女王的心，生怕被发配到幽冥之地，所以只能求身为公主的露丝回家看看情况。

作为回答，坐在台上的薇妮克丝又点了点头，这让露丝更加坚定自己的母亲不正常，甚至坐在台上的人根本不是她的母亲——亡灵根本没有感觉这一说，怎么可能觉得身体不舒服，简直胡扯！

回想起自己那位母亲的性格，以防万一，露丝忍着脾气，问了最后一个问题。

“我是谁？”

坐在王位上的灰色女性先是迟疑一会儿，然后点了点头。

自己的母亲大有问题。

事情到这一步，她十分确定坐在王位上的人不是薇妮克丝，她气呼呼地提起两边裙摆踏上台阶，然后当着门口几名骷髅骑士的面——几名骷髅骑士的嘴巴张大到发出咔咔声，神情满是错愕——来到薇妮克丝面前，一把掀起薇妮克丝的灰色头纱。

然后，直接令骷髅骑士脑袋掉到地上的画面呈现在眼前。

头纱下的仅仅是一只蜷缩成团的弱小幽灵，如今她见到露丝，直接害怕到发出牙齿打颤的声音。

露丝也同样没好到哪去，她知道这团幽灵不是薇妮克丝，被耍了一场的她又好气又好笑，一时竟说不出话来。

“不不……不是我故意伪装的！露丝公主，是、是女王陛下让我干的！”

“好，那我问你，我妈去哪了？她什么时候让你坐在这的？”

露丝的声音里充满咬牙切齿，大有幽灵说谎就当场宰掉的势头。

而这也让原本只是侍女的幽灵吓到快哭出来。

“一……一个月前！女王陛下说想外出散散心，大、大概是『替换』的时间要到了，女王陛下命令我只要点头和摇头就好，直到她回来，我……我不能违抗女王陛下的命令啊公主殿下！”

“嘁，才两三年就想替换，”听了幽灵解释，露丝神色中的恼怒渐渐消失，她重重咂舌，“我知道了，这段时间的事务交给亡灵大法师们处理，她过段时间会自己回来，我还要回悲泣山脉处理我的事，『替换』等我回来再说，我会和她好好谈谈。”

“好、好的！”

随着侍女幽灵飞速逃跑，感到头大的露丝转过身，然后她便见到正在宫殿门前翻滚的几颗骷髅头，他们的身体还依旧像木桩一样站在原地，如此滑稽的情景令本就头大的她更加烦躁，她皱起眉头，冷声命令。

“把你们的脑袋摆在这里丢人现眼？还不快捡起来安上去！”

“是是……是！”

“还有，不得把刚才的消息传出去，违者发配到北境去和精灵斗。”

“是！！！”

像是听见更加恐怖的发言，几名骷髅连头不捡就站定身体向露丝行礼。

见此情形，露丝不禁对自己的母亲多了几分同情，但她最终还是扶着额头，发出烦恼叹息。

“才三年不到的时间就想替换，这次的母亲到底在搞什么啊……”

没有人可以回答露丝，回荡在大殿里的只有浓郁而压抑的死亡气息。

第六十九章 察觉的心意

装饰精美的屋子内，一位少女的头顶正燃烧着熊熊烈焰，不仅如此，她还一边抱着枕头和被子在地上翻滚，一边胡乱摔打手边可以碰到的、不会被摔烂的东西。

其制造的响动与奇怪叫声令路过侍女纷纷好奇，只是当侍女好奇询问屋子里发生了什么时，屋子里的人却又总是立刻安静下来，用一本正经的语调回答什么也没有，直到侍女走后，刚才的异响就又重新开始。

值得一提的是，这位少女身边有一枚正在回溯昨夜画面的记录水晶，正是这枚记录水晶使得少女情难自禁，悔恨自己为什么长了张嘴。

如此时间持续足足半小时，少女才逐渐停歇下来，屋子里到处散落着半焦的裙子、床单和各种各样的长袜与内衣，好像不仅被小偷光顾，还被纵火犯碾过，而少女则像力竭了般仰面在这些乱七八糟的布料上，四肢不时抽搐，眼睛也缺乏神采。

如果不知道的人见到这一幕，一定会以为这位拥有火红长发与猫耳的少女碰了麻药这类不该碰的东西，然而事实是，这位叫做诺菈的火猫纯粹是看了她不该看的录像。

白天菲娅说对了一件事，也说错了一件事。

说对的是人只要不知道答案，就永远不会不高兴，说错的是自己不是笨蛋，而是彻头彻尾的傻子，用笨蛋来形容自己都是贬低了笨蛋的愚蠢程度。

“呃呃……”

一想起刚才在记录水晶里见到的那个蠢货火猫，诺菈就又忍不住抽搐起来，如果不是她的意识还保持着清醒，她甚至觉得自己要口吐白沫。

第二次，第二次！！

而且这次比浴场那次喝醉还要糟糕，自己不仅告诉菲娅尿裤子的秘密，还当着菲娅的面说菲娅是妻子，甚至还要同时娶菲娅和克蕾雅两个人，倘若不是有记录水晶作证，她绝对以为她误入幻境，这简直是让人浑身起鸡皮疙瘩，恨不得立刻跳崖转生的画面。

越是这样想，诺菈就越是忍不住发出奇怪声音，她的五官痛苦又不痛苦地扭曲，嘴里一会儿发出哭声一会儿又变成笑声，如同精神失常的疯子，她已经不知道该怎么办才好，当初她好歹还能靠一个人把浴场打扫干净赔偿，虽说这是她应该做的事情，但好歹打扫这件事情付出了劳动，让她有补偿的实感，现在她就算想付出劳动赔偿，也完全没有门路，她没有吐菲娅一身。

可恶！

可恶！！

我就是个蠢货！！！

如果条件允许，诺菈肯定尖叫着大喊出声，然而月咏的宅邸隔音效果并不好，光是胡乱丢东西就能引来门外侍女注意，更别提大喊大叫，那样整个宅邸的人都会知道自己的丑事。

精疲力竭的她既哭又笑的哼哼着，经过长达半小时的冷静，她头上的火苗已经减弱许多，她尽可能不去想刚才自己从记录水晶里看到的画面，并决心将其遗忘起来——要是有删除固定记忆的魔法那该多好，她忍不住如此幻想，然而这又触发“痛苦”回忆，让她想起她脸埋进菲娅肚子，抱紧菲娅腰叫妈妈的景象。

诺菈嘴角不自然地抽了抽，她很想用这世上最优美的语言问候自己，可小时候克蕾雅教育过她不能说脏话，她又只得管住自己的嘴，最后表情一阵青一阵红，双手“啪”地一声捂住正脸，继续埋着头发出既哭又笑的哼哼声。

“哼哼哼……”

如果菲娅在这里，肯定已经笑得肚子痛——事实是菲娅回到家以后就捂着嘴偷笑，但这对诺菈只有苦痛。

要是能不做人，只做猫该多好，那样就不用承受这些自己承受不了的东西。

继续墨迹一阵后，双手捂着脸的诺菈像是要鼓起勇气面对生活那样深深吸气，她用尾巴勾住地上的记录水晶直接收进口袋，然后开始以一种极为怪异的行为，一边时不时地发出怪叫，一边收拾房屋。即使精神病人来，也要夸奖诺菈才是真正的精神病人，当然，正常人见到这一幕一定会拉着自己的孩子退避三舍。

犹如吃了雪莱姆一样的脸色直到房间收拾完才消失，气喘吁吁到四肢酸痛的诺菈坐回床沿，收拾房间的过程让她无比痛苦，比和魔物大战一场还要累，她擦了擦额头汗水，呆呆看着从窗外照进房间的皎白月光，那里的灰尘在空气里缓慢游动。

虽说这次只有菲娅一个人知道自己的丑态，但自己明天该怎么见菲娅……

不对。

愁容仅在诺菈脸上停留一秒，诺菈就竖起眉毛开始生气。

“菲娅那个混蛋！”

为什么非要把这个水晶交给自己，而且上午还说看完以后要告诉她感想，摆明了知道自己会是什么反应。

该死！

如果不是自己打不过，自己非得把菲娅面朝下按在床上好好蹂躏一番，让她知道自己的不好惹。

更进一步的想，如果不是菲娅一开始拿着希利瓦尔的酒在自己面前晃荡，自己根本不会喝醉，虽然中途菲娅看出自己喝醉，有劝阻自己，只是因为自己死死抱着酒瓶，才使得菲娅没抢过去，但这也肯定是菲娅的问题——！

等等，好像确实是自己的不对。

“咕呜。”

喉咙发出不甘闷哼，诺菈脸颊涨红起来，这种就算想责怪都无门的窘迫状况，令她心中的羞耻更多几分。

总、总之，如果明天菲娅问起，自己就说没看，这样可以完美避开所有问题，只要不知道就等于没有！

即使自欺欺人，也总比被菲娅用那种看好戏的眼神戏谑强。

非得找机会报复不可。

心中这么想，但诺菈隐隐觉得自己大概很难有这个机会，先不说菲娅用不了多久就要离开冷夜，首先菲娅不会像自己一样喝醉，如果和菲娅来一个比拼酒量的比赛说不定可行，她那么小的身体肯定喝不了多少，可怎么提出来是一个问题，自己可能重蹈覆辙又是另一个问题。事到如今，诺菈对自己的酒品已经有深刻认知，发誓不会再碰一滴酒。

除非忍不住。

“哈啊。”

安静的环境与清冷夜晚，加上四肢传来的疲惫，诺菈的神经多少冷却下来，她长叹了口气，扑通一声仰面躺倒在整理干净的床铺上，呆呆凝视天花板。

“就要走了么……虽然一直乌鸦精灵乌鸦精灵的叫，但真到这一天，居然有些舍不得——呃？”

似乎突然想起什么，她神经兮兮地抬头望向门口和床四周，确认没有人后才又躺回去，由于菲娅总是神出鬼没，她实在害怕菲娅会突然从虚空中冒出来回答她。

还好菲娅不在这，不然明天连谎都撒不了。

诺菈松了口气。

“会不舍得也没办法，毕竟帮了我这么多忙，很难再用一开始的态度。”

自己欠的人情早就还不清，之所以会对菲娅态度大幅改变，也是因为心里清楚，如果没有菲娅，自己现在已经是高度腐烂的尸体，说不定还会被野狗分食，领内的族人生活也不会好到哪去。

真善良啊……

想到这里，诺菈忍不住再度感慨，明明自己一开始还想杀了菲娅，菲娅却一而再再而三的帮助自己。诚然，这里面有克蕾雅的原因，如果没有克蕾雅做中间人，菲娅肯定对自己不闻不问，但这世上没有如果，得到的因缘不可能抛弃也没办法抛弃，事实是菲娅一次又一次帮自己渡过难关，倘若这都不能叫善良，她想不到还有什么人可以被称为善良，愿意这样深的帮一位曾与自己为敌的人。

她脑海里开始浮现菲娅的身姿——自然下垂到臀部的乌黑长发，精巧如人偶的脸庞，含苞待放的稚嫩胸脯，盈盈一握的细腰乃至短裙包裹的、玲珑却又挺翘的臀部，连那双被黑色长袜包裹的匀称双腿也显得格外美好，只是稍微想想，就觉得摸起来很顺滑。

几乎下意识的，她伸手从床上拖出一件黑色礼裙，这是菲娅的衣服，之前在木头搭建的临时哨所上，她不小心靠着菲娅肩膀睡着，口水流了菲娅一身，虽然菲娅当场用『清洁』魔法清洗干净，但『清洁』毕竟不能百分百去除污渍，所以她事后又找菲娅要了那身脏衣服，打算自己洗干净以后还给菲娅，这件衣服也就到她手里。

即使衣服被清洗到一尘不染，理论上不存在菲娅的痕迹，她也忍不住将衣服抱紧在胸前，好像在对待易碎的奢侈品那样，轻轻嗅了嗅衣襟。

有股好闻的花香味，就好像菲娅趴在自己身上。

不行，好不容易洗干净，得赶紧放回去。

她将菲娅的衣服放回原位，然后闭上双眼躺在床上，全然没注意到自己正在傻笑。

为什么这家伙身上总有股好闻的味道，令人迷醉。

残留在鼻尖的芳香令她觉得菲娅就在眼前，她又缓缓睁开眼，尽管眼前除了空荡荡的天花板以外什么也没有，可她还是朝天花板伸出手，好像要抓住幻想中的人儿。在卧室灯光映照下，她的手仿佛抓住了太阳，朝向天空的一面缀满光明，连手心纹路都清晰可见，靠近自己的一面则只有昏暗阴影，什么也看不清。

她呆滞地凝视手背，半天都没能回过神。

也许昨晚那番醉话是自己内心的真实写照，如果自己是男人，肯定早就痴迷于菲娅这样强大又善良，智慧而温柔的少女，不，应该说没有人可以抵抗这份魅力吧？如同风一般无孔不入，但又像水一样悄无声息地浸润着全身，等到回过神来时，才察觉自己已经是到嘴边的羔羊，甚至觉得连被吃都是一种幸福，光是待在她身边，就能感到安心与放松。

再想想后来还要两个人一起娶的发言，虽然这恬不知耻，但不可否认，的确有无穷的吸引力。

不对，这样想来，不是男人不也一样可以吗？为什么非得拘泥于性别——

“啊？”

好像脑海中有什么被捅破，又像被灵光一闪击中，诺菈先是神情呆滞一瞬，然后哆嗦着从床上坐起身，她意识到一个极其严重，严重到她开始怀疑自己是不是发病了的问题。

也许，当然，只是也许，也许自己喜……喜欢上了菲娅，或者说，对菲娅抱有了朋友之上的暧昧，产生情愫？

不可能！

她很想斩钉截铁地这样说，可话到嘴边，喉咙却像被空气卡住，连一个音节都吐不出来，即使努力在脑海里想象着说出口的景象，画面也都是以玩笑或者闹别扭形式说出来，丝毫没有属于自己的那份坚决。

仔细想想，不论是对着菲娅说要娶她，还是不断地夸赞菲娅、对她产生幻想，乃至刚才没忍住嗅闻菲娅的衣服，一听到菲娅要离开，自己就感到怅然和急躁，倘若自己没有对菲娅抱有朋友之上的爱意，又怎么会做这一系列事情？根本无法解释。

一定是发^情期！

她可以这么回答，可为什么偏偏只有菲娅被自己当作幻想对象，而不是克蕾雅、莹或者其他人？

答案已经呼之欲出。

名为诺菈的火猫已经在不知不觉中，被名为多菲莉娅的精灵吸引，等回过神来的时候，已经深陷其中，无法自拔。

她一时无法相信这个事实，以至于呆愣了十几秒，直到心中开始回荡名为爱情的高昂激动，她才一脸难以置信地低吟。

“怎么会有这种事……”

这句话是对自己说，说的也是自己。

面对菲娅的玩笑时，自己口口声声强调数次，自己就算是死，也不会对这只乌鸦精灵有感觉。

这不是在自掘坟墓吗？

而且到底是什么时候喜欢上的？不，这不是重点，重点在，重点在……

啊啊啊……

一旦意识到事情的真相，诺菈的脑子便不受控制地混乱起来。她站起身，却又不知道该往哪走，她感到大脑一团浆糊，怎么思考都是原地踏步，明明菲娅是自己最该讨厌的人，为什么会变成自己爱上她，再说大家都是女人——即使菲娅是精灵，诺菈也有一种难以言喻的羞耻感，虽然她也喜欢过克蕾雅，但克蕾雅对她有着特殊意义，她可以坦然的喜欢，菲娅不一样，她总觉得没办法像面对克蕾雅一样，坦率的面对菲娅。

话说回来，菲娅总是有事没事就戏弄自己说喜欢上她的话，难道她其实早就看穿自己？

以菲娅的智慧，很可能就是这样，自己是唯一被蒙在鼓里的当事人。

我真是无药可救的蠢蛋！

由于无法思考，她连害羞都顾不上，只是急得原地打转，脸颊通红到如同熟透苹果，内心咒骂着自己的无能、软弱，怎么能对抢走自己克蕾雅的人心软，现在甚至还爱上了她，说出去简直让人笑掉大牙，天下怎有如此荒诞之事！

可事实就是，此刻不论她做什么，脑子里都甩不开菲娅的身影，就连鼻尖残留的味道都萦绕着菲娅的香气，甚至一想起和菲娅共度的时光，精神便安定下来，嘴角不受控制地微微翘起，这分明就是热恋中少女的模样，并且还是恋爱白痴的那一类。

为了让自己清醒，她用力扇了自己一巴掌，刺痛让她大脑发懵，总算从失神中醒来，可她很快又意识到自己喜欢上不该喜欢的人，甚至昨晚还抱住了她这件事，耳朵噗的一声燃起熊熊火焰。

“不，诺菈，你不能这样，你这样克蕾雅要怎么办。”

她告诫着自己，然后，她意识到自己无意间说了怎样的发言，滚烫的神经飞速冷却。

刚才说的没错，克蕾雅要怎么办？自己不能背叛克蕾雅。

还是先出去走走……先出去走走……

无比矛盾的情绪纠结于心，诺菈心乱如麻，神色匆匆地离开房间。

第七十一章 异变前奏

“哈啊……”

长长吐了口气，漫步在街上的诺菈如同丈夫许久未归的妻子那样满脸愁容，她的头发分叉且凌乱，根本无心打理，眼眶也呈现彻夜未眠的灰黑色。

让她变成这样的原因只有一个，那就是昨晚她猛然意识到，她喜欢上不该喜欢的人。

那个名为多菲莉娅的、黑色头发的娇小妖精。

我上辈子肯定亏欠她不少，所以这辈子女神才这样折磨我……

想到这，诺菈又叹了口气。

“哈啊。”

她全然没注意到路人看向她的奇怪目光，而是低下头，呆呆注视手中向日葵，因为被捏了一上午，原本挺拔的向日葵此时无精打采，花朵整个耷拉下去，犹如诺菈的脑袋。

她又一次摘下一片又一片花瓣，嘴里低声念叨着。

“告诉菲娅，不告诉菲娅，告诉菲鸦，不告诉菲鸦，告诉乌鸦，不告诉乌鸦……”

即使念到口干舌燥，向日葵也只被摘了一半，诺菈不禁后悔，自己为什么选择花瓣如此之多的向日葵，使得纠结的过程都变得格外折磨。

一定是上天对自己嘴硬的惩罚，要是当初不和菲娅作对，不说些喜欢菲娅还不如去死的话，现在就用不着这么难过。

该死。

而且这要让克蕾雅怎么想？

一念及克蕾雅，诺菈就额头冒汗，战战兢兢。

站在克蕾雅的立场想一想，原本喜欢自己的人现在跑来抢自己喜欢的人，对诺菈而言，这不仅说明自己对克蕾雅的爱不坚定，还显得她不知羞耻。移情别恋不说，还对克蕾雅喜欢的女人出手，简直像在报复克蕾雅。

她可以摸着自己的良心说，自己绝对没有报复克蕾雅的念头，可以的话，她也不想喜欢菲娅，可喜欢是事实，她很难保证克蕾雅不往自己在报复她的方向想，一旦克蕾雅如此认为，她就是以死谢罪也说不清。

退一万步说，就算克蕾雅没有认为自己在报复她，喜欢菲娅这件事本身也恬不知耻，和自己的恩人、导师、姐姐、暗恋对象抢女朋友，而且还是在对方二人已经订婚的情况下站出去横插一脚，说成忘恩负义的白眼狼之举都算骂得轻。

当然，一般情况下，把这份心意埋藏在心底是最不会伤害对方的选择，可关键在于，诺菈又不认为自己完全没有机会，不论冷夜还是希利瓦尔，都不是一夫一妻制的国家，菲娅是未来的精灵女王不说，身边还有很多其他女伴，如今甚至在打那只蓝发星晶兽的主意，如果自己真有被认可的机会却没有勇敢站出去，以后想起时一定会后悔终生。

事实是自己已经因为懦弱和迟钝错过一次机会，如果当时自己能早点意识到对克蕾雅抱有爱意，现在可能就没有菲娅的事情，她不能在同一个地方摔倒两次，机会就在眼前，她无法眼睁睁看着它走远。

一边是克蕾雅的心，另一边是可能的机会，夹在这两个问题之间，诺菈只感到进退两难，骑虎难下。

世界树大陆上有那么多人，自己就算是喜欢莹也好，怎么就偏偏爱上这只乌鸦精灵……真是造孽。

心中不甘，诺菈继续手中动作，一片一片地摘下花瓣，念叨着要不要把心意告诉菲娅，然而心中天秤却渐渐倒向克蕾雅那一侧，她的潜意识告诉她，维持现状才是最好选择，这对大家都好，至于自己，可以选择慢慢忘记菲娅，也许用不了几年自己就能回归原本的生活，辅佐缇露露成为冷夜的女王，让冷夜的穷苦者过上不愁温饱的日子。

啊啊……

一旦这样思考，感情就显得无足轻重，好像这样就是最佳选择，可她的潜意识又明白，这是自欺欺人的想法，其实她在落寞，心中好像被挖去一大块一样坐立不安，以至于牙关紧咬，五官浮现痛苦。

就在此时。

“诺菈。”

耳边传来此刻最不想听见，却又最希望听见的声音。

几乎下意识的，她面露喜色，然而喜悦只持续了一瞬便被她压下，她注意到手中只剩一半花瓣的向日葵，这仿佛在诉说自己对菲娅的爱，绯红以肉眼可见的速度爬上诺菈脸蛋，她感到脸颊滚烫无比，似乎要烧起火来。

啊……

她猛地注意到，自己之前在意的那些东西都太遥远，眼下真正该在意的是菲娅的想法，自己该怎么把喜欢菲娅这件事说出口——要是直白说给菲娅听，肯定会让菲娅乃至周围人捧腹大笑，把自己当成笑柄，要知道，自己可是说过喜欢菲娅不如去死的发言。

这下真要死了。

她如同生锈的机器全身僵硬，不知如何是好，只能一步步看着菲娅走进，为了显得自己不那么突兀，她结结巴巴的喊着菲娅的名字，而这时候菲娅已经走到她面前，她惊恐地发现，一旦意识到自己喜欢菲娅的事实，菲娅在自己眼中便变得犹如天使一样神圣，一举一动都充斥着浑然天成的优雅，自己的心就像蛛网上的飞蛾，只能任由菲娅取用。

太可爱了……

不妙。

要死要死要死。

她的大脑拼命催动身体快动起来，不要像花痴一样盯着菲娅一动不动，然后她的身体做出一个完全没经过脑子的反应——掉头就走。

哈啊？

诺菈自己都没反应过来自己在做什么，双腿仿佛拥有自己的意志，不听大脑指挥就自己交替着走起来。

难道说潜意识认为，离开菲娅，维持现状才是最佳选择？

由于彻夜未眠而脑袋一团浆糊的她没能弄清楚状况，可又因为她已经转身离开，所以没办法回头。

直到菲娅追上她，一把拉住她肩头。

“才一天不见，怎么见到我就躲起来，”一头雾水的菲娅将向日葵递到诺菈身边，“你的花不要了？”

什么时候丢的？

肌肉僵硬，诺菈的脖子像生锈了一样发出嘎吱声音。

“我……”

不，诺菈，你要严肃，虽然菲娅可能早就看穿你的心思，但既然还没捅破那层窗户纸，就不要随随便便去动它，先试探菲娅和克蕾雅的口风，然后再做决定才是明智之选，至少……至少在征得克蕾雅同意前，先和菲娅这样过着！

深吸了口气为自己鼓劲，诺菈打起精神转身，尽可能不去看菲娅的脸。

只是菲娅不等诺菈开口就又追问。

“你看起来心事重重的样子，遇见困难了？现在应该没有亟待解决的事情才是。”

“这个……”

诺菈一时无言以对，她觉得菲娅好像在拿着长矛抵着自己脖子，让人满头大汗，她不禁瞥了眼菲娅好奇的脸，然后忽然有了主意。

如果这时候是菲娅遇见这个问题，她会怎么回答。

肯定会用玩笑话敷衍过去，把为难的人变成对方。

对啊，要是自己用玩笑的形式说出心里话，不就既可以敷衍过菲娅的问题，还能试探菲娅的口风吗？

我简直是天才。

心中有了答案，诺菈神色僵硬地扯了扯嘴角，露出心虚又勉强的笑容。

“这个嘛……昨晚我发现我其实喜欢你，所以现在纠结的不得了。”

“啊？”

这次换作菲娅一愣，她一瞬便皱起眉毛，连带着放在诺菈肩头上的手都往回抽了抽。

果然有效果。

什么嘛，那个聪明的长公主也不过如此。

如此心情只持续不到一秒，诺菈便感到身体没来由的发冷，她下意识看向对面，然后便发现菲娅身边的爱琳丝蕾特，后者面无表情，完全把自己代入护卫角色。

诺菈一下睁大眼睛，她以为菲娅身边没人才敢这样试探菲娅口风，万一爱琳丝蕾特回去以后告诉安娜塔西雅，安娜塔西雅又转告克蕾雅，弄得所有人都知道自己喜欢菲娅，把玩笑（虽然不是玩笑）当成真话，自己就……

好在菲娅及时解围，她用一种看傻子的眼神上下打量诺菈。

“你脑袋没坏掉吧，你不是说宁死也不会喜欢我么。”

“啊？”

忘了这茬！

诺菈嘴巴一下变成“o”状，身体僵硬得如同木头，她本以为可以靠玩笑试探菲娅口风，没想到菲娅还记得自己嘴硬时的话。

我就是傻子！

诺菈右手微微颤抖，她非常想给自己一巴掌，当初自己怎么就那么嘴欠，非得一口把话说死，现在就连用玩笑试探口风都做不到。

她像金鱼那样嘴巴一张一合，却什么也说不出来。

菲娅捏了捏诺菈脸蛋，语调充满揶揄。

“想戏弄我，诺菈还晚生了几百年。”

就连捏脸都格外香甜……

诺菈只期待菲娅再多捏几下，那样她就可以嗅到菲娅指尖的花香。简单的肌肤之亲让她情绪高涨起来，甚至开始害羞和扭捏，如同从没被女生戏弄过的纯情处男，只是在耳边吹口热气就能紧张到满脸通红。

菲娅当然不知道诺菈在想什么，她挥挥空间之手拍掉诺菈耳朵上仅剩的火苗，认真问道。

“所以诺菈到底怎么回事？眼睛肿成这样，一晚没睡吗？”

“唔……”

“公主大人，还是不要追问女孩子的心事为好。”

爱琳丝蕾特在一旁笑着说道，在有外人的情况下，爱琳丝蕾特是布洛瑟姆的禁卫总长，长公主的贵族朋友，不会用下属的口吻说话。

菲娅思索着微微颔首。

“也是。不过我们姑且是朋友，诺菈有问题随时都可以请我帮忙，啊，安抚发^情期的话也不是不行，不过我得先征求克蕾雅的意见。”

“有身为魅猫的月咏在，圣子应该不需要劳烦您，魅猫很擅长这种事。”

爱琳丝蕾特再次微笑着接话。

不能让爱琳丝蕾特看了自己笑话，诺菈回过神来，她故作镇定，没好气地冷哼。

“我又不是意志不坚定的人，发^情期可以靠意志挺过去，刚才不过是在想那两个被冻在空中的暗裔。你们两个在这里做什么？”

“看望人质。”菲娅朝身后不远处的巷子努嘴，“流浪骑士也来了。”

“他不在狩场？”

“他可是你的部下，最该知道他在做什么的人应该是你。不过我替你问了他来这里的理由，他说他在狩场闲得无聊，又知道悲泣山脉的魔物在暴动，心里不安，所以就过来看看，还说已经和莹事先通过气。”

菲娅的解释并没有让诺菈放心，相反诺菈满脸的不高兴。

“我命令过他，我不在时替我看好狩场，而且就算狩场没事，那些躲在山林里的夏佐残兵也需要得力将领坐镇，从没有命令他过来，这是擅离职守，我去找他。”

“那你什么时候去找赫莉安算账？我打算下午过去，今天是朔月，我不想拖到晚上。”

朔月是一月中暗裔实力最强的时候，虽然菲娅不觉得赫莉安和加利尔可以在朔月强化下与自己对抗，但万一有瞬间传送的魔法，说不定会有来不及用『空间禁锢』的时候。

“我也下午去，”似乎想起什么，诺菈又问道，“克蕾雅去吗？”

“只是两个小喽喽，没必要麻烦克蕾雅。”

“那就好。”

诺菈明显松了口气，她右手捂在胸口前，眼神闪烁，似乎在思考事情，不过这种状态只持续了几秒便消失不见，她带着菲娅走进小巷，径直推开安置奴隶的仓库大门。

和其他关押奴隶的地方一样，扑面而来的是捂久了的汗酸味、排泄物的味道以及食物发馊的气息，虽然看护人质的护工试图靠熏香掩盖臭味，但香味和臭味混合在一起，反而变成更刺鼻的微妙味道，令人肠胃一阵翻涌，下意识皱紧眉头。

诺菈环视了一圈院子，然后微眯起眼——院子的人质不再像昨天见到时那样双眼无神，而是每个人都在相互说着什么，不仅眼睛恢复神采，还恢复说话能力，一部分人甚至开始拿着拖把和扫帚打扫卫生，见到有人进门，所有人不约而同地看向诺菈，但唯独不见流浪骑士的身影。

一位骨瘦如柴的青年走上前来，诺菈清楚记得，这个兽人青年昨天还如同人偶，不论找他说什么都没反应。

“请问小姐您是……不对，请问我们为什么会出现在这里？这是哪？”

“我问你，你们有看见一个身穿黑色铠甲的人么。”

“有，不过也可能是我看错了，我看见他……我看见他变成灰烬消失，走之前还笑着让我们转告，他完成不了与圣子的约定，他有更重要的事要做，对了，他还自言自语说‘这么有意思的东西居然不叫我’，好像要去找什么东西。

”

说到这里，青年挠头苦笑起来。

“一定是我看错，人怎么会变成灰烬消失，您说是吧？”

第七十二章 坠入爱河的火猫猫

时间很快来到下午。

流浪骑士的消失并没有引起骚动，倒是人质恢复带来不小惊喜，按照人质的说法，流浪骑士只是用发光手指在他们同伴额间点了点，那些如同木头般呆滞的人便渐渐恢复神智，这些人质并不记得他们是如何来到这里，甚至不知道自己曾落入暗裔手中，因此不论莹还是诺菈，都认为这些人被流浪骑士抹除记忆，所以才恢复自我。

就结果论这当然是好事，可问题在于，世界上没有可以定向消除记忆的魔法，甚至连随机消除自己记忆的魔法『漆黑之眼』都属于禁咒行列，流浪骑士仅仅第六位阶实力，不可能拥有释放禁咒的能力，加之人质描述的、流浪骑士最后化为灰烬消失的说法，流浪骑士一下变得神秘起来。

当然，这些事情说小不算小，说大也不算大，流浪骑士虽然违背约定，但他离开前并没有制造麻烦，加之诺菈最初收服流浪骑士的目的，是为了让流浪骑士协助自己对付夏佐，如今夏佐战败，流浪骑士的重要性也就随之降低，他的离开并不会改变什么。

非要说的话，改变的只有兽人对流浪骑士的态度，今后冷夜将再也没有流浪骑士这号人，兽人重视誓言，违背誓言的人不会得到兽人尊敬。

比起流浪骑士带来的烦心事，诺菈现在更在意自己，菲娅用不了多久就会离开冷夜，留给她的时间所剩无几。

“呼。”

长吁了口气，顶着正午烈阳的诺菈缓步走出月咏府邸，她在等菲娅从屋子里出来，一起去悲泣山脉找赫莉安问个清楚，只是菲娅出门时被月咏等魅猫纠缠，她并不喜欢看见那副画面，也就先一步走出屋子——魅猫并不是在开玩笑，菲娅的精力味道好的吓人，以至于这两天总有魅猫暗送秋波，月咏甚至开过既然菲娅的精力高到一个人就能满足魅猫族，又是拥有魔涌的精灵，那样魅猫族今后就不用再依附于其他种族，只要奉菲娅为王就好的玩笑。

虽然这只是月咏的玩笑话，谁都知道这不现实，但还是让诺菈颇为不悦，这里面既有月咏明明奉自己为族长，却还对菲娅谄媚的不高兴，也有月咏把那散发香味的肉体靠在菲娅身上，靠出卖色相讨好菲娅的行为愤懑，她明白自己这是在作为女人吃醋，可却又无可奈何，就好像眼睁睁看着菲娅和克蕾雅卿卿我我，自己被排挤在外一样，气得直跺脚。

“嘁，有了克蕾雅还和魅猫勾勾搭搭，被魅猫闷死算了。”

气愤地撇嘴，刚走出门的诺菈一脚踹飞脚边石子，引得庭院里的护卫表情一阵古怪，然而诺菈并未在意，她径直走出门。

由于正是阳光普照的中午，这个时间兽人往往在午睡，因此府邸门前的广场上只有零散几位行人，石板路面反射的炫目光线让人睁不开眼，多数住在附近的兽人则躺在广场周围的阴影里小憩，此外还能看见一些顶着毛茸茸耳朵的兽人孩子蹲在一起，逗弄地面蚂蚁的身影，连拂过耳边的空气都充满慵懒与恬静，时间流动格外缓慢。

“嗯？”

诺菈的目光很快锁定在路边几个格外突兀的人影身上，冷夜的生活条件不好，很少有身穿艳丽服装的人，人们的着装大多是黄色或者亚麻色布衣，而诺菈注意到的少女则身穿花花绿绿的礼裙与短裙，一看就是外地贵族，她认识这几位女孩，那是菲娅的妹妹、姐姐还有自称奴隶的人。

或许是玩累的缘故，莉提和米露在路边长椅上倚靠在一起，微张着嘴呼呼大睡，安娜塔西雅则像大姐姐般在二人身边坐下，翻阅手中书籍，诺菈看不懂精灵文字，但可以从封面上的图案看出，这是描绘兄妹禁忌恋情的浪漫文学，她以前听莹读过这个故事。

明明平时那么正经，没想到还会看这类书，而且还是兄妹题材，这放在米尔坎迪斯神圣国，是会被视作异教徒的禁忌书籍。

大概是每个人都有不轻易向外人展示的一面吧，就好比自己，外表是操弄火焰的圣子，实际上却比谁都要惧怕火焰。

心中暗叹，诺菈来到长椅上的安娜塔西雅身边，微笑着问。

“请问我可以坐在这里吗？”

“咦？是诺——是圣子小姐？这里是您的领地，您当然可以坐在这。”

安娜塔西雅略显慌张地将书藏到身后，脸颊也泛起红色，她本应察觉到有外人靠近，但因为看书看得太入神，全然忘记注意周围，被诺菈抓个正着。

好在诺菈不清楚安娜塔西雅的外在人设，没有追问安娜塔西雅为什么看这种书，她伤脑筋地坐在安娜塔西雅身边，扭头看向另一边相互依偎着的莉提和米露，像在找话题那样，有意无意地问。

“这两个女孩的感情真好，让我想起我和莹小时候。你们又去森林里猎杀魔物了？”

“嗯，有殿下和克蕾雅小姐帮助，莉提殿下就要突破到第四位阶，尤菲米露也已经到第三位阶学会『飞行』，只要再待最多一周，莉提殿下就能突破到第四位阶。”

说到这里，安娜塔西雅流露出长辈的和蔼笑容。

“一定是听到要横穿幽冥之地，莉提殿下才干劲十足，提起之前从没有过的努力。”

“是吗。”诺菈对莉提的事情并不感兴趣，她对菲娅的伙伴只停留在认识的程度，她兴趣缺缺地问，“她和亡灵有仇？一般人听见要去幽冥之地，第一反应肯定是害怕的不得了。”

“我们精灵确实天生和亡灵有仇，但莉提殿下是受了殿下威胁——不，是鼓舞，莉提殿下是受殿下鼓舞才努力。以前殿下说过，如果莉提殿下不把实力提升到可以自保的程度，她就不带莉提殿下和自己一起出门，莉提殿下不想呆在王城学礼仪，所以一直黏着殿下。”

“那只要到第四位阶就可以跟着菲娅了？”

“大概如此，”安娜塔西雅露双手交叠在大腿上维持端庄坐姿，露出成熟又柔和的笑，“其实殿下比起结果，更注重努力的过程，只要有努力过，殿下就不会苛责，即使莉提殿下达不到第四位阶，也一样会带莉提殿下出门，殿下是一位比起实力，更看重品格的人。”

“到她那个地步，会看重实力才奇怪吧。”

诺菈低头撇了撇嘴。

话虽如此，她心中还是有所触动，回想一下，自己的力量虽然不如菲娅，但菲娅从没欺负过自己，也没有做否认自己努力的事，反倒是自己伤害了菲娅，诬蔑菲娅否定了自己的努力。

真不要脸。

哈啊，如果我不是火猫族的族长，那该多好。

诺菈一时遗憾起来，如果她没有火猫族代理族长的责任，她就可以像莉提一样，光明正大地待在菲娅身边，自己是第七位阶的实力者，肯定不会当菲娅的拖油瓶。

可惜这只能想想，责任不是想抛弃就可以抛弃的东西，随便抛弃那叫不负责任。

胸中多了些难以释怀的闭塞，诺菈背靠椅背，对着天空长叹。

“我可以称呼你安娜么，你也可以叫我诺菈，”

“当然可以，我只是殿下的贴身女仆，不是有头有脸的贵族。”

“但我听菲娅说，你是她的姐姐，”想到关键问题，头靠长椅的诺菈忽然坐正，“那你不应该才是长公主吗？怎么总是女仆和护卫的打扮？”

“这里面有各种各样的原因……我和殿下同母异父，如果不是殿下把我带回来，我早就以奴隶身份死在流放之地，您千万不要在希利瓦尔提起我的身份，这是会触怒贵族的话题，您只要把我当作殿下的仆人就好，殿下很温柔，所以才总把我当成她的姐姐，希望我不要以奴隶身份自居，但我只要能远远看着殿下就好。”

“这也太卑微了吧？”

诺菈一脸难以认同。

“以菲娅那家伙的实力，不是一拳就可以撂倒你们精灵国里的所有人吗？我亲眼看见她瞬间杀死第八位阶亡灵，有这份实力，她就算指着你说你是女神，那些贵族也得老老实实称呼你一声女神大人，她说你是她的姐姐，那你就是她的姐姐，挺起胸膛不辜负她的期待才是你该做的事情，你怎么在给她拖后腿？”

轻咬了咬嘴唇，安娜塔西雅低垂下湛蓝眼眸，什么也没回答。

这副为难表情令诺菈愣了愣，旋即撇嘴。她不是什么都不懂的傻子，知道各人有各人的难处，道理谁都会讲，真正执行起来总有意想不到的顾虑。

“罢了，”她双手背在脑后，识趣地转移话题，“安娜刚才在看什么？”

“只是一些闲书……”

刚刚还犹豫不决的安娜塔西雅脸颊立刻变得粉红，她悄悄坐直身体，双手也像在掩盖书那样把手伸过去，如同青春懵懂的少女。

这个动作让诺菈注意到安娜塔西雅手上的银色猫猫戒指，眉头微不可查地挑起。

“以前我听莹讲过，那是描绘兄长和妹妹的爱情故事，妹妹出身名门，兄长是被人看不起的私生子，两个身份相差悬殊的人坠入爱河，最后发现彼此有血缘关系，不过因为兄长和妹妹都是精灵，所以在兄长努力完成家族的种种考验后，这对有情人最终长相厮守。嘶……仔细听起来，这不就是安娜你和菲娅吗？虽然性别不同，但立场一模一样，安娜看这种书看得津津有味……”

“没没没，没有这回事！我只是恰好拿到这本书，然后又恰好有时间，再说我只是区区仆人……”

“区区仆人？菲娅那么有魅力，不仅把你从流放之地带回来，还帮你恢复自由人身份，把身为奴隶的你称为姐姐，说成是改变你一生的恩人也不为过，我要是遇见这样的人，肯定早就把心交出去，你真没有对菲娅产生其他感情？仰慕和依恋总该有吧？”

诺菈的紫色猫眼盯着安娜塔西雅双眸，眼底分明有一丝狐疑，换作以前，她绝对不会提这个问题，因为根本察觉不到里面可能存在的猫腻，但现在她也是戏中人之一，女人的直觉让她觉得，站在安娜塔西雅的立场，不对菲娅产生一丝丝仆人之外的暧昧根本不可能，那得是何等的铁石心肠才能无视菲娅的魅力。

不仅如此，她牵起安娜塔西雅手腕，将安娜塔西雅手指上的猫猫戒指展示在阳光下。

“这不连戒指都戴上了，别以为我不知道，这是菲娅送给你的，她手上也有一个，你们是一对。”

“这是……这是殿下一定要给我戴上……”

安娜塔西雅的脸颊已经红到如同熟透苹果，但诺菈依旧不依不饶。

“可你也有摘下来的权利，如果不喜欢，肯定早就摘下来，正因为很重视，所以才一直戴着，别说它珍贵，这东西只值三银币。”

“唔……”

诺菈所说和安娜塔西雅知道的完全吻合，安娜塔西雅无言以对，只能全身僵硬，不知道该说什么好。

她努力尝试着反驳。

“您……您知道的真多……”

那当然，这是我买的！

诺菈心里咬牙切齿，如果早知道自己会栽在菲娅手里，自己当时就该当着菲娅的面戴在手上，这样也不会便宜了安娜塔西雅。

安娜塔西雅是好人没错，但现在彼此是竞争者，竞争者！

等等，自己不是可以正好借这个机会，问安娜塔西雅一些重要的事情吗？

比如安娜塔西雅和菲娅到底有没有上过床，还有菲娅对其他女人的态度之类。

虽说精灵可以从树上诞生宝宝，就算彼此是同性和近亲也能正常繁衍，但诺菈是兽人，她很难以精灵的伦理观念看待事物，她即使知道精灵允许近亲结婚，也很难接受菲娅会对莉提这么小的小孩子，同时还是她妹妹的女孩出手，如果菲娅真做出这种事，她今后简直要用看禽兽的目光看菲娅，当然，喜欢菲娅这一点还是不会改变，这毕竟是精灵的事情，入乡随俗才是常理。

她煞有介事地咳嗽，确认安娜塔西雅身边的两个小家伙没有苏醒后，用一种极为正式的、好像要宣布重要事项的表情问道。

“那个，安娜塔西雅，你有和菲娅做……做过吗？我是指跨越主仆的界限。”

“做？”安娜塔西雅脑袋上浮现一个大大的问号，不过她并非什么都不知道的孩子，很快就理解诺菈的意思，她的脸颊一下红起来，连从金发中探出的尖尖耳朵都变成粉色，“您、您在说什么呢，我怎么可能和殿下……和殿下做那种不洁之事！殿下对克蕾雅小姐一心一意，您这是在污蔑殿下！”

“啧。”

居然没做过。

诺菈用力咋舌，放着这么漂亮温柔的大姐姐在旁边碰都不碰，菲娅是石头做的？这也能忍住？

诺菈既为安娜塔西雅打抱不平，同时也为自己而遗憾，虽说安娜塔西雅是她的竞争者，但如果菲娅和安娜塔西雅维持背地里的情人关系，那就意味着她也有机会，尽管这个想法卑微又卑劣，但确实不失为一种方案，只可惜安娜塔西雅的回答断绝了这种可能。

她换了个思路，故作关心地叹息。

“你明明对菲娅有好感，却还说些只要远远看着菲娅就足够的话，是因为克蕾雅挡在你和菲娅之间么。”

话音落下后诺菈便竖起耳朵，这关乎着克蕾雅对于其他人的态度，要知道，菲娅是未来的精灵女王，几乎不可能只有一位妻室，克蕾雅的态度至关重要。

但这个问题只让安娜塔西雅为难，她食指轻轻挠动脸颊，柔和脸庞上满是困扰。

“您肯定误会了，我是对殿下有好感，但不是您想象的那种，至于克蕾雅小姐，虽然克蕾雅小姐从没亲口承认过，但我能看出来，因为诅咒，克蕾雅小姐一直想有人陪陪她，克蕾雅小姐觉得自己没有独自承担皇后重任的能力……”

说到这里，安娜塔西雅苦笑起来。

“所以莉提殿下才总把要成为第二王妃的话挂在嘴边，要不是殿下坚持自己的原则，说不定莉提殿下或者缇露露殿下已经是第二王妃。不过，要是连克蕾雅小姐这样完美的女性都不能承担皇后重任，还有谁能承担皇后的责任，您说是吧？克蕾雅小姐担心的太多了。”

“是、是啊，哈哈哈……”

诺菈刚升起的希望之火眨眼就被安娜塔西雅掐灭，她只能一边在心里流泪一边脸上微笑，她继续追问发生在缇露露身上的事情，然后心中苦楚变得更深，面对缇露露这位王族的诱惑，菲娅居然能毫不犹豫地、一本正经地回绝，这简直不是正常人的反应！难道不应该一口答应下来然后抱得美人归，这样不就既有温柔体贴的姐姐做妻子，又有娇小可爱的女王做妻子吗？

诺菈自认，如果自己换成菲娅的立场，肯定无法拒绝这份诱惑。

看来比起克蕾雅那边，菲娅那边才更难解决，该怎么让菲娅认识到自己的感情并接受，这是一个问题。

总感觉一旦说出口，就会得到最不想听见的答案。

诺菈情不自禁地低下头，目光悄然望向身边的安娜塔西雅，结果她发现安娜塔西雅也低着头，湛蓝眼眸里带着点点笑意，好像在回忆什么东西。

大概是在看猫猫戒指。

这样想来，我和安娜塔西雅算得上同是天涯沦落人……

也难怪安娜塔西雅会说只要远远看着菲娅就好，因为她明白，一旦把感情说出口，最后很可能连待在菲娅身边，守望着菲娅都做不到，这份感情一旦说清楚，关系就再也回不到过去，暧昧不清反而可以保持美感，让人享受当下。

真痛苦。

燥热的空气令诺菈微微发汗，她感到好像有一块巨石压在胸口，让人喘不过气，她再度体验到暗恋的苦痛——酸涩的、想说又不敢说出的感情，区别只是上次让她体验到这份感情的人是克蕾雅，这次则是菲娅。

这种事情该怎么办才好啊。

总不能先去求克蕾雅，让克蕾雅帮自己试探菲娅口风……要羞死人了，肯定会被克蕾雅笑话。

诺菈一点也不想看见克蕾雅捂着嘴笑自己的表情，即使克蕾雅没有恶意。

更别说要是被克蕾雅误解成自己在报复她，或者移情别恋，显得自己轻浮，那就更加糟糕。

啊啊啊啊！

诺菈开始在心中抓狂，以至于脚趾头都蜷缩在一起，耳朵和尾巴不断抖动，要不是安娜塔西雅坐在身边，她一定会忍不住发出古怪声音。

察觉到诺菈的怪异，安娜塔西雅一脸疑惑。

“您不舒服吗？”

“没、没有。”

“如果不舒服的话，可以请殿下帮您看病，殿下的治愈魔法比教会的治愈魔法更好用。”

菲娅能帮我看病当然好——诺菈想象了一下菲娅照顾自己的样子，光是菲娅的温柔问候和看病时的肌肤之亲，就让她怦然心动，恨不得立马感染瘟疫——但实践起来，真正会给自己看病的大概是身为药师的克蕾雅，当然这不是说克蕾雅不好，而是自己不想制造一些不必要的误会，比如菲娅以为自己还对克蕾雅心心念念，不对，说不喜欢克蕾雅肯定是谎言，但克蕾雅不喜欢自己……

真纠结。

诺菈再度认识到自己是矛盾的集合体这一事实。

干脆撮合撮合安娜塔西雅和菲娅，等安娜塔西雅成功，自己再立刻出动！虽然卑鄙了一点，还会落在安娜塔西雅后面，但谁让自己认识得晚，自己认了！

充满干劲的想法刚浮现在诺菈脑海，摆脱魅猫纠缠的菲娅便从月咏府邸里出来，或许是经历相当激烈的混乱，诺菈看见菲娅的脸和脖子上有不少红色痕迹，那是魅猫用完唇纸后的吻痕。

这个拈花惹草的混蛋！

让自己和安娜塔西雅纠结得不得了，自己却在外面花天酒地，真该被吊起来……要是疼的话还是放下来好了。

心中碎碎念，诺菈尽可能拿出面无表情的神色，完全没注意到身后直直竖起来的尾巴。

“抱歉抱歉，让你久等了，”脸上充满不好意思，菲娅不断用湿巾擦拭脖子上的吻痕，这些魅猫大姐姐把自己当亲戚家的小孩亲来亲去，要不是最后受不了用『气流操纵』推开，真不知道要拖到什么时候，“安娜塔西雅也在？”

“莉提殿下说想休息一会儿，所以属下就先回来。”

“原来如此，啊，不用站起来，安娜塔西雅继续休息就好，”说着，菲娅转向尾巴直挺挺竖起来的诺菈，红宝石般的眼眸中充满询问意味，“差不多可以走了，还是说先坐一会儿？”

第七十五章 再度发光的烈焰大剑

答应菲娅会显得自己不够专一，明明有克蕾雅，却还想着其他女人，然而不答应菲娅，又无法撮合安娜塔西雅与菲娅，然后自己趁机钻空子，自己给自己挖了一个大坑。

只是话说回来，会认真推进这种方式的自己也太卑劣，这样子让克蕾雅怎么想？一直被当成侄女的人成为自己的姐妹，换做自己是克蕾雅，今后见面时气氛肯定尴尬到可以结冰，不，即使不把自己换作克蕾雅，气氛也足够结冰。

我真卑鄙……

好在菲娅并不清楚诺菈的“真实”想法，她看着沉默不语的诺菈，以前辈口吻一本正经地掰着指头解释。

“看吧，我的想法和诺菈一样，明明心里有克蕾雅，再接受其他人，岂不是显得克蕾雅在我心里不重要吗？缇露露的确怀着真诚的心，身世和境况也让人同情，但爱情这种东西必须两情相悦才能在一起，因为觉得对方可怜所以接受对方，这不叫爱情，而是施舍，更像凑合着生活，嗯……虽然这样也不是不行，毕竟感情可以慢慢培养，任何一段爱情都得从相互了解开始，但我觉得这对缇露露不公平。”

“缇露露年纪太小，生活经验也不足，如果我和缇露露一样大当然没什么，但我的见识比她丰富得多，她喜欢我是因为她只遇见过我这样的人，就像井底的青蛙觉得自己头顶的天空最漂亮，假如她见过外面更广阔的世界，就不会认为井口的天空才是她的唯一，她可以有更多选择，所以我才拒绝她，莉提也是如此，她们还没见识过更广阔的世界，不应该把自己的一生绑在我身上，这对大家都好。”

“呜……”

过于正义的言论令诺菈的声音噎在喉咙里，尽管菲娅的发言和她认为的那个轻浮菲娅截然相反，但当这番话从菲娅嘴里说出来，尤其菲娅还是极其认真的表情时，她心中那个多菲莉娅的形象便不禁改善许多，真正的菲娅全然没有她想的那样随便，相反正经到无懈可击，格外可靠。

在空中缓慢飞行的她思索半天才回答。

“但……菲娅，你有没有考虑过，这世上就算打着灯笼找，也再难找到和你一样优秀的人。”

“哈啊？”

这次换作菲娅一愣。

她有自己是天才的自觉，因此诺菈的话语格外有信服力，这世上的确很难找到像自己一样强的人，除开自己，也就只有神明、绝对恶与支配者这个级别的存在，而那已经是超出正常人想象的选择。

她的目光虚浮，表情也颇为尴尬。

“优秀不只指实力，还有品格……”

“但菲娅的品格也很好，连我这样性格糟糕的人都会被你施以援手，更别说其他人，我不清楚你和缇露露还有莉提之间发生过什么，但就人品来说，菲娅没有任何问题。”

其实诺菈还想说的更具体一些，比如菲娅既善良又温柔，智慧又懂得照顾他人心情，感情细腻，不过直白说出来太让人害羞，简直下一步就是告白，她没那个勇气夸奖这一步。

可即便如此，菲娅还是感觉到异常，她用诧异眼神上下打量诺菈。

“你今天是怎么了，像变了个人，一直夸我，老实说，这样让我很不舒服……”

“那菲娅是想让我骂两句？”

“那还是算了，”菲娅一脸嫌弃，“总之，我的想法是等缇露露长大成人，能为自己的决定负责以后再谈，反正我现在距离百岁也还差五年，未来的事情就交给未来的自己决定，缇露露的事情到此为止。”

那照这个说法，我不也没机会了吗？

菲娅说的十分清楚，爱情需要两情相悦，现在只是自己单方面迷恋上菲娅这个不该喜欢的人，按照这个趋势，自己只会是走缇露露的老路——菲娅只把自己当朋友，没把自己当恋人。

不行，有克蕾雅的前车之鉴，不能就这样放弃。

望着菲娅的背影，诺菈咬了咬牙，追上去。

“那安娜塔西雅怎么办？她成年了。”

“呃。”

明显被戳中软肋，菲娅连表情都僵了僵。

莉提和缇露露她可以用年龄敷衍过去，唯独安娜塔西雅没办法，事实上因为安娜塔西雅在她心中的重要性，如果安娜塔西雅真提出来，她也不知道该作何反应才好。

虽然对不起安娜塔西雅，但还是先让这只聒噪的火猫猫闭嘴，诺菈今天异常奇怪，不仅主动牵自己的手，还总是夸奖自己，要不是想到诺菈心里还住着克蕾雅，自己都要怀疑诺菈是不是喜欢上自己……那也太奇怪了吧？诺菈是很可爱，但……这可是自己的侄女。

菲娅故作轻松地挥手。

“安娜塔西雅是我同母异父的姐姐，姐姐对妹妹有额外照料很正常，再说当初安娜塔西雅被我所救，就像诺菈被克蕾雅和女神救了以后会心怀感激，想帮助她们一样，安娜塔西雅应该也是相同的心理，诺菈想太多了。”

“我不认为——！”

话音戛然而止，诺菈就像发现什么那样，眼睛忽地睁大，一下将身后背负的烈焰大剑拿到身前。

即使是白天也能清楚看见，烈焰大剑正在散发不同寻常的光芒。

好像看见不可思议的东西，诺菈嘴巴微张，眉头也皱紧在一起。

“不会吧……菲娅，我感受到女神大人的气息了。”

“你确定是女神，而不是别的什么东西？悲泣山脉里强大的亡灵生物有不少，不会是它们触动烈焰大剑？”

“不可能，我对烈焰大剑熟悉已久，不会连这点细微差距都感觉不出来，这股气息只可能是女神大人和赫莉安那个实力的人，散发气息的人就在悲泣山脉深处！”

诺菈说到这个地步，菲娅的神情迅速严肃，如果事实真如诺菈所说，来者是诺菈的女神，那么便能找她验证世界树大陆是否真的只剩一位神明，而如果是赫莉安悄悄溜回来，那就把赫莉安永远留在这里。

“知道了，我们过去。”

不再纠缠，菲娅和诺菈化作一黑一红两道尾焰直奔悲泣山脉飞去。

第七十六章 会飞的太阳

“露丝小姐再不努力一些，可就要哭着回家找母亲了。”

“哼！”

面对绝对恶的讥讽，头发凌乱的露丝横挥长枪，身前多达三层的灰色魔法阵瞬间扑出三只亡魂，但露丝并没有指望这三只第五位阶的亡魂能击败绝对恶，她要的是拖延时间，摆脱困境。

尽管距离战斗开始只有不到两分钟，但她已经陷入绝对劣势，她的攻击无法碰到绝对恶的身体，即使因为假动作欺骗过绝对恶，一枪落在绝对恶身上，绝对恶的铠甲也能完全阻挡她的全力一击。

与之相对的，绝对恶的任何一次攻击，哪怕只是简单的突刺，她都需要全力应对，否则就会像一开始的粗心大意一样，身体被顷刻贯穿出大洞，倘若她不是没有痛觉的亡灵，此刻已经因为剧痛难以集中注意力。

不愧是连支配者都要退避三舍的实力……

在三只亡灵帮助下，露丝立刻与绝对恶拉开超过五十米的距离，同时以探查魔法确认绝对恶的实力。

然后，她的眼睛骤然紧缩。

绝对恶比她的母亲还要强。

如果说薇妮克丝在探查魔法中呈现赤红色，那么绝对恶就是赤红到让人颤栗的深红，就好像一些圣子记忆中描绘的红巨星，不祥的浩荡天威只是一眼就再难忘却，让人怀疑是否真的能以人力与之为敌。

这样下去一定会输。

可下面的混沌又该怎么办？

她看向下方大地，露丝已经竭尽所能阻止混沌前进，远处的满天蝴蝶以飞蛾扑火之势撞进混沌，刺耳的液体蒸发声不绝于耳，可这只能稍稍降低混沌的前进速度，混沌浪潮依旧以摧枯拉朽之势向悲泣山脉外围推进，倘若不是靠近光幕的魔物被支配者清理过，现在已经能听见无数魔物发出的哀嚎——不，等等。

露丝突然意识到一件更恐怖的事情。

照这个趋势下去，悲泣山脉外的布林卡特城不用等到混沌淹没，就会被亡灵生物踏平，要知道，幻象结界里的亡灵生物并不清楚他们是亡灵，一旦让他们意识到这一点，所有亡灵都会陷入疯狂。

“与我为敌还敢分神！”

呲拉。

肉体被锐器一分为二的声响。

露丝感到身体骤然变轻，周围景物也飞速掠向身后，她不用想也知道，因为分神，绝对恶不知何时绕到她身后将她拦腰斩断，一脚将她踢向混沌之海，可惜亡灵生物不会因为这种伤势死亡，或者说这根本算不上受伤，在她上半身斜斜坠向混沌浪潮时，她的伤口已经蠕动着复原。

也许绝对恶没有对付高阶亡灵的经验，就这样靠亡灵与生俱来的恢复能力消耗绝对恶的魔力……什么？

露丝眼角瞥见刺目的金色光辉，她立刻回头看向空中，只见绝对恶正以托举天空的姿势高举右手，浩瀚到令人无法呼吸的神圣气息从天空降临，以至于绝对恶整个人都沐浴在贯穿天地的金色光柱中。

“神圣魔法？你怎么会神圣魔法！”

惊叫的同时，露丝双手阻拦在身前，浩瀚如太阳的神圣气息令她眼睛和肌肤升起灼痛，几乎没有体验过疼痛的她咬紧牙关发出痛苦闷哼，以至于五官都扭曲起来。亡灵生物不惧寻常魔法，但神圣魔法是他们的天敌，更不用说绝对恶的神圣魔法已经超出高阶魔法界限，露丝只感到全身魔力像被点燃了般滚烫，魔力流动给她带来血管被撑爆的钻心剧痛，以至于使用魔法都格外困难。

哪怕绝对恶身上的暗红铠甲与神圣魔法格格不入，可事实就是，绝对恶豁免恶魔的限制，用出本该只有圣职者才能用的神圣魔法。

与之相对的，悬浮于空中的绝对恶以单手托举天空之姿，不紧不慢地飞向露丝。

“恶魔无法使用神圣魔法乃世间法则，即使是鄙人也无法豁免，但如果利用手段欺瞒过规则，则可以在一定程度上使用本不属于自己的魔法。露丝小姐，时间即是优势，我诞生如此之久，并非一昧追求玩乐，这身铠甲束缚住我，但也让我获得不属于我的东西。”

绝对恶忽然歪了歪头。

“对了，如果用神圣魔法把露丝小姐烧成灰烬，露丝小姐的灵魂会不会彻底消失？倘若是神圣魔法，即使是您的母亲薇妮克丝也无法恢复您才是，实在很好奇呐，鄙人一直没机会研究您这个级别的亡灵，虽然使用神圣魔法会损坏铠甲，但如果能得到成果，也算值得？”

自言自语地同时，绝对恶越发接近空中缓缓后退的露丝，绝对恶每靠近她一步，她身上的剧痛就更加明显，现在甚至到了身体要撕裂开，眼睛要融化的地步，如果不是她意志力足够，早就已经因疼痛嘶吼，身体痛苦地蜷曲在一起。

“我的母亲……不会……放过你。”

“只要做得神不知鬼不觉，即使是你的母亲也猜不出是我，虽然试着让露丝小姐与混沌融合也很有趣，但鄙人和支配者不同，鄙人对混沌没有好感，永别了，可爱的露丝小姐。”

话音落下，仿佛贯穿天地的金色光柱迅速收束为一柄金色投枪，而绝对恶身上的狰狞铠甲也跟着一点点瓦解崩毁，露丝想调集魔力，让身体赶紧动起来，可金色投枪就像封锁了空间般，她根本动弹不得。

啧。

已经没办法改变了。

话虽如此，露丝却格外冷静，就像赫莉安有万不得已时的保命方法，到了她这个级别，没有后手几乎是不可能之事，绝对恶并不清楚，即使名为露丝的灵魂跟随肉体一起消失，她的记忆也会永远保存在死之国的核心，她与薇妮克丝名义上是母女，实则是同一灵魂的不同表现，即使她死亡，薇妮克丝也可以以她的记忆复活另一个她。

到那时，绝对恶秘密将公之于众。

至于现在，就看看这身铠甲下到底是什么东西！

竭尽全力克制钻心剧痛，露丝恶狠狠地瞪视绝对恶，可惜因为绝对恶身处光明之中，她并没能看清绝对恶的长相，只能从身体轮廓隐约观察到，这似乎不是男人的体型。

然而。

“嗯？”当投枪距离露丝只剩一尺时，绝对恶突然抬起头看向悲泣山脉，声音逐渐浮现莞尔，“居然来得这么及时，想必支配者那家伙当时也是如此，拖延下去会被拖着走不开，但就这样放了你……有了。”

抚摸下巴的绝对恶露出奸计得逞的邪恶笑容，他从虚空中拿出之前第二枚混沌之种，在露丝愤怒注视下一枪贯透露丝胸膛，最后将混沌之种丢进露丝胸口。

“这样就有趣多了，再见，美丽的露丝小姐。”

说完，绝对恶转身踏入身后上下浮动的白色魔法阵，手中金色投枪随之完全消散，如果菲娅在这里便能认出，这是魔将间相互传送的魔法。

“你——”

露丝试图质问，可话音还没出口，一股令她全身发冷的刺痛便自胸口弥漫向全身，她立刻想到绝对恶丢给自己的东西，伸手就要取出那枚黑色种子，但她完全没注意到，这枚黑色种子早已从她心脏蔓延至全身，连原本的粉色眼眸都被染成没有眼白的暗红，全身遍布宛如暗裔病的漆黑纹路。

然后，她再也没有把混沌之种取出来的念头，甚至觉得这种感觉十分美妙，以至于下面的混沌浪潮让她心生亲切，破坏欲侵袭上大脑，只想把眼前所有能动的东西全部撕碎。

然而露丝不是拉德里克之流，她身为第八位阶亡灵，混沌之种再强也只能做到这个地步，她仍然有冷静思考的能力，区别只在于身体被交给另一个邪恶的露丝操纵。

是高阶精神魔法？但这种魔法就算生效，以自己第八位阶的实力，顶多只能保持一两分钟，甚至一分钟不到就会失效。这里是悲泣山脉，周围什么东西也没有，即使让自己产生一分钟的破坏欲，又能有什么后果？

难道被绝对恶摆了一道？

算了，等魔法结束再回去找薇妮克丝和绝对恶算账。

就这样保持悬浮姿态，露丝静静注视自己遍布黑色纹路的身体，然后，她注意到远处有两个光点正朝自己飞来，她的表情瞬间古怪。

这世上怎么会有这么巧的事？

平时好几年都不见一个人来到悲泣山脉深处，能到悬崖边的更是只有几个月来一次的诺菈，现在居然一次性冒出两个，还正好在自己充满破坏欲的时候？

要是被人发现所谓的女神其实是暗裔，并且还是一头粉色头发，毫无威慑力的少女，自己苦心经营这么多年的女神人设就要泡汤……不只是泡汤那么简单，根本是没脸再回到悲泣山脉。

不对，真正要命的应该是自己会杀了这两个人，以自己现在的破坏欲和杀戮欲，看不见活物还好，看见了肯定会控制不住双手。

事实上露丝不存在的心脏已经开始怦怦直跳，舌头也忍不住舔舐起嘴唇，她甚至朝远方的两个光点迈出一步，这具身体正在渴望鲜血。

几乎下意识地，露丝对着光点使用亡灵特有的探查魔法。

然后，她的心“咯噔”一声。

如果说薇妮克丝的魔力在她眼里呈现赤红，绝对恶呈现深红，那么这两个光点之一的人，则是完全的、纯粹的炽白，以至于一瞬便令她的双眼失明，她甚至可以感受到高温正在灼烧她的眼球。

难怪绝对恶要溜之大吉，这哪里是光点，根本是会跑的太阳！

快逃！

她拼命催动双腿想要逃命，然而身体却不受她控制，那个邪恶的、没有脑子的露丝正露出好战目光，朝炽白太阳迈出一步。

完蛋了。

绝对恶我***！

在两眼一黑之前，露丝咬牙切齿地问候所有与绝对恶沾亲带故的人。

第七十七章 忘却恐惧的绚烂之火

嗯？

就在露丝以为自己要被绝对恶坑害时，她突然发现远处的炽白太阳忽然停下，似乎在和身边另一个光点说什么。

这是在……？

尽管心中充满疑惑，但露丝却松了口气，绝对恶的精神魔法只能持续两分钟不到的时间，只要远处那个太阳多说点话，两分钟后她就能重新掌控身体，到时候不说溜之大吉，表明友好肯定没问题，至于对方会不会理会自己，只能听天由命，但不论如何都比去挑衅这枚太阳强。她一点也不觉得自己能在这个级别的人面前逃跑，要知道，连绝对恶都说拖得时间太长可能走不掉。

那么剩下的问题只有一个，这个人到底是谁？

轰！

露丝头顶刚冒起问号，天崩地裂的巨响便令她一个激灵，她赶紧取消探查魔法看向太阳所在的方向，然后嘴巴一瞬间张大到能塞下一枚鸡蛋——因为身体的控制权不在她手上，所以她只能想象着张大嘴。

映入眼帘的是将大地硬生生撕裂开的漆黑裂缝，空间犹如被砸破的玻璃窗露出巨大豁口，随之而来的是世间一切都被裂缝吸引，从砂石到灌木，然后是高达几十米的古树，最后连势如破竹的混沌浪潮都倒灌进裂缝中，站在露丝的视角，眼前画面简直像重力颠倒，混沌从大地流向天空，然后被空中的巨口尽数吞噬。

这又是什么魔法？

露丝猜测对方是为了对付混沌才停下脚步，如今用撕裂空间的魔法吞噬混沌不说，还在大地上制造深深沟壑阻挡混沌浪潮前进，这无疑是好事，说明对方知道混沌的邪恶，然而她却高兴不起来，这世上她不清楚的魔法少之又少，更别说世界树大陆上还有她不知道的、比她母亲更强的人，如今两个特征重合在一个人身上，她不禁心中发憷。

不过现在，最好多放点这种不知名的强大魔法，那样自己就有更多时间等待精神魔法消失——哈啊？

想法刚浮现，露丝便发现她的身体开始朝远处那两个光点飞去，动作简直像饿虎扑食的猛兽，非但如此，那个太阳也发现她，她不再将注意力放在对付混沌上，而是直直朝露丝飞来。

不妙。

非常不妙。

露丝拼尽全力集中精神，试图让肢体动起来，至少别朝菲娅冲过去，可混沌之种仍旧遍及她全身，她完全无法控制身体，她甚至感到身体里另一个邪恶的露丝在反过来影响她，充满破坏欲和嗜虐心的念头不断传来，让她一阵恶心和惊恐。

这个邪恶的露丝脑子绝对有问题。

当露丝思考咬牙切齿地咒骂之时，她终于看清那两个光点的长相——一位是她素未谋面的、有着乌黑披肩双马尾的精灵，另一位则是被她当做义女的笨蛋火猫。

黑发精灵姑且不论，诺菈怎么也在这里！

倘若露丝能动，现在已经十指用力抓脸，五官被拉到变形。她之所以总躲在金色光幕后，就是不想让自己这副缺乏威胁性的少女身姿被诺菈看见，她明白诺菈格外尊敬她，所以更不想让这副粉发粉眸，满是少女感的身躯被诺菈看见，那样她就很难再用女神身份，以充满母性的口吻教导诺菈，光是想想就充满违和感。

不，只要我不承认我是诺菈的女神，就不会暴露身份，反正诺菈不知道我长什么样。

心中如此安慰，露丝战战兢兢地以旁观者视角看待自己与诺菈二人，如今双方间的距离仅剩不到十米，她看清楚那位黑发精灵的脸。

除了胸部缺乏发育，黑发精灵其他地方精致到无可挑剔，优雅与冷淡完美融合在一起，即使是自己站在她面前也要自惭形秽，如果说自己的母亲是统帅亡灵的女王，那么面前这位黑发黑裙的少女就是给人带来死亡的死神。

“又是亡灵。是你把这些混沌放出来的么？”

并没有询问名字，菲娅微眯起双眼。充斥悲泣山脉的混沌数量过于庞大，即使是用『空间切裂』也难以阻止混沌前进。

是绝对恶，是绝对恶放出来的！

露丝在心底大喊，可她的身体不听她指挥，非但没有辩解，反而傲慢地将右手搭在胸口前，抬起下巴用鼻孔看菲娅。

“正是我。”接着，露丝将目光转向一旁诺菈，眼睛充满戏谑，“才几个月不见就带着外人来讨伐我，做得不错啊，诺菈。”

“你是……女神大人？”

诺菈的表情立即复杂起来。

“正是如此。”

如此你个头啊！

露丝大声咒骂着，可惜她对这个愚蠢的自己毫无办法。

原本她还可以蒙混过关，现在连蒙混过关都不行。

等等，承认未尝不是一件好事，往好了想，承认自己是诺菈的女神，就代表诺菈和自己是同一条船上的人，黑发精灵说不定会对自己网开一面，等撑到绝对恶的魔法结束，自己就能跳出去解释清楚。

不。

露丝突然意识到一件要命的事。

以诺菈对自己的依恋，要是让诺菈以为自己是邪恶的一边，自己一直在“利用”她，诺菈肯定会精神崩溃，一蹶不振——

念头刚刚浮现，诺菈的低语便给露丝当头一棒，前者神情复杂，目光渐渐坚定。

“果然是这样么……虽然不是赫莉安，但我已经想到这种可能性，从刚才烈焰大剑的反应和以前一样时我就开始怀疑您的目的。女神大人，我很感激您救了我一命，但我无法接受您与混沌为伍，更无法认可您将混沌召唤到世界树大陆，如此数量的混沌连菲娅对付起来都很棘手，更别说森林外的普通人！还请恕我无礼，我无法对此置之不理。”

诺菈双手握紧烈焰大剑，剑尖对准露丝，紫色双眸中既有痛苦又有坚决。

邪恶露丝轻佻一笑。

“你要与我为敌？没有我，你什么都不是。”

“我已经找到对我来说最重要的人，她不会抛弃我，我相信她。”

啊？

虽然露丝更恨出言不逊的自己，但诺菈的变化也令她瞠目结舌，以她对诺菈的了解，诺菈早已把她视作精神支柱、第二母亲，现在知道“母亲叛变”，理应痛苦到不能自已，以至于精神崩溃，怎么突然一下临阵倒戈？变化的过程甚至可以用行云流水形容，诺菈明明不是这种轻易叛变的人，她不应该求黑发精灵手下留情才对吗？！

要说的是，吃惊的人不止露丝，菲娅也一脸惊愕地看向诺菈，如果不是诺菈说过喜欢自己不如去死的话，她一定会觉得这是诺菈在变相告白，用充满决意的眼神说出羞耻发言，让人满头问号。

邪恶露丝狞笑一声，目光转移到菲娅身上。

“有了新欢忘了旧爱么，既然如此，就让你和你的情人一起去死！”

死亡气息在邪恶露丝手中汇聚成灰色长枪，她整个人化作流星直奔诺菈而去，诺菈下意识用烈焰大剑剑身阻挡枪尖，然而得到的却是因为力量之差，整个人被瞬间掀飞，倘若不是关键时刻菲娅下去接住诺菈，诺菈无疑会坠入混沌浪潮。

一击得手的快感让邪恶露丝胸中充满愉悦，她望向下方落后自己的诺菈与菲娅，朝天空张开双臂。

“这份解放感，还有充盈全身的力量——！”

“喂，你刚才那句话是什么意思？”

不等邪恶露丝把话说完，露丝便听见下面菲娅与诺菈的交谈声，似乎比起战斗，菲娅更在意诺菈的告白。

这份悠闲即使是正常露丝也不禁恼怒，自己在这里做羞耻表演，下面的两个人却不紧不慢地谈情说爱，完全不把自己这个死之国的公主放在眼里，自己有这么不堪吗？

被菲娅用空间之手拉回来的诺菈脸颊一红。

“什……什么什么意思。”

“就是‘我已经找到我最重要的人’，你不会真的喜欢……”

“都什么时候了，对付强敌要紧！下面还有数不清的混沌在等我们！”

我的女儿呦，你太不解风情了。

这时候应该光明正大的说“没错，就是你想的那样，我喜欢你！”，然后爆发爱情的力量击溃boss，而不是生硬地转移话题。

只是话说回来，到头来诺菈居然还没有改变性取向，从喜欢银发人类变成喜欢这位黑发精灵，虽然露丝是亡灵，对男女甚至种族都没有要求，但她清楚，兽人不欢迎同性婚姻。

真是固执的女儿。

“这些东西根本算不了什么，你先回答我的问题。”

因为诺菈的表现过于诡异，即使是菲娅也能察觉到不对劲，她用空间之手将诺菈拉向自己，直到两人鼻尖只剩不到一尺距离，诺菈的脸颊红到如同熟透苹果，眼睛也紧紧闭上，菲娅甚至可以看见诺菈因为害怕而不断颤抖的睫毛。

噢噢，这副表情真不错，不愧是我的女儿，笨到家了，老老实实承认不好吗，一鼓作气亲上去！

被关住的露丝不断为诺菈加油鼓劲，然而外面的邪恶露丝却愤怒到双目喷火。

“面对我还敢分神——呃？”

邪恶露丝话音刚落，她便感到头发和汗毛根根炸立，随之而来的是游走在皮肤上的酥麻感与心脏紧缩的恐惧，她下意识观察周围，然后便发现菲娅身后铺天盖地的、闪烁蓝紫色电芒的雷枪，这些雷枪如同不需要消耗魔力那样飞速增长，很快就到能够与她『彼岸之亡蝶』相匹敌的数量。『彼岸之亡蝶』虽然是高阶魔法，但单个蝴蝶的威力并不尽如人意，与之相对的，此刻出现在她面前的每一把雷枪都威力骇人，哪怕是心中充满狂气的她也忍不住觉得，她可能随时会被射成刺猬。

眼中流露明显的不耐烦，菲娅斜眼警告露丝。

“给我闭嘴，被混沌之种寄生还毫无察觉，就这样还敢自称女神。”

唔。

露丝忍不住老脸一红，菲娅说的是事实，她完全无法反驳，然而邪恶露丝不这么想，她像没看见漫天雷枪那样恼怒起来。

“你有什么资格说我！”

非但如此，邪恶露丝还将灰色长枪远远投向菲娅，比流星更快的速度即使换做巨龙也要被贯穿出大洞，然而菲娅只是抬起手便以『苍穹守护』挡下灰色长枪，她皱起眉头，更加不爽，从她看见露丝身上的纹路以及胸口的混沌之种后便知道，露丝和当初的拉德里克一样，被混沌之种控制，因此不想和露丝计较，但现在露丝不断打扰自己，实在让人厌烦。

她瞥了眼仍闭着眼睛好像要赴刑场的诺菈，心中有了主意。

先把这个亡灵打晕，然后带回去，用鞭刑。

在菲娅思考时，邪恶露丝又一次举起死亡气息凝结成的灰色长枪。

“那这个呢！”

“『心灵震爆』。”

“你——！”

恐怖的空气震荡抵达露丝身前，露丝还未反应过来，大脑便像被投入炸弹一样轰然炸响，她张大了嘴，瞪着菲娅想说什么，但意识就像被拔掉电源的机器般瞬间断线，最终整个人笔直坠向下方混沌浪潮。

当然，在那之前，菲娅用『意念操纵』将这位粉发粉眸的大小姐捞起来，露丝身上的死亡气息过于浓厚，让菲娅格外讨厌，更准确的描述是，菲娅觉得露丝身上有股微妙臭味，她屏住呼吸，把柔软到似乎没有骨头的露丝丢给诺菈。

“别发呆了，下面还有混沌。”

“你、你把女神大人怎么了？”

“只是被打晕而已，她被混沌之种控制，刚才那些话应该不是她的真实想法，还有，她身上的死亡气息太浓，你最好用绳子把她吊起来，别用手摸。”

“被控制？用绳子吊起来？那也太没礼貌！不对，这种程度我完全没问题，重点是下面的混沌，女神大人已经失去战斗力，它们怎么还在前进？还是回去通知城里的人逃难——”

在诺菈焦急地转身时，菲娅拉住诺菈，一脸无奈地叹息。

“我有一个问题，诺菈肯定这个亡灵就是你的女神么？”

“嗯，气息和以前一模一样，比那个自称赫莉安的暗裔更像女神大人。”

“那就没问题了，这里距离布林卡特城很远……”

“菲娅要做什么？”

诺菈微微睁大眼，她本能地感到大事不妙，这是她头一次见到菲娅好像在估量什么的表情。

菲娅认真咳嗽两声，表情也随之严肃。

“慢慢清理混沌不知道要清理到什么时候，说不定还会有漏网之鱼，与其逐步清扫，不如一次性杜绝后患。”

“一次性解决？这么多混沌，你在说胡话吗？！”

单手抱着露丝的诺菈焦急起来，她指向下方大地，混沌已经向森林外围蔓延了五六公里，左右方向的距离更是超出视野尽头，大地完全被黑色黏液覆盖，她根本想象不到什么样子的魔法才能一次性解决如此之多的混沌，即使是菲娅也做不到。

然而菲娅只是从口袋里拿出魔女徽章，她像展示一般，指了指上面的蘑菇云。

“你知道我为什么叫灾焰的魔女吗？”

“呃？！”

又是这句话！

几乎瞬间，诺菈睁大双眼，连带着心脏也跟着怦怦跳个不停，她联想到不久前的梦境，当时将她从地上抱起来的菲娅也是这样问她，区别只是那时的菲娅一脸冷意，而现在的菲娅正在莞尔，她有预感，这副自信微笑会铭刻进她的灵魂。

我这是在做梦吗……

虽然梦里的菲娅很帅气，但现在的菲娅更迷人。

我已经爱她爱到病入膏肓了。

“现在不是发呆的时候吧？”望着呆愣的诺菈，菲娅心中的不好预感更加强烈，她捏了捏诺菈的猫耳，“原本应该也展示给克蕾雅看，但时间紧急，顾不了那么多，注意别离我太远。”

不等诺菈回答，菲娅深吸了口气，她转过身，朝深渊的方向抬起右手。

以深渊为圆心，光半径应该就能扫清悲泣山脉里的混沌。

那么，开始吧。

『轨道信标轰炸』

心中默念那个禁忌代号，一道比往常稍大一圈的白色星云出现在深渊上空。

明明自己投入的魔力和以前一模一样，『轨道信标轰炸』却比之前大了一号？不过就算大一些，这种程度也无法影响到布林卡特城。

“菲娅，我有点不舒服，快喘不上气了……”

出于恐惧，诺菈望着半径超过一公里的白色星云吞咽口水，下意识捏住菲娅裙摆。

“你看着就好，现在走魔法可能会失败。”

星云发出刺耳嗡鸣，银色旋臂也转动得越来越快，到后来空气甚至让诺菈和菲娅的衣服浮现焦糊味，满头大汗的诺菈面露痛苦，手也从捏住菲娅裙摆变成握紧菲娅手腕。

差不多是时候了。

“诺菈，抓紧我。”

神色严肃地，菲娅右手搂住诺菈腰间，左手则从诺菈手里接过诺菈仍紧紧搂着的露丝，以一边一个的状态施展『苍穹守护』。

三秒后，响彻天际，炽烈而绚烂的巨大火柱自大地升腾而起，没有任何一个火球比这更炫目，爆炸产生的热浪与冲击波瞬间席卷混沌，以摧枯拉朽之势眨眼将它们摧毁。

尽管因为高速疾驰，诺菈只能把头埋在菲娅胸前，但光是魔法带来的余波就让她明白，这究竟是何等恐怖的魔法。

这才是真正的火焰！盛大炽烈，让人战栗！

明明是一直惧怕的火焰，可诺菈心中却只有欣喜与激动，哪怕这不是她施展出来，她也由衷地高兴，似乎菲娅的强大就是她的强大，她全然忘却了对火焰的恐惧，充斥胸中的只有狂喜，她抬起头，用满是兴奋，甚至带着崇拜的眼神看向菲娅脸庞，然后如同发现新玩具的小孩子，伸长脖子去看爆炸。

“你……你是第十——”

“喂！别看！”

“呃啊啊！好痛！我的眼睛！”

“都叫你别看了，笨蛋，回去再治。”

如果不是现在腾不出手来，菲娅一定会用力掐这只把脸埋进自己胸前的笨猫的脸蛋。

以及如果没猜错，这只笨猫大概是喜欢上自己了。

有魅力也是一种烦恼……但原本的情敌，现在的侄女爱上自己，这到底算怎么一回事啊？

看不见的黑线遍布菲娅脑袋，她神情古怪地一手一个，将沸腾的风声远远甩在身后。